{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "2pe",
      "en": "2pe"
    },
    "name": "2\u00aa Pedro",
    "author": "Pedro",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 3,
    "verses": 18
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Amados, esta \u00e9 agora a segunda carta que lhes escrevo. Em ambas quero despertar com estas lembran\u00e7as a sua mente sincera para que voc\u00eas se lembrem"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "das palavras proferidas no passado pelos santos profetas, e do mandamento de nosso Senhor e Salvador que os ap\u00f3stolos de voc\u00eas lhes ensinaram."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Antes de tudo saibam que, nos \u00faltimos dias, surgir\u00e3o escarnecedores zombando e seguindo suas pr\u00f3prias paix\u00f5es."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Eles dir\u00e3o: \"O que houve com a promessa da sua vinda? Desde que os antepassados morreram, tudo continua como desde o princ\u00edpio da cria\u00e7\u00e3o\"."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Mas eles deliberadamente se esquecem de que h\u00e1 muito tempo, pela palavra de Deus, existiam c\u00e9us e terra, esta formada da \u00e1gua e pela \u00e1gua."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "E pela \u00e1gua o mundo daquele tempo foi submerso e destru\u00eddo."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Pela mesma palavra os c\u00e9us e a terra que agora existem est\u00e3o reservados para o fogo, guardados para o dia do ju\u00edzo e para a destrui\u00e7\u00e3o dos \u00edmpios."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "N\u00e3o se esque\u00e7am disto, amados: para o Senhor um dia \u00e9 como mil anos, e mil anos como um dia."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "O Senhor n\u00e3o demora em cumprir a sua promessa, como julgam alguns. Pelo contr\u00e1rio, ele \u00e9 paciente com voc\u00eas, n\u00e3o querendo que ningu\u00e9m pere\u00e7a, mas que todos cheguem ao arrependimento."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "O dia do Senhor, por\u00e9m, vir\u00e1 como ladr\u00e3o. Os c\u00e9us desaparecer\u00e3o com um grande estrondo, os elementos ser\u00e3o desfeitos pelo calor, e a terra, e tudo o que nela h\u00e1, ser\u00e1 desnudada."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Visto que tudo ser\u00e1 assim desfeito, que tipo de pessoas \u00e9 necess\u00e1rio que voc\u00eas sejam? Vivam de maneira santa e piedosa,"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "esperando o dia de Deus e apressando a sua vinda. Naquele dia os c\u00e9us ser\u00e3o desfeitos pelo fogo, e os elementos se derreter\u00e3o pelo calor."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Todavia, de acordo com a sua promessa, esperamos novos c\u00e9us e nova terra, onde habita a justi\u00e7a."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Portanto, amados, enquanto esperam estas coisas, empenhem-se para serem encontrados por ele em paz, imaculados e inculp\u00e1veis."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Tenham em mente que a paci\u00eancia de nosso Senhor significa salva\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m o nosso amado irm\u00e3o Paulo lhes escreveu, com a sabedoria que Deus lhe deu."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Ele escreve da mesma forma em todas as suas cartas, falando nelas destes assuntos. Suas cartas cont\u00eam algumas coisas dif\u00edceis de entender, as quais os ignorantes e inst\u00e1veis torcem, como tamb\u00e9m o fazem com as demais Escrituras, para a pr\u00f3pria destrui\u00e7\u00e3o deles."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Portanto, amados, sabendo disso, guardem-se para que n\u00e3o sejam levados pelo erro dos que n\u00e3o t\u00eam princ\u00edpios morais, nem percam a sua firmeza e caiam."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Cres\u00e7am, por\u00e9m, na gra\u00e7a e no conhecimento de nosso Senhor e Salvador Jesus Cristo. A ele seja a gl\u00f3ria, agora e para sempre! Am\u00e9m."
    }
  ]
}