{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "1pe",
      "en": "1pe"
    },
    "name": "1\u00aa Pedro",
    "author": "Pedro",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 5,
    "verses": 14
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Portanto, apelo para os presb\u00edteros que h\u00e1 entre voc\u00eas, e o fa\u00e7o na qualidade de presb\u00edtero como eles e testemunha dos sofrimentos de Cristo, como algu\u00e9m que participar\u00e1 da gl\u00f3ria a ser revelada:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Pastoreiem o rebanho de Deus que est\u00e1 aos seus cuidados. Olhem por ele, n\u00e3o por obriga\u00e7\u00e3o, mas de livre vontade, como Deus quer. N\u00e3o fa\u00e7am isso por gan\u00e2ncia, mas com o desejo de servir."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "N\u00e3o ajam como dominadores dos que lhes foram confiados, mas como exemplos para o rebanho."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Quando se manifestar o Supremo Pastor, voc\u00eas receber\u00e3o a imperec\u00edvel coroa da gl\u00f3ria."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Da mesma forma jovens, sujeitem-se aos mais velhos. Sejam todos humildes uns para com os outros, porque \"Deus se op\u00f5e aos orgulhosos, mas concede gra\u00e7a aos humildes\"."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Portanto, humilhem-se debaixo da poderosa m\u00e3o de Deus, para que ele os exalte no tempo devido."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Sejam s\u00f3brios e vigiem. O diabo, o inimigo de voc\u00eas, anda ao redor como le\u00e3o, rugindo e procurando a quem possa devorar."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Resistam-lhe, permanecendo firmes na f\u00e9, sabendo que os irm\u00e3os que voc\u00eas t\u00eam em todo o mundo est\u00e3o passando pelos mesmos sofrimentos."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "O Deus de toda a gra\u00e7a, que os chamou para a sua gl\u00f3ria eterna em Cristo Jesus, depois de terem sofrido durante pouco de tempo, os restaurar\u00e1, os confirmar\u00e1, lhes dar\u00e1 for\u00e7as e os por\u00e1 sobre firmes alicerces."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "A ele seja o poder para todo o sempre. Am\u00e9m."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Com a ajuda de Silvano, a quem considero irm\u00e3o fiel, eu lhes escrevi resumidamente, encorajando-os e testemunhando que esta \u00e9 a verdadeira gra\u00e7a de Deus. Mantenham-se firmes na gra\u00e7a de Deus."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Aquela que est\u00e1 em Babil\u00f4nia, tamb\u00e9m eleita, envia-lhes sauda\u00e7\u00f5es, e tamb\u00e9m Marcos, meu filho."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Sa\u00fadem uns aos outros com beijo de santo amor. Paz a todos voc\u00eas que est\u00e3o em Cristo."
    }
  ]
}