{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "rm",
      "en": "rm"
    },
    "name": "Romanos",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 10,
    "verses": 21
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Irm\u00e3os, o desejo do meu cora\u00e7\u00e3o e a minha ora\u00e7\u00e3o a Deus pelos israelitas \u00e9 que eles sejam salvos."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Pois posso testemunhar que eles t\u00eam zelo por Deus, mas o seu zelo n\u00e3o se baseia no conhecimento."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Porquanto, ignorando a justi\u00e7a que vem de Deus e procurando estabelecer a sua pr\u00f3pria, n\u00e3o se submeteram \u00e0 justi\u00e7a de Deus."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Porque o fim da lei \u00e9 Cristo, para a justifica\u00e7\u00e3o de todo o que cr\u00ea."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Mois\u00e9s descreve desta forma a justi\u00e7a que vem da lei: \"O homem que fizer estas coisas viver\u00e1 por meio delas\"."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Mas a justi\u00e7a que vem da f\u00e9 diz: \"N\u00e3o diga em seu cora\u00e7\u00e3o: \u2018Quem subir\u00e1 ao c\u00e9u? \u2019 ( isto \u00e9, para fazer Cristo descer )"
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "ou \u2018Quem descer\u00e1 ao abismo? \u2019 \" ( isto \u00e9, para fazer subir Cristo dentre os mortos )."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Mas o que ela diz? \"A palavra est\u00e1 perto de voc\u00ea; est\u00e1 em sua boca e em seu cora\u00e7\u00e3o\", isto \u00e9, a palavra da f\u00e9 que estamos proclamando:"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Se voc\u00ea confessar com a sua boca que Jesus \u00e9 Senhor e crer em seu cora\u00e7\u00e3o que Deus o ressuscitou dentre os mortos, ser\u00e1 salvo."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Pois com o cora\u00e7\u00e3o se cr\u00ea para justi\u00e7a, e com a boca se confessa para salva\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Como diz a Escritura: \"Todo o que nele confia jamais ser\u00e1 envergonhado\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre judeus e gentios, pois o mesmo Senhor \u00e9 Senhor de todos e aben\u00e7oa ricamente todos os que o invocam,"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "porque \"todo aquele que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo\"."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Como, pois, invocar\u00e3o aquele em quem n\u00e3o creram? E como crer\u00e3o naquele de quem n\u00e3o ouviram falar? E como ouvir\u00e3o, se n\u00e3o houver quem pregue?"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "E como pregar\u00e3o, se n\u00e3o forem enviados? Como est\u00e1 escrito: \"Como s\u00e3o belos os p\u00e9s dos que anunciam boas novas! \""
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "No entanto, nem todos os israelitas aceitaram as boas novas. Pois Isa\u00edas diz: \"Senhor, quem creu em nossa mensagem? \""
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Conseq\u00fcentemente, a f\u00e9 vem por ouvir a mensagem, e a mensagem \u00e9 ouvida mediante a palavra de Cristo."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Mas eu pergunto: Eles n\u00e3o a ouviram? Claro que sim: \"A sua voz ressoou por toda a terra, e as suas palavras, at\u00e9 os confins do mundo\"."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Novamente pergunto: Ser\u00e1 que Israel n\u00e3o entendeu? Mois\u00e9s foi o primeiro que disse: \"Farei que tenham ci\u00fames de quem n\u00e3o \u00e9 meu povo; eu os provocarei \u00e0 ira por meio de um povo sem entendimento\"."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "E Isa\u00edas diz ousadamente: \"Fui achado por aqueles que n\u00e3o me procuravam; revelei-me \u00e0queles que n\u00e3o perguntavam por mim\"."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Mas a respeito de Israel, ele diz: \"O tempo todo estendi as m\u00e3os a um povo desobediente e rebelde\"."
    }
  ]
}