{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "rm",
      "en": "rm"
    },
    "name": "Romanos",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 4,
    "verses": 25
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Portanto, que diremos do nosso antepassado Abra\u00e3o?"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Se de fato Abra\u00e3o foi justificado pelas obras, ele tem do que se gloriar, mas n\u00e3o diante de Deus."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Que diz a Escritura? \"Abra\u00e3o creu em Deus, e isso lhe foi creditado como justi\u00e7a\"."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Ora, o sal\u00e1rio do homem que trabalha n\u00e3o \u00e9 considerado como favor, mas como d\u00edvida."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Todavia, \u00e0quele que n\u00e3o trabalha, mas confia em Deus que justifica o \u00edmpio, sua f\u00e9 lhe \u00e9 creditada como justi\u00e7a."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Davi diz a mesma coisa, quando fala da felicidade do homem a quem Deus credita justi\u00e7a independente de obras:"
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "\"Como s\u00e3o felizes aqueles que t\u00eam suas transgress\u00f5es perdoadas, cujos pecados s\u00e3o apagados."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Como \u00e9 feliz aquele a quem o Senhor n\u00e3o atribui culpa\"."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Destina-se esta felicidade apenas aos circuncisos ou tamb\u00e9m aos incircuncisos? J\u00e1 dissemos que, no caso de Abra\u00e3o, a f\u00e9 lhe foi creditada como justi\u00e7a."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Sob quais circunst\u00e2ncias? Antes ou depois de ter sido circuncidado? N\u00e3o foi depois, mas antes!"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Assim ele recebeu a circuncis\u00e3o como sinal, como selo da justi\u00e7a que ele tinha pela f\u00e9, quando ainda n\u00e3o fora circuncidado. Portanto, ele \u00e9 o pai de todos os que cr\u00eaem, sem terem sido circuncidados, a fim de que a justi\u00e7a fosse creditada tamb\u00e9m a eles;"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "e \u00e9 igualmente o pai dos circuncisos que n\u00e3o somente s\u00e3o circuncisos, mas tamb\u00e9m andam nos passos da f\u00e9 que teve nosso pai Abra\u00e3o antes de passar pela circuncis\u00e3o."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "N\u00e3o foi mediante a lei que Abra\u00e3o e a sua descend\u00eancia receberam a promessa de que ele seria o herdeiro do mundo, mas mediante a justi\u00e7a que vem da f\u00e9."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Pois se os que vivem pela lei s\u00e3o herdeiros, a f\u00e9 n\u00e3o tem valor, e a promessa \u00e9 in\u00fatil;"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "porque a lei produz a ira. E onde n\u00e3o h\u00e1 lei, n\u00e3o h\u00e1 transgress\u00e3o."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Portanto, a promessa vem pela f\u00e9, para que seja de acordo com a gra\u00e7a e seja assim garantida a toda a descend\u00eancia de Abra\u00e3o; n\u00e3o apenas aos que est\u00e3o sob o regime da lei, mas tamb\u00e9m aos que t\u00eam a f\u00e9 que Abra\u00e3o teve. Ele \u00e9 o pai de todos n\u00f3s."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Como est\u00e1 escrito: \"Eu o constitu\u00ed pai de muitas na\u00e7\u00f5es\". Ele \u00e9 nosso pai aos olhos de Deus, em quem creu, o Deus que d\u00e1 vida aos mortos e chama \u00e0 exist\u00eancia coisas que n\u00e3o existem, como se existissem."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Abra\u00e3o, contra toda esperan\u00e7a, em esperan\u00e7a creu, tornando-se assim pai de muitas na\u00e7\u00f5es, como foi dito a seu respeito: \"Assim ser\u00e1 a sua descend\u00eancia\"."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Sem se enfraquecer na f\u00e9, reconheceu que o seu corpo j\u00e1 estava sem vitalidade, pois j\u00e1 contava cerca de cem anos de idade, e que tamb\u00e9m o ventre de Sara j\u00e1 estava sem vitalidade."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Mesmo assim n\u00e3o duvidou nem foi incr\u00e9dulo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promessa de Deus, mas foi fortalecido em sua f\u00e9 e deu gl\u00f3ria a Deus,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "estando plenamente convencido de que ele era poderoso para cumprir o que havia prometido."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Em conseq\u00fc\u00eancia, \"isso lhe foi tamb\u00e9m creditado como justi\u00e7a\"."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "As palavras \"lhe foi creditado\" n\u00e3o foram escritas apenas para ele,"
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "mas tamb\u00e9m para n\u00f3s, a quem Deus creditar\u00e1 justi\u00e7a, para n\u00f3s, que cremos naquele que ressuscitou dos mortos a Jesus, nosso Senhor."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Ele foi entregue \u00e0 morte por nossos pecados e ressuscitado para nossa justifica\u00e7\u00e3o."
    }
  ]
}