{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "is",
      "en": "is"
    },
    "name": "Isa\u00edas",
    "author": "Isa\u00edas",
    "group": "Profetas maiores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 7,
    "verses": 25
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Quando Acaz, filho de Jot\u00e3o, e neto de Uzias, era rei de Jud\u00e1, o rei Rezim, da S\u00edria, e Peca, filho de Remalias, rei de Israel, atacaram Jerusal\u00e9m, mas n\u00e3o puderam venc\u00ea-la."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Informaram ao rei: \"A S\u00edria montou acampamento em Efraim\". Com isso o cora\u00e7\u00e3o de Acaz e do seu povo agitou-se, como as \u00e1rvores da floresta agitam-se com o vento."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Ent\u00e3o o Senhor disse a Isa\u00edas: \"Saiam, voc\u00ea e seu filho Sear-Jasube, e v\u00e3o encontrar-se com Acaz no final do aqueduto do a\u00e7ude Superior, na estrada que vai para o campo do Lavandeiro."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Diga a ele: \u2018Tenha cuidado, acalme-se e n\u00e3o tenha medo. Que o seu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o se desanime por causa do furor destes restos de lenha fumegantes: Rezim, a S\u00edria e o filho de Remalias."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "\" \u2018Porque a S\u00edria, Efraim e o filho de Remalias t\u00eam tramado a sua ru\u00edna, dizendo:"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "\"Vamos invadir o reino de Jud\u00e1; vamos rasg\u00e1-lo e dividi-lo entre n\u00f3s, e fazer o filho de Tabeel reinar sobre ele\"."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Assim diz o Soberano Senhor: \" \u2018N\u00e3o ser\u00e1 assim, isso n\u00e3o acontecer\u00e1,"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "pois a cabe\u00e7a da S\u00edria \u00e9 Damasco, e a cabe\u00e7a de Damasco \u00e9 Rezim. Em sessenta e cinco anos Efraim estar\u00e1 destru\u00eddo demais para ser um povo."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "A cabe\u00e7a de Efraim \u00e9 Samaria, e a cabe\u00e7a de Samaria \u00e9 o filho de Remalias. Se voc\u00eas n\u00e3o ficarem firmes na f\u00e9, com certeza n\u00e3o resistir\u00e3o! \u2019 \""
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Disse ainda o Senhor a Acaz:"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "\"Pe\u00e7a ao Senhor, ao seu Deus, um sinal miraculoso, seja das maiores profundezas, seja das alturas mais elevadas\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Mas Acaz disse: \"N\u00e3o pedirei; n\u00e3o porei o Senhor \u00e0 prova\"."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Disse ent\u00e3o Isa\u00edas: \"Ou\u00e7am agora, descendentes de Davi! N\u00e3o basta abusarem da paci\u00eancia dos homens? Tamb\u00e9m v\u00e3o abusar da paci\u00eancia do meu Deus?"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Por isso o Senhor mesmo lhes dar\u00e1 um sinal: a virgem ficar\u00e1 gr\u00e1vida e dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, e o chamar\u00e1 Emanuel."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Ele comer\u00e1 coalhada e mel at\u00e9 a idade em que saiba rejeitar o erro e escolher o que \u00e9 certo."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Mas antes que o menino saiba rejeitar o erro e escolher o que \u00e9 certo, a terra dos dois reis que voc\u00ea teme ficar\u00e1 deserta."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "O Senhor trar\u00e1 o rei da Ass\u00edria sobre voc\u00ea e sobre o seu povo e sobre a descend\u00eancia de seu pai. Ser\u00e3o dias como nunca houve, desde que Efraim se separou de Jud\u00e1\"."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Naquele dia o Senhor assobiar\u00e1 para chamar as moscas dos distantes rios do Egito e as abelhas da Ass\u00edria."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Todas vir\u00e3o e pousar\u00e3o nos vales \u00edngremes e nas fendas das rochas, em todos os espinheiros e em todas as cisternas."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Naquele dia o Senhor utilizar\u00e1 uma navalha alugada de al\u00e9m do Eufrates, o rei da Ass\u00edria, para rapar a sua cabe\u00e7a e os p\u00ealos de suas pernas e da sua barba."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Naquele dia o homem que tiver uma vaca e duas cabras"
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "ter\u00e1 coalhada para comer, gra\u00e7as \u00e0 fartura de leite que elas dar\u00e3o. Todos os que ficarem na terra comer\u00e3o coalhada e mel."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Naquele dia, todo lugar onde havia mil videiras no valor de doze quilos de prata ser\u00e1 deixado para as roseiras bravas e para os espinheiros."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Os homens entrar\u00e3o ali com arcos e flechas, pois todo o pa\u00eds estar\u00e1 coberto de roseiras bravas e de espinheiros."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "E \u00e0s colinas antes lavradas com enxada voc\u00ea n\u00e3o ir\u00e1 mais, porque ter\u00e1 medo das roseiras bravas e dos espinheiros; nesses lugares os bois ficar\u00e3o \u00e0 solta e as ovelhas correr\u00e3o livremente."
    }
  ]
}