{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "is",
      "en": "is"
    },
    "name": "Isa\u00edas",
    "author": "Isa\u00edas",
    "group": "Profetas maiores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 17,
    "verses": 14
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Advert\u00eancia contra Damasco: \"Damasco deixar\u00e1 de ser cidade; e se tornar\u00e1 um monte de ru\u00ednas."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Suas cidades ser\u00e3o abandonadas; ser\u00e3o entregues aos rebanhos que ali se deitar\u00e3o, e ningu\u00e9m os espantar\u00e1."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Efraim deixar\u00e1 de ser uma fortaleza, e Damasco uma realeza; o remanescente de Ar\u00e3 ser\u00e1 como a gl\u00f3ria dos israelitas\", anuncia o Senhor dos Ex\u00e9rcitos."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "\"Naquele dia a gl\u00f3ria de Jac\u00f3 se definhar\u00e1, e a gordura do seu corpo se consumir\u00e1."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Ser\u00e1 como quando um ceifeiro junta o trigo e colhe as espigas com o bra\u00e7o, como quando se apanham os feixes de trigo no vale de Refaim."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Contudo, restar\u00e3o algumas espigas, como quando se sacode uma oliveira, ficam duas ou tr\u00eas azeitonas nos galhos mais altos e umas quatro ou cinco nos ramos mais produtivos\", anuncia o Senhor, o Deus de Israel."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Naquele dia os homens olhar\u00e3o para aquele que os fez e voltar\u00e3o os olhos para o Santo de Israel."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "N\u00e3o olhar\u00e3o para os altares, obra de suas m\u00e3os, e n\u00e3o dar\u00e3o a m\u00ednima aten\u00e7\u00e3o aos postes sagrados e aos altares de incenso que os seus dedos fizeram."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Naquele dia as suas cidades fortes, que tinham sido abandonadas por causa dos israelitas, ser\u00e3o como lugares entregues aos bosques e ao mato. E tudo ser\u00e1 desola\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Porque voc\u00eas se esqueceram de Deus, do seu Salvador e n\u00e3o se lembraram da Rocha, da fortaleza de voc\u00eas; ent\u00e3o voc\u00eas cultivar\u00e3o as melhores plantas, videiras importadas."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "No dia em que as semearem as far\u00e3o crescer, e de manh\u00e3 florescer\u00e3o. Contudo, n\u00e3o haver\u00e1 colheita no dia da tristeza e do mal irremedi\u00e1vel."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Ah! O bramido das numerosas na\u00e7\u00f5es; bramam como o mar! Ah, o rugido dos povos; rugem como \u00e1guas impetuosas!"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Embora os povos rujam como ondas encapeladas, quando ele os repreender, fugir\u00e3o para longe, carregados pelo vento como palha nas colinas, como galhos arrancados pela ventania."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Ao cair da tarde, pavor repentino! Antes do amanhecer, j\u00e1 se foram! Esse \u00e9 o destino dos que nos saqueiam, essa \u00e9 a parte que caber\u00e1 aos que roubam."
    }
  ]
}