{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "is",
      "en": "is"
    },
    "name": "Isa\u00edas",
    "author": "Isa\u00edas",
    "group": "Profetas maiores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 22,
    "verses": 25
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Advert\u00eancia contra o vale da Vis\u00e3o: O que est\u00e1 perturbando voc\u00eas agora, o que os levou a se refugiarem nos terra\u00e7os,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "cidade cheia de agita\u00e7\u00e3o cidade de tumulto e alvoro\u00e7o? Na verdade, seus mortos n\u00e3o foram mortos \u00e0 espada, nem morreram em combate."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Todos os seus l\u00edderes fugiram juntos; foram capturados sem resist\u00eancia. Todos voc\u00eas que foram encontrados e presos, ainda que tivessem fugido para bem longe."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Por isso eu disse: Afastem-se de mim; deixem-me chorar amargamente. N\u00e3o tentem consolar-me pela destrui\u00e7\u00e3o do meu povo."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Pois o Soberano, o Senhor dos Ex\u00e9rcitos enviou um dia de tumulto, pisoteamento e pavor ao vale da Vis\u00e3o; dia de derrubar muros e de gritar por socorro pelos montes."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "El\u00e3o apanhou a aljava, e avan\u00e7a com seus carros e cavalos; Quir ostenta o escudo."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Os vales mais f\u00e9rteis de Jud\u00e1 ficaram cheios de carros, e cavaleiros tomaram posi\u00e7\u00e3o junto \u00e0s portas das cidades;"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Jud\u00e1 ficou sem defesas. Naquele dia voc\u00eas olharam para as armas do pal\u00e1cio da Floresta"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "e viram que a cidade de Davi tinha muitas brechas em seus muros. Voc\u00eas armazenaram \u00e1gua no a\u00e7ude inferior,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "contaram as casas de Jerusal\u00e9m e derrubaram algumas para fortalecer os muros."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Voc\u00eas constru\u00edram um reservat\u00f3rio entre os dois muros para a \u00e1gua do a\u00e7ude velho, mas n\u00e3o olharam para aquele que fez estas coisas, nem deram aten\u00e7\u00e3o \u00e0quele que h\u00e1 muito as planejou."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Naquele dia o Soberano, o Senhor dos Ex\u00e9rcitos, os chamou para que chorassem e pranteassem, arrancassem os seus cabelos e usassem vestes de lamento."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Mas, ao contr\u00e1rio, houve j\u00fabilo e alegria, abate de gado e matan\u00e7a de ovelhas, muita carne e muito vinho! E voc\u00eas diziam: \"Comamos e bebamos, porque amanh\u00e3 morreremos\"."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "O Senhor dos Ex\u00e9rcitos revelou-me isso: \"At\u00e9 o dia de sua morte n\u00e3o haver\u00e1 propicia\u00e7\u00e3o em favor desse pecado\", diz o Soberano, o Senhor dos Ex\u00e9rcitos."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Assim diz o Soberano, o Senhor dos Ex\u00e9rcitos: \"V\u00e1, dizer a esse administrador do pal\u00e1cio de Sebna:"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Que faz voc\u00ea aqui, e quem lhe deu permiss\u00e3o para abrir aqui um t\u00famulo, voc\u00ea que o est\u00e1 lavrando no alto do monte e talhando na rocha o seu lugar de descanso?"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "\"Veja que o Senhor vai agarrar voc\u00ea e atir\u00e1-lo para bem longe, \u00f3 homem poderoso!"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Ele o embrulhar\u00e1 como uma bola e o atirar\u00e1 num vasto campo. L\u00e1 voc\u00ea morrer\u00e1 e l\u00e1 os seus poderosos carros se tornar\u00e3o a vergonha da casa do seu senhor!"
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Eu o demitirei das suas fun\u00e7\u00f5es, e do seu cargo voc\u00ea ser\u00e1 deposto."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "\"Naquele dia convocarei o meu servo Eliaquim, filho de Hilquias."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Eu o vestirei com o manto que pertencia a voc\u00ea, com o seu cinto o revestirei de for\u00e7a e a ele entregarei a autoridade que voc\u00ea exercia. Ele ser\u00e1 um pai para os habitantes de Jerusal\u00e9m e para os moradores de Jud\u00e1."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Porei sobre os ombros dele a chave do reino de Davi; o que ele abrir ningu\u00e9m conseguir\u00e1 fechar, e o que ele fechar ningu\u00e9m conseguir\u00e1 abrir."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Eu o fincarei como uma estaca em terreno firme; ele ser\u00e1 para o reino de seu pai um trono de gl\u00f3ria."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Toda a gl\u00f3ria de sua fam\u00edlia depender\u00e1 dele: sua prole e seus descendentes \u2014 todos os seus utens\u00edlios menores, das bacias aos jarros."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "\"Naquele dia\", anuncia o Senhor dos Ex\u00e9rcitos, \"a estaca fincada em terreno firme ceder\u00e1; ser\u00e1 arrebentada e desabar\u00e1, e o peso sobre ela cair\u00e1. \" Pois o Senhor o declarou."
    }
  ]
}