{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "jo",
      "en": "jo"
    },
    "name": "Jo\u00e3o",
    "author": "Jo\u00e3o",
    "group": "Evangelhos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 10,
    "verses": 42
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "\"Eu lhes asseguro que aquele que n\u00e3o entra no aprisco das ovelhas pela porta, mas sobe por outro lugar, \u00e9 ladr\u00e3o e assaltante."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Aquele que entra pela porta \u00e9 o pastor das ovelhas."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "O porteiro abre-lhe a porta, e as ovelhas ouvem a sua voz. Ele chama as suas ovelhas pelo nome e as leva para fora."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Depois de conduzir para fora todas as suas ovelhas, vai adiante delas, e estas o seguem, porque conhecem a sua voz."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Mas nunca seguir\u00e3o um estranho; na verdade, fugir\u00e3o dele, porque n\u00e3o reconhecem a voz de estranhos\"."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Jesus usou essa compara\u00e7\u00e3o, mas eles n\u00e3o compreenderam o que lhes estava falando."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Ent\u00e3o Jesus afirmou de novo: \"Digo-lhes a verdade: Eu sou a porta das ovelhas."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Todos os que vieram antes de mim eram ladr\u00f5es e assaltantes, mas as ovelhas n\u00e3o os ouviram."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Eu sou a porta; quem entra por mim ser\u00e1 salvo. Entrar\u00e1 e sair\u00e1, e encontrar\u00e1 pastagem."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "O ladr\u00e3o vem apenas para furtar, matar e destruir; eu vim para que tenham vida, e a tenham plenamente."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "\"Eu sou o bom pastor. O bom pastor d\u00e1 a sua vida pelas ovelhas."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "O assalariado n\u00e3o \u00e9 o pastor a quem as ovelhas pertencem. Assim, quando v\u00ea que o lobo vem, abandona as ovelhas e foge. Ent\u00e3o o lobo ataca o rebanho e o dispersa."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Ele foge porque \u00e9 assalariado e n\u00e3o se importa com as ovelhas."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "\"Eu sou o bom pastor; conhe\u00e7o as minhas ovelhas; e elas me conhecem;"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "assim como o Pai me conhece e eu conhe\u00e7o o Pai; e dou a minha vida pelas ovelhas."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Tenho outras ovelhas que n\u00e3o s\u00e3o deste aprisco. \u00c9 necess\u00e1rio que eu as conduza tamb\u00e9m. Elas ouvir\u00e3o a minha voz, e haver\u00e1 um s\u00f3 rebanho e um s\u00f3 pastor."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Por isso \u00e9 que meu Pai me ama, porque eu dou a minha vida para retom\u00e1-la."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Ningu\u00e9m a tira de mim, mas eu a dou por minha espont\u00e2nea vontade. Tenho autoridade para d\u00e1-la e para retom\u00e1-la. Esta ordem recebi de meu Pai\"."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Diante dessas palavras, os judeus ficaram outra vez divididos."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Muitos deles diziam: \"Ele est\u00e1 endemoninhado e enlouqueceu. Por que ouvi-lo? \""
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Mas outros diziam: \"Essas palavras n\u00e3o s\u00e3o de um endemoninhado. Pode um dem\u00f4nio abrir os olhos dos cegos? \""
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Celebrava-se a festa da Dedica\u00e7\u00e3o, em Jerusal\u00e9m. Era inverno,"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "e Jesus estava no templo, caminhando pelo P\u00f3rtico de Salom\u00e3o."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Os judeus reuniram-se ao redor dele e perguntaram: \"At\u00e9 quando nos deixar\u00e1 em suspense? Se \u00e9 voc\u00ea o Cristo, diga-nos abertamente\"."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Jesus respondeu: \"Eu j\u00e1 lhes disse, mas voc\u00eas n\u00e3o cr\u00eaem. As obras que eu realizo em nome de meu Pai falam por mim,"
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "mas voc\u00eas n\u00e3o cr\u00eaem, porque n\u00e3o s\u00e3o minhas ovelhas."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "As minhas ovelhas ouvem a minha voz; eu as conhe\u00e7o, e elas me seguem."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Eu lhes dou a vida eterna, e elas jamais perecer\u00e3o; ningu\u00e9m as poder\u00e1 arrancar da minha m\u00e3o."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Meu Pai, que as deu para mim, \u00e9 maior do que todos; ningu\u00e9m as pode arrancar da m\u00e3o de meu Pai."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "Eu e o Pai somos um\"."
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "Novamente os judeus pegaram pedras para apedrej\u00e1-lo,"
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "mas Jesus lhes disse: \"Eu lhes mostrei muitas boas obras da parte do Pai. Por qual delas voc\u00eas querem me apedrejar? \""
    },
    {
      "number": 33,
      "text": "Responderam os judeus: \"N\u00e3o vamos apedrej\u00e1-lo por nenhuma boa obra, mas pela blasf\u00eamia, porque voc\u00ea \u00e9 um simples homem e se apresenta como Deus\"."
    },
    {
      "number": 34,
      "text": "Jesus lhes respondeu: \"N\u00e3o est\u00e1 escrito na Lei de voc\u00eas: \u2018Eu disse: Voc\u00eas s\u00e3o deuses\u2019?"
    },
    {
      "number": 35,
      "text": "Se ele chamou \u2018deuses\u2019 \u00e0queles a quem veio a palavra de Deus ( e a Escritura n\u00e3o pode ser anulada )"
    },
    {
      "number": 36,
      "text": "que dizer a respeito daquele a quem o Pai santificou e enviou ao mundo? Ent\u00e3o, por que voc\u00eas me acusam de blasf\u00eamia porque eu disse: \u2018Sou Filho de Deus\u2019?"
    },
    {
      "number": 37,
      "text": "Se eu n\u00e3o realizo as obras do meu Pai, n\u00e3o creiam em mim."
    },
    {
      "number": 38,
      "text": "Mas se as realizo, mesmo que n\u00e3o creiam em mim, creiam nas obras, para que possam saber e entender que o Pai est\u00e1 em mim, e eu no Pai\"."
    },
    {
      "number": 39,
      "text": "Outra vez tentaram prend\u00ea-lo, mas ele se livrou das m\u00e3os deles."
    },
    {
      "number": 40,
      "text": "Ent\u00e3o Jesus atravessou novamente o Jord\u00e3o e foi para o lugar onde Jo\u00e3o batizava nos primeiros dias do seu minist\u00e9rio. Ali ficou,"
    },
    {
      "number": 41,
      "text": "e muita gente foi at\u00e9 onde ele estava, dizendo: \"Embora Jo\u00e3o nunca tenha realizado um sinal miraculoso, tudo o que ele disse a respeito deste homem era verdade\"."
    },
    {
      "number": 42,
      "text": "E ali muitos creram em Jesus."
    }
  ]
}