{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "jo",
      "en": "jo"
    },
    "name": "Jo\u00e3o",
    "author": "Jo\u00e3o",
    "group": "Evangelhos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 17,
    "verses": 26
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Depois de dizer isso, Jesus olhou para o c\u00e9u e orou: \"Pai, chegou a hora. Glorifica o teu Filho, para que o teu Filho te glorifique."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Pois lhe deste autoridade sobre toda a humanidade, para que conceda a vida eterna a todos os que lhe deste."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Esta \u00e9 a vida eterna: que te conhe\u00e7am, o \u00fanico Deus verdadeiro, e a Jesus Cristo, a quem enviaste."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Eu te glorifiquei na terra, completando a obra que me deste para fazer."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "E agora, Pai, glorifica-me junto a ti, com a gl\u00f3ria que eu tinha contigo antes que o mundo existisse."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "\"Eu revelei teu nome \u00e0queles que do mundo me deste. Eles eram teus; tu os deste a mim, e eles t\u00eam guardado a tua palavra."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Agora eles sabem que tudo o que me deste vem de ti."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Pois eu lhes transmiti as palavras que me deste, e eles as aceitaram. Eles reconheceram de fato que vim de ti e creram que me enviaste."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Eu rogo por eles. N\u00e3o estou rogando pelo mundo, mas por aqueles que me deste, pois s\u00e3o teus."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Tudo o que tenho \u00e9 teu, e tudo o que tens \u00e9 meu. E eu tenho sido glorificado por meio deles."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "N\u00e3o ficarei mais no mundo, mas eles ainda est\u00e3o no mundo, e eu vou para ti. Pai santo, protege-os em teu nome, o nome que me deste, para que sejam um, assim como somos um."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Enquanto estava com eles, eu os protegi e os guardei pelo nome que me deste. Nenhum deles se perdeu, a n\u00e3o ser aquele que estava destinado \u00e0 perdi\u00e7\u00e3o, para que se cumprisse a Escritura."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "\"Agora vou para ti, mas digo estas coisas enquanto ainda estou no mundo, para que eles tenham a plenitude da minha alegria."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Dei-lhes a tua palavra, e o mundo os odiou, pois eles n\u00e3o s\u00e3o do mundo, como eu tamb\u00e9m n\u00e3o sou."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "N\u00e3o rogo que os tires do mundo, mas que os protejas do Maligno."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Eles n\u00e3o s\u00e3o do mundo, como eu tamb\u00e9m n\u00e3o sou."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Santifica-os na verdade; a tua palavra \u00e9 a verdade."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Assim como me enviaste ao mundo, eu os enviei ao mundo."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Em favor deles eu me santifico, para que tamb\u00e9m eles sejam santificados pela verdade."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "\"Minha ora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas por eles. Rogo tamb\u00e9m por aqueles que crer\u00e3o em mim, por meio da mensagem deles,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "para que todos sejam um, Pai, como tu est\u00e1s em mim e eu em ti. Que eles tamb\u00e9m estejam em n\u00f3s, para que o mundo creia que tu me enviaste."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Dei-lhes a gl\u00f3ria que me deste, para que eles sejam um, assim como n\u00f3s somos um:"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "eu neles e tu em mim. Que eles sejam levados \u00e0 plena unidade, para que o mundo saiba que tu me enviaste, e os amaste como igualmente me amaste."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "\"Pai, quero que os que me deste estejam comigo onde eu estou e vejam a minha gl\u00f3ria, a gl\u00f3ria que me deste porque me amaste antes da cria\u00e7\u00e3o do mundo."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "\"Pai justo, embora o mundo n\u00e3o te conhe\u00e7a, eu te conhe\u00e7o, e estes sabem que me enviaste."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Eu os fiz conhecer o teu nome, e continuarei a faz\u00ea-lo, a fim de que o amor que tens por mim esteja neles, e eu neles esteja\"."
    }
  ]
}