{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "jo",
      "en": "jo"
    },
    "name": "Jo\u00e3o",
    "author": "Jo\u00e3o",
    "group": "Evangelhos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 12,
    "verses": 50
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Seis dias antes da P\u00e1scoa Jesus chegou a Bet\u00e2nia, onde vivia L\u00e1zaro, a quem ressuscitara dos mortos."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Ali prepararam um jantar para Jesus. Marta servia, enquanto L\u00e1zaro estava \u00e0 mesa com ele."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Ent\u00e3o Maria pegou um frasco de nardo puro, que era um perfume caro, derramou-o sobre os p\u00e9s de Jesus e os enxugou com os seus cabelos. E a casa encheu-se com a fragr\u00e2ncia do perfume."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Mas um dos seus disc\u00edpulos, Judas Iscariotes, que mais tarde iria tra\u00ed-lo, fez uma obje\u00e7\u00e3o:"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "\"Por que este perfume n\u00e3o foi vendido, e o dinheiro dado aos pobres? Seriam trezentos den\u00e1rios\"."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Ele n\u00e3o falou isso por se interessar pelos pobres, mas porque era ladr\u00e3o; sendo respons\u00e1vel pela bolsa de dinheiro, costumava tirar o que nela era colocado."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Respondeu Jesus: \"Deixe-a em paz; que o guarde para o dia do meu sepultamento."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Pois os pobres voc\u00eas sempre ter\u00e3o consigo, mas a mim voc\u00eas nem sempre ter\u00e3o\"."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Enquanto isso, uma grande multid\u00e3o de judeus, ao descobrir que Jesus estava ali, veio, n\u00e3o apenas por causa de Jesus, mas tamb\u00e9m para ver L\u00e1zaro, a quem ele ressuscitara dos mortos."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Assim, os chefes dos sacerdotes fizeram planos para matar tamb\u00e9m L\u00e1zaro,"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "pois por causa dele muitos estavam se afastando dos judeus e crendo em Jesus."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "No dia seguinte, a grande multid\u00e3o que tinha vindo para a festa ouviu falar que Jesus estava chegando a Jerusal\u00e9m."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Pegaram ramos de palmeiras e sa\u00edram ao seu encontro, gritando: \"Hosana! \" \"Bendito \u00e9 o que vem em nome do Senhor! \" \"Bendito \u00e9 o Rei de Israel! \""
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Jesus conseguiu um jumentinho e montou nele, como est\u00e1 escrito:"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "\"N\u00e3o tenhas medo, \u00f3 cidade de Si\u00e3o; eis que o seu rei vem, montado num jumentinho\"."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "A princ\u00edpio seus disc\u00edpulos n\u00e3o entenderam isso. S\u00f3 depois que Jesus foi glorificado, perceberam que lhe fizeram essas coisas, e que elas estavam escritas a respeito dele."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "A multid\u00e3o que estava com ele, quando mandara L\u00e1zaro sair do sepulcro e o ressuscitara dos mortos, continuou a espalhar o fato."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Muitas pessoas, por terem ouvido falar que ele realizara tal sinal miraculoso, foram ao seu encontro."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "E assim os fariseus disseram uns aos outros: \"N\u00e3o conseguimos nada. Olhem como o mundo todo vai atr\u00e1s dele! \""
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Entre os que tinham ido adorar a Deus na festa da P\u00e1scoa, estavam alguns gregos."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Eles se aproximaram de Filipe, que era de Betsaida da Galil\u00e9ia, com um pedido: \"Senhor, queremos ver Jesus\"."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Filipe foi diz\u00ea-lo a Andr\u00e9, e os dois juntos o disseram a Jesus."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Jesus respondeu: \"Chegou a hora de ser glorificado o Filho do homem."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Digo-lhes verdadeiramente que, se o gr\u00e3o de trigo n\u00e3o cair na terra e n\u00e3o morrer, continuar\u00e1 ele s\u00f3. Mas se morrer, dar\u00e1 muito fruto."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Aquele que ama a sua vida, a perder\u00e1; ao passo que aquele que odeia a sua vida neste mundo, a conservar\u00e1 para a vida eterna."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Quem me serve precisa seguir-me; e, onde estou, o meu servo tamb\u00e9m estar\u00e1. Aquele que me serve, meu Pai o honrar\u00e1."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "\"Agora meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 perturbado, e o que direi? Pai, salva-me desta hora? N\u00e3o; eu vim exatamente para isto, para esta hora."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Pai, glorifica o teu nome! \" Ent\u00e3o veio uma voz do c\u00e9u: \"Eu j\u00e1 o glorifiquei e o glorificarei novamente\"."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "A multid\u00e3o que ali estava e a ouviu, disse que tinha trovejado; outros disseram que um anjo lhe tinha falado."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "Jesus disse: \"Esta voz veio por causa de voc\u00eas, e n\u00e3o por minha causa."
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "Chegou a hora de ser julgado este mundo; agora ser\u00e1 expulso o pr\u00edncipe deste mundo."
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "Mas eu, quando for levantado da terra, atrairei todos a mim\"."
    },
    {
      "number": 33,
      "text": "Ele disse isso para indicar o tipo de morte que haveria de sofrer."
    },
    {
      "number": 34,
      "text": "A multid\u00e3o falou: \"A Lei nos ensina que o Cristo permanecer\u00e1 para sempre; como podes dizer: \u2018O Filho do homem precisa ser levantado\u2019? Quem \u00e9 esse \u2018Filho do homem\u2019? \""
    },
    {
      "number": 35,
      "text": "Disse-lhes ent\u00e3o Jesus: \"Por mais um pouco de tempo a luz estar\u00e1 entre voc\u00eas. Andem enquanto voc\u00eas t\u00eam a luz, para que as trevas n\u00e3o os surpreendam, pois aquele que anda nas trevas n\u00e3o sabe para onde est\u00e1 indo."
    },
    {
      "number": 36,
      "text": "Creiam na luz enquanto voc\u00eas a t\u00eam, para que se tornem filhos da luz\". Terminando de falar, Jesus saiu e ocultou-se deles."
    },
    {
      "number": 37,
      "text": "Mesmo depois que Jesus fez todos aqueles sinais miraculosos, n\u00e3o creram nele."
    },
    {
      "number": 38,
      "text": "Isso aconteceu para se cumprir a palavra do profeta Isa\u00edas, que disse: \"Senhor, quem creu em nossa mensagem, e a quem foi revelado o bra\u00e7o do Senhor? \""
    },
    {
      "number": 39,
      "text": "Por esta raz\u00e3o eles n\u00e3o podiam crer, porque, como disse Isa\u00edas noutro lugar:"
    },
    {
      "number": 40,
      "text": "\"Cegou os seus olhos e endureceu os seus cora\u00e7\u00f5es, para que n\u00e3o vejam com os olhos nem entendam com o cora\u00e7\u00e3o, nem se convertam, e eu os cure\"."
    },
    {
      "number": 41,
      "text": "Isa\u00edas disse isso porque viu a gl\u00f3ria de Jesus e falou sobre ele."
    },
    {
      "number": 42,
      "text": "Ainda assim, muitos l\u00edderes dos judeus creram nele. Mas, por causa dos fariseus, n\u00e3o confessavam a sua f\u00e9, com medo de serem expulsos da sinagoga;"
    },
    {
      "number": 43,
      "text": "pois preferiam a aprova\u00e7\u00e3o dos homens do que a aprova\u00e7\u00e3o de Deus."
    },
    {
      "number": 44,
      "text": "Ent\u00e3o Jesus disse em alta voz: \"Quem cr\u00ea em mim, n\u00e3o cr\u00ea apenas em mim, mas naquele que me enviou."
    },
    {
      "number": 45,
      "text": "Quem me v\u00ea, v\u00ea aquele que me enviou."
    },
    {
      "number": 46,
      "text": "Eu vim ao mundo como luz, para que todo aquele que cr\u00ea em mim n\u00e3o permane\u00e7a nas trevas."
    },
    {
      "number": 47,
      "text": "\"Se algu\u00e9m ouve as minhas palavras, e n\u00e3o as guarda, eu n\u00e3o o julgo. Pois n\u00e3o vim para julgar o mundo, mas para salv\u00e1-lo."
    },
    {
      "number": 48,
      "text": "H\u00e1 um juiz para quem me rejeita e n\u00e3o aceita as minhas palavras; a pr\u00f3pria palavra que proferi o condenar\u00e1 no \u00faltimo dia."
    },
    {
      "number": 49,
      "text": "Pois n\u00e3o falei por mim mesmo, mas o Pai que me enviou me ordenou o que dizer e o que falar."
    },
    {
      "number": 50,
      "text": "Sei que o seu mandamento \u00e9 a vida eterna. Portanto, o que eu digo \u00e9 exatamente o que o Pai me mandou dizer\"."
    }
  ]
}