{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "2tm",
      "en": "2tm"
    },
    "name": "2\u00aa Tim\u00f3teo",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 1,
    "verses": 18
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Paulo, ap\u00f3stolo de Cristo Jesus pela vontade de Deus, segundo a promessa da vida que est\u00e1 em Cristo Jesus,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "a Tim\u00f3teo, meu amado filho: Gra\u00e7a, miseric\u00f3rdia e paz da parte de Deus Pai e de Cristo Jesus, nosso Senhor."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Dou gra\u00e7as a Deus, a quem sirvo com a consci\u00eancia limpa, como o serviram os meus antepassados, ao lembrar-me constantemente de voc\u00ea noite e dia em minhas ora\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Lembro-me das suas l\u00e1grimas e desejo muito v\u00ea-lo, para que a minha alegria seja completa."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Recordo-me da sua f\u00e9 n\u00e3o fingida, que primeiro habitou em sua av\u00f3 L\u00f3ide e em sua m\u00e3e Eunice, e estou convencido de que tamb\u00e9m habita em voc\u00ea."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Por essa raz\u00e3o, torno a lembrar-lhe que mantenha viva a chama do dom de Deus que est\u00e1 em voc\u00ea mediante a imposi\u00e7\u00e3o das minhas m\u00e3os."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Pois Deus n\u00e3o nos deu esp\u00edrito de covardia, mas de poder, de amor e de equil\u00edbrio."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Portanto, n\u00e3o se envergonhe de testemunhar do Senhor, nem de mim, que sou prisioneiro dele, mas suporte comigo os sofrimentos pelo evangelho, segundo o poder de Deus,"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "que nos salvou e nos chamou com uma santa voca\u00e7\u00e3o, n\u00e3o em virtude das nossas obras, mas por causa da sua pr\u00f3pria determina\u00e7\u00e3o e gra\u00e7a. Esta gra\u00e7a nos foi dada em Cristo Jesus desde os tempos eternos,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "sendo agora revelada pela manifesta\u00e7\u00e3o de nosso Salvador, Cristo Jesus. Ele tornou inoperante a morte e trouxe \u00e0 luz a vida e a imortalidade por meio do evangelho."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Deste evangelho fui constitu\u00eddo pregador, ap\u00f3stolo e mestre."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Por essa causa tamb\u00e9m sofro, mas n\u00e3o me envergonho, porque sei em quem tenho crido e estou bem certo de que ele \u00e9 poderoso para guardar o meu dep\u00f3sito at\u00e9 aquele dia."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Retenha, com f\u00e9 e amor em Cristo Jesus, o modelo da s\u00e3 doutrina que voc\u00ea ouviu de mim."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Quanto ao bom dep\u00f3sito, guarde-o por meio do Esp\u00edrito Santo que habita em n\u00f3s."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Voc\u00ea sabe que todos os da prov\u00edncia da \u00c1sia me abandonaram, inclusive F\u00edgelo e Herm\u00f3genes."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "O Senhor conceda miseric\u00f3rdia \u00e0 casa de Ones\u00edforo, porque muitas vezes ele me reanimou e n\u00e3o se envergonhou por eu estar preso;"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "pelo contr\u00e1rio, quando chegou a Roma procurou-me diligentemente at\u00e9 me encontrar."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Conceda-lhe o Senhor que, naquele dia, encontre miseric\u00f3rdia da parte do Senhor! Voc\u00ea sabe muito bem quantos servi\u00e7os ele me prestou em \u00c9feso."
    }
  ]
}