{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "2tm",
      "en": "2tm"
    },
    "name": "2\u00aa Tim\u00f3teo",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 4,
    "verses": 22
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Na presen\u00e7a de Deus e de Cristo Jesus, que h\u00e1 de julgar os vivos e os mortos por sua manifesta\u00e7\u00e3o e por seu Reino, eu o exorto solenemente:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Pregue a palavra, esteja preparado a tempo e fora de tempo, repreenda, corrija, exorte com toda a paci\u00eancia e doutrina."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Pois vir\u00e1 o tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina; pelo contr\u00e1rio, sentindo coceira nos ouvidos, segundo os seus pr\u00f3prios desejos juntar\u00e3o mestres para si mesmos."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Eles se recusar\u00e3o a dar ouvidos \u00e0 verdade, voltando-se para os mitos."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Voc\u00ea, por\u00e9m, seja s\u00f3brio em tudo, suporte os sofrimentos, fa\u00e7a a obra de um evangelista, cumpra plenamente o seu minist\u00e9rio."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Eu j\u00e1 estou sendo derramado como uma oferta de bebida. Est\u00e1 pr\u00f3ximo o tempo da minha partida."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Combati o bom combate, terminei a corrida, guardei a f\u00e9."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Agora me est\u00e1 reservada a coroa da justi\u00e7a, que o Senhor, justo Juiz, me dar\u00e1 naquele dia; e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m a todos os que amam a sua vinda."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Procure vir logo ao meu encontro,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "pois Demas, amando este mundo, abandonou-me e foi para Tessal\u00f4nica. Crescente foi para a Gal\u00e1cia, e Tito, para a Dalm\u00e1cia."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "S\u00f3 Lucas est\u00e1 comigo. Traga Marcos com voc\u00ea, porque ele me \u00e9 \u00fatil para o minist\u00e9rio."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Enviei T\u00edquico a \u00c9feso."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Quando voc\u00ea vier, traga a capa que deixei na casa de Carpo, em Tr\u00f4ade, e os meus livros, especialmente os pergaminhos."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Alexandre, o ferreiro, causou-me muitos males. O Senhor lhe dar\u00e1 a retribui\u00e7\u00e3o pelo que fez."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Previna-se contra ele, porque se op\u00f4s fortemente \u00e0s nossas palavras."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Na minha primeira defesa, ningu\u00e9m apareceu para me apoiar; todos me abandonaram. Que isso n\u00e3o lhes cobrado."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Mas o Senhor permaneceu ao meu lado e me deu for\u00e7as, para que por mim a mensagem fosse plenamente proclamada, e todos os gentios a ouvissem. E eu fui libertado da boca do le\u00e3o."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "O Senhor me livrar\u00e1 de toda obra maligna e me levar\u00e1 a salvo para o seu Reino celestial. A ele seja a gl\u00f3ria para todo o sempre. Am\u00e9m."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Sauda\u00e7\u00f5es a Priscila e \u00c1q\u00fcila, e \u00e0 casa de Ones\u00edforo."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Erasto permaneceu em Corinto, mas deixei Tr\u00f3fimo doente em Mileto."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Procure vir antes do inverno. \u00caubulo, Prudente, Lino, Cl\u00e1udia e todos os irm\u00e3os enviam-lhe sauda\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "O Senhor seja com o seu esp\u00edrito. A gra\u00e7a seja com voc\u00eas."
    }
  ]
}