{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "1cr",
      "en": "1ch"
    },
    "name": "1\u00ba Cr\u00f4nicas",
    "author": "Esdras",
    "group": "Hist\u00f3ricos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 5,
    "verses": 26
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Estes s\u00e3o os filhos de R\u00faben, o filho mais velho de Israel. ( De fato, ele era o mais velho, mas, por ter desonrado o leito de seu pai, seus direitos de filho mais velho foram dados aos filhos de Jos\u00e9, filho de Israel, de modo que n\u00e3o foi alistado nos registros geneal\u00f3gicos como o primeiro filho."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Embora Jud\u00e1 tenha sido o mais poderoso de seus irm\u00e3os e dele tenha vindo um l\u00edder, os direitos de filho mais velho foram dados a Jos\u00e9 )."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Os filhos de R\u00faben, filho mais velho de Israel, foram: Enoque, Palu, Hezrom e Carmi."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Estes foram os descendentes de Joel: Seu filho Sema\u00edas, pai de Gogue, que foi o pai de Simei,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "pai de Mica, que foi o pai de Rea\u00edas, pai de Baal,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "que foi o pai de Beera, a quem Tiglate-Pileser, rei da Ass\u00edria levou para o ex\u00edlio. Beera era um l\u00edder da tribo de R\u00faben."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Estes foram os parentes dele, de acordo com seus cl\u00e3s, alistados conforme os seus registros geneal\u00f3gicos: Jeiel, o chefe, Zacarias"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "e Bel\u00e1, filho de Azaz, neto de Sema e bisneto de Joel. Eles foram viver na regi\u00e3o que vai desde Aroer at\u00e9 o monte Nebo e Baal-Meom."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "A leste ocuparam a terra que vai at\u00e9 o deserto que se estende na dire\u00e7\u00e3o do rio Eufrates, pois os seus rebanhos tinham aumentado muito em Gileade."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Durante o reinado de Saul eles entraram em guerra contra os hagarenos e os derrotaram, passando a ocupar o acampamento deles por toda a regi\u00e3o a leste de Gileade."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Ao lado da tribo de R\u00faben ficou a tribo de Gade, desde a regi\u00e3o de Bas\u00e3 at\u00e9 Salc\u00e1."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Joel foi o primeiro chefe de cl\u00e3s em Bas\u00e3, Saf\u00e3, o segundo; os outros foram Janai e Safate."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Estes foram os parentes deles, por fam\u00edlias: Micael, Mesul\u00e3o, Seba, Jorai, Jac\u00e3, Zia e H\u00e9ber. Eram sete ao todo."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Eles eram descendentes de Abiail, filho de Huri, neto de Jaroa, bisneto de Gileade e trineto de Micael, que foi filho de Jesisai, neto de Jado e bisneto de Buz."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "A\u00ed, filho de Abdiel e neto de Guni, foi o chefe dessas fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "A tribo de Gade habitou em Gileade, em Bas\u00e3 e seus povoados, e em toda a extens\u00e3o das terras de pastagem de Sarom."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Todos esses entraram nos registros geneal\u00f3gicos durante os reinados de Jot\u00e3o, rei de Jud\u00e1, e de Jerobo\u00e3o, rei de Israel."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "As tribos de R\u00faben, Gade e a metade da tribo de Manass\u00e9s tinham juntas quarenta e quatro mil e setecentos e sessenta homens de combate, capazes de empunhar escudo e espada, de usar o arco, e treinados para a guerra."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Eles entraram em guerra contra os hagarenos e seus aliados Jetur, Nafis e Nodabe."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Durante a batalha clamaram a Deus, que os ajudou, entregando os hagarenos e todos os seus aliados nas suas m\u00e3os. Deus os atendeu, porque confiaram nele."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Tomaram dos hagarenos o rebanho de cinq\u00fcenta mil camelos, duzentas e cinq\u00fcenta mil ovelhas e dois mil jumentos. Tamb\u00e9m fizeram cem mil prisioneiros."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "E muitos foram os inimigos mortos, pois a batalha era de Deus. Eles ocuparam aquela terra at\u00e9 a \u00e9poca do ex\u00edlio."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "A metade da tribo de Manass\u00e9s era numerosa e se estabeleceu na regi\u00e3o que vai de Bas\u00e3 a Baal-Hermom, isto \u00e9, at\u00e9 Senir, o monte Hermom."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Estes eram os chefes das fam\u00edlias dessa tribo: \u00c9fer, Isi, Eliel, Azriel, Jeremias, Hodavias e Jadiel. Eram soldados valentes, homens famosos, e chefes das fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Mas foram infi\u00e9is para com o Deus dos seus antepassados e se prostitu\u00edram, seguindo os deuses dos povos que Deus tinha destru\u00eddo diante deles."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Por isso o Deus de Israel incitou Pul, que \u00e9 Tiglate-Pileser, rei da Ass\u00edria, a levar as tribos de R\u00faben, de Gade e a metade da tribo de Manass\u00e9s para Hala, para Habor, para Hara e para o rio Goz\u00e3, onde est\u00e3o at\u00e9 hoje."
    }
  ]
}