{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "mt",
      "en": "mt"
    },
    "name": "Mateus",
    "author": "Mateus",
    "group": "Evangelhos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 16,
    "verses": 28
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Os fariseus e os saduceus aproximaram-se de Jesus e o puseram \u00e0 prova, pedindo-lhe que lhes mostrasse um sinal do c\u00e9u."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Ele respondeu: \"Quando a tarde vem, voc\u00eas dizem: \u2018Vai fazer bom tempo, porque o c\u00e9u est\u00e1 vermelho\u2019,"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "e de manh\u00e3: \u2018Hoje haver\u00e1 tempestade, porque o c\u00e9u est\u00e1 vermelho e nublado\u2019. Voc\u00eas sabem interpretar o aspecto do c\u00e9u, mas n\u00e3o sabem interpretar os sinais dos tempos!"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Uma gera\u00e7\u00e3o perversa e ad\u00faltera pede um sinal miraculoso, mas nenhum sinal lhe ser\u00e1 dado, a n\u00e3o ser o sinal de Jonas\". Ent\u00e3o Jesus os deixou e retirou-se."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Indo os disc\u00edpulos para o outro lado do mar, esqueceram-se de levar p\u00e3o."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Disse-lhes Jesus: \"Estejam atentos e tenham cuidado com o fermento dos fariseus e dos saduceus\"."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "E eles discutiam entre si, dizendo: \"\u00c9 porque n\u00e3o trouxemos p\u00e3o\"."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Percebendo a discuss\u00e3o, Jesus lhes perguntou: \"Homens de pequena f\u00e9, por que voc\u00eas est\u00e3o discutindo entre si sobre n\u00e3o terem p\u00e3o?"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Ainda n\u00e3o compreendem? N\u00e3o se lembram dos cinco p\u00e3es para os cinco mil e de quantos cestos voc\u00eas recolheram?"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Nem dos sete p\u00e3es para os quatro mil e de quantos cestos recolheram?"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Como \u00e9 que voc\u00eas n\u00e3o entendem que n\u00e3o era de p\u00e3o que eu estava lhes falando? Mas tomem cuidado com o fermento dos fariseus e dos saduceus\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Ent\u00e3o entenderam que n\u00e3o estava lhes dizendo que tomassem cuidado com o fermento de p\u00e3o, mas com o ensino dos fariseus e dos saduceus."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Chegando Jesus \u00e0 regi\u00e3o de Cesar\u00e9ia de Filipe, perguntou aos seus disc\u00edpulos: \"Quem os homens dizem que o Filho do homem \u00e9? \""
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Eles responderam: \"Alguns dizem que \u00e9 Jo\u00e3o Batista; outros, Elias; e, ainda outros, Jeremias ou um dos profetas\"."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "\"E voc\u00eas? \", perguntou ele. \"Quem voc\u00eas dizem que eu sou? \""
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Sim\u00e3o Pedro respondeu: \"Tu \u00e9s o Cristo, o Filho do Deus vivo\"."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Respondeu Jesus: \"Feliz \u00e9 voc\u00ea, Sim\u00e3o, filho de Jonas! Porque isto n\u00e3o lhe foi revelado por carne ou sangue, mas por meu Pai que est\u00e1 nos c\u00e9us."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "E eu lhe digo que voc\u00ea \u00e9 Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha igreja, e as portas do Hades n\u00e3o poder\u00e3o venc\u00ea-la."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Eu lhe darei as chaves do Reino dos c\u00e9us; o que voc\u00ea ligar na terra ter\u00e1 sido ligado nos c\u00e9us, e o que voc\u00ea desligar na terra ter\u00e1 sido desligado nos c\u00e9us\"."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Ent\u00e3o advertiu a seus disc\u00edpulos que n\u00e3o contassem a ningu\u00e9m que ele era o Cristo."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Desde aquele momento Jesus come\u00e7ou a explicar aos seus disc\u00edpulos que era necess\u00e1rio que ele fosse para Jerusal\u00e9m e sofresse muitas coisas nas m\u00e3os dos l\u00edderes religiosos, dos chefes dos sacerdotes e dos mestres da lei, e fosse morto e ressuscitasse no terceiro dia."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Ent\u00e3o Pedro, chamando-o \u00e0 parte, come\u00e7ou a repreend\u00ea-lo, dizendo: \"Nunca, Senhor! Isso nunca te acontecer\u00e1! \""
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Jesus virou-se e disse a Pedro: \"Para tr\u00e1s de mim, Satan\u00e1s! Voc\u00ea \u00e9 uma pedra de trope\u00e7o para mim, e n\u00e3o pensa nas coisas de Deus, mas nas dos homens\"."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Ent\u00e3o Jesus disse aos seus disc\u00edpulos: \"Se algu\u00e9m quiser acompanhar-me, negue-se a si mesmo, tome a sua cruz e siga-me."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Pois quem quiser salvar a sua vida, a perder\u00e1, mas quem perder a vida por minha causa, a encontrar\u00e1."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Pois, que adiantar\u00e1 ao homem ganhar o mundo inteiro e perder a sua alma? Ou, o que o homem poder\u00e1 dar em troca de sua alma?"
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Pois o Filho do homem vir\u00e1 na gl\u00f3ria de seu Pai, com os seus anjos, e ent\u00e3o recompensar\u00e1 a cada um de acordo com o que tenha feito."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Garanto-lhes que alguns dos que aqui se acham n\u00e3o experimentar\u00e3o a morte antes de verem o Filho do homem vindo em seu Reino\"."
    }
  ]
}