{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "js",
      "en": "js"
    },
    "name": "Josu\u00e9",
    "author": "Josu\u00e9",
    "group": "Hist\u00f3ricos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 16,
    "verses": 10
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "As terras distribu\u00eddas aos descendentes de Jos\u00e9 iam desde o Jord\u00e3o, perto de Jeric\u00f3, a leste das \u00e1guas de Jeric\u00f3, e da\u00ed subiam pelo deserto at\u00e9 a serra que vai de Jeric\u00f3 a Betel."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "De Betel, que \u00e9 Luz, iam para o territ\u00f3rio dos arquitas, em Atarote,"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "desciam para o oeste, at\u00e9 o territ\u00f3rio dos jafletitas, chegando \u00e0 regi\u00e3o de Bete-Horom Baixa, e prosseguiam at\u00e9 Gezer, terminando no mar."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Assim os descendentes de Manass\u00e9s e Efraim, filhos de Jos\u00e9, receberam a sua heran\u00e7a."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Este era o territ\u00f3rio de Efraim, cl\u00e3 por cl\u00e3: A fronteira da sua heran\u00e7a ia de Atarote-Adar, a leste, at\u00e9 Bete-Horom Alta,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "e prosseguia at\u00e9 o mar. De Micmet\u00e1, ao norte, fazia uma curva para o leste, at\u00e9 Taanate-Sil\u00f3, e, passando por ela, ia at\u00e9 Janoa, a leste."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Depois descia de Janoa para Atarote e Naarate, encostava em Jeric\u00f3 e terminava no Jord\u00e3o."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "De Tapua a fronteira seguia rumo oeste at\u00e9 o ribeiro de Can\u00e1 e terminava no mar. Essa foi a heran\u00e7a da tribo dos efraimitas, cl\u00e3 por cl\u00e3,"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "que inclu\u00eda todas as cidades com os seus povoados, separadas para os efraimitas na heran\u00e7a dos manassitas."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Os cananeus de Gezer n\u00e3o foram expulsos, e at\u00e9 hoje vivem no meio do povo de Efraim, mas s\u00e3o sujeitos a trabalhos for\u00e7ados."
    }
  ]
}