{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "js",
      "en": "js"
    },
    "name": "Josu\u00e9",
    "author": "Josu\u00e9",
    "group": "Hist\u00f3ricos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 17,
    "verses": 18
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Estas foram as terras distribu\u00eddas \u00e0 tribo de Manass\u00e9s, filho mais velho de Jos\u00e9. Foram entregues a Maquir, filho mais velho de Manass\u00e9s. Maquir, pai de Gileade, guerreiro valente, recebeu Gileade e Bas\u00e3."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Tamb\u00e9m foram dadas terras para os cl\u00e3s dos outros filhos de Manass\u00e9s: Abiezer, Heleque, Asriel, Siqu\u00e9m, H\u00e9fer e Semida. Esses s\u00e3o os filhos homens de Manass\u00e9s, filho de Jos\u00e9, de acordo com os seus cl\u00e3s."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Zelofeade, por\u00e9m, filho de H\u00e9fer, neto de Gileade, bisneto de Maquir, trineto de Manass\u00e9s, n\u00e3o teve nenhum filho, mas somente filhas. Seus nomes eram Maal\u00e1, Noa, Hogla, Milca e Tirza."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Elas foram ao sacerdote Eleazar, a Josu\u00e9, filho de Num, e aos l\u00edderes, e disseram: \"O Senhor ordenou a Mois\u00e9s que nos desse uma heran\u00e7a entre os nossos parentes\". Josu\u00e9 deu-lhes ent\u00e3o uma heran\u00e7a entre os irm\u00e3os de seu pai, de acordo com a ordem do Senhor."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "A tribo de Manass\u00e9s recebeu dez quinh\u00f5es de terra, al\u00e9m de Gileade e Bas\u00e3, que ficam a leste do Jord\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "pois tanto as descendentes de Manass\u00e9s como os filhos dele receberam heran\u00e7a. A terra de Gileade ficou para os outros descendentes de Manass\u00e9s."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "O territ\u00f3rio de Manass\u00e9s estendia-se desde Aser at\u00e9 Micmet\u00e1, a leste de Siqu\u00e9m. A fronteira ia dali para o sul, chegando at\u00e9 o povo que vivia em En-Tapua."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "As terras de Tapua eram de Manass\u00e9s, mas a cidade de Tapua, na fronteira de Manass\u00e9s, pertencia aos efraimitas."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Depois a fronteira descia at\u00e9 o ribeiro de Can\u00e1. Ao sul do ribeiro havia cidades pertencentes a Efraim que ficavam em meio \u00e0s cidades de Manass\u00e9s, mas a fronteira de Manass\u00e9s ficava ao norte do ribeiro e terminava no mar."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Do lado sul a terra pertencia a Efraim; do lado norte, a Manass\u00e9s. O territ\u00f3rio de Manass\u00e9s chegava at\u00e9 o mar e alcan\u00e7ava Aser, ao norte, e Issacar, a leste."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Em Issacar e Aser, Manass\u00e9s tinha tamb\u00e9m Bete-Se\u00e3, Ible\u00e3 e as popula\u00e7\u00f5es de Dor, En-Dor, Taanaque e Megido, com os seus respectivos povoados. A terceira da lista \u00e9 Nafote."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Mas os manassitas n\u00e3o conseguiram expulsar os habitantes dessas cidades, pois os cananeus estavam decididos a viver naquela regi\u00e3o."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Entretanto, quando os israelitas se fortaleceram, submeteram os cananeus a trabalhos for\u00e7ados, mas n\u00e3o os expulsaram totalmente."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Os descendentes de Jos\u00e9 disseram ent\u00e3o a Josu\u00e9: \"Por que nos deste apenas um quinh\u00e3o, uma s\u00f3 por\u00e7\u00e3o de heran\u00e7a? Somos um povo numeroso, e o Senhor nos tem aben\u00e7oado ricamente\"."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Respondeu Josu\u00e9: \"Se voc\u00eas s\u00e3o t\u00e3o numerosos, e se os montes de Efraim t\u00eam pouco espa\u00e7o para voc\u00eas, subam, entrem na floresta e limpem o terreno para voc\u00eas na terra dos ferezeus e dos refains\"."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Os descendentes de Jos\u00e9 responderam: \"Os montes n\u00e3o s\u00e3o suficientes para n\u00f3s; al\u00e9m disso todos os cananeus que vivem na plan\u00edcie possuem carros de ferro, tanto os que vivem em Bete-Se\u00e3 e seus povoados como os que vivem no vale de Jezreel\"."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Josu\u00e9, por\u00e9m, disse \u00e0 tribo de Jos\u00e9, a Efraim e a Manass\u00e9s: \"Voc\u00eas s\u00e3o numerosos e poderosos. Voc\u00eas n\u00e3o ter\u00e3o apenas um quinh\u00e3o."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Os montes cobertos de floresta ser\u00e3o de voc\u00eas. Limpem o terreno, e ser\u00e1 de voc\u00eas, at\u00e9 os seus limites mais distantes. Embora os cananeus possuam carros de ferro e sejam fortes, voc\u00eas poder\u00e3o expuls\u00e1-los\"."
    }
  ]
}