{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "cl",
      "en": "cl"
    },
    "name": "Colossenses",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 1,
    "verses": 29
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Paulo, ap\u00f3stolo de Cristo Jesus pela vontade de Deus, e o irm\u00e3o Tim\u00f3teo,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "aos santos e fi\u00e9is irm\u00e3os em Cristo que est\u00e3o em Colossos: A voc\u00eas, gra\u00e7a e paz da parte de Deus nosso Pai e do Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Sempre agradecemos a Deus, o Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, quando oramos por voc\u00eas,"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "pois temos ouvido falar da f\u00e9 que voc\u00eas t\u00eam em Cristo Jesus e do amor por todos os santos,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "por causa da esperan\u00e7a que lhes est\u00e1 reservada nos c\u00e9us, a respeito da qual voc\u00eas ouviram por meio da palavra da verdade, o evangelho"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "que chegou at\u00e9 voc\u00eas. Por todo o mundo este evangelho vai frutificando e crescendo, como tamb\u00e9m ocorre entre voc\u00eas, desde o dia em que o ouviram e entenderam a gra\u00e7a de Deus em toda a sua verdade."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Voc\u00eas o aprenderam de Epafras, nosso amado cooperador, fiel ministro de Cristo para conosco,"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "que tamb\u00e9m nos falou do amor que voc\u00eas t\u00eam no Esp\u00edrito."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Por essa raz\u00e3o, desde o dia em que o ouvimos, n\u00e3o deixamos de orar por voc\u00eas e de pedir que sejam cheios do pleno conhecimento da vontade de Deus, com toda a sabedoria e entendimento espiritual."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "E isso para que voc\u00eas vivam de maneira digna do Senhor e em tudo possam agrad\u00e1-lo, frutificando em toda boa obra, crescendo no conhecimento de Deus e"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "sendo fortalecidos com todo o poder, de acordo com a for\u00e7a da sua gl\u00f3ria, para que tenham toda a perseveran\u00e7a e paci\u00eancia com alegria,"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "dando gra\u00e7as ao Pai, que nos tornou dignos de participar da heran\u00e7a dos santos no reino da luz."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Pois ele nos resgatou do dom\u00ednio das trevas e nos transportou para o Reino do seu Filho amado,"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "em quem temos a reden\u00e7\u00e3o, a saber, o perd\u00e3o dos pecados."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Ele \u00e9 a imagem do Deus invis\u00edvel, o primog\u00eanito de toda a cria\u00e7\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "pois nele foram criadas todas as coisas nos c\u00e9us e na terra, as vis\u00edveis e as invis\u00edveis, sejam tronos ou soberanias, poderes ou autoridades; todas as coisas foram criadas por ele e para ele."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Ele \u00e9 antes de todas as coisas, e nele tudo subsiste."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Ele \u00e9 a cabe\u00e7a do corpo, que \u00e9 a igreja; \u00e9 o princ\u00edpio e o primog\u00eanito dentre os mortos, para que em tudo tenha a supremacia."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Pois foi do agrado de Deus que nele habitasse toda a plenitude,"
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "e por meio dele reconciliasse consigo todas as coisas, tanto as que est\u00e3o na terra quanto as que est\u00e3o no c\u00e9u, estabelecendo a paz pelo seu sangue derramado na cruz."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Antes voc\u00eas estavam separados de Deus e, em suas mentes, eram inimigos por causa do mau procedimento de voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Mas agora ele os reconciliou pelo corpo f\u00edsico de Cristo, mediante a morte, para apresent\u00e1-los diante dele santos, inculp\u00e1veis e livres de qualquer acusa\u00e7\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "desde que continuem alicer\u00e7ados e firmes na f\u00e9, sem se afastarem da esperan\u00e7a do evangelho, que voc\u00eas ouviram e que tem sido proclamado a todos os que est\u00e3o debaixo do c\u00e9u. Esse \u00e9 o evangelho do qual eu, Paulo, me tornei ministro."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Agora me alegro em meus sofrimentos por voc\u00eas, e completo no meu corpo o que resta das afli\u00e7\u00f5es de Cristo, em favor do seu corpo, que \u00e9 a igreja."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Dela me tornei ministro de acordo com a responsabilidade por Deus a mim atribu\u00edda de apresentar-lhes plenamente a palavra de Deus,"
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "o mist\u00e9rio que esteve oculto durante \u00e9pocas e gera\u00e7\u00f5es, mas que agora foi manifestado a seus santos."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "A eles quis Deus dar a conhecer entre os gentios a gloriosa riqueza deste mist\u00e9rio, que \u00e9 Cristo em voc\u00eas, a esperan\u00e7a da gl\u00f3ria."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "N\u00f3s o proclamamos, advertindo e ensinando a cada um com toda a sabedoria, a fim de que apresentemos todo homem perfeito em Cristo."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Para isso eu me esfor\u00e7o, lutando conforme a sua for\u00e7a, que atua poderosamente em mim."
    }
  ]
}