{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "1co",
      "en": "1co"
    },
    "name": "1\u00aa Cor\u00edntios",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 1,
    "verses": 31
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Paulo, chamado para ser ap\u00f3stolo de Cristo Jesus pela vontade de Deus, e o irm\u00e3o S\u00f3stenes,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "\u00e0 igreja de Deus que est\u00e1 em Corinto, aos santificados em Cristo Jesus e chamados para serem santos, juntamente com todos os que, em toda parte, invocam o nome de nosso Senhor Jesus Cristo, Senhor deles e nosso:"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "A voc\u00eas, gra\u00e7a e paz da parte de Deus nosso Pai e do Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Sempre dou gra\u00e7as a meu Deus por voc\u00eas, por causa da gra\u00e7a que lhes foi dada por ele em Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Pois nele voc\u00eas foram enriquecidos em tudo, em toda palavra e em todo conhecimento,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "porque o testemunho de Cristo foi confirmado entre voc\u00eas,"
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "de modo que n\u00e3o lhes falta nenhum dom espiritual, enquanto voc\u00eas aguardam que o nosso Senhor Jesus Cristo seja revelado."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Ele os manter\u00e1 firmes at\u00e9 o fim, de modo que voc\u00eas ser\u00e3o irrepreens\u00edveis no dia de nosso Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Fiel \u00e9 Deus, o qual os chamou \u00e0 comunh\u00e3o com seu Filho Jesus Cristo, nosso Senhor."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Irm\u00e3os, em nome de nosso Senhor Jesus Cristo suplico a todos voc\u00eas que concordem uns com os outros no que falam, para que n\u00e3o haja divis\u00f5es entre voc\u00eas, e, sim, que todos estejam unidos num s\u00f3 pensamento e num s\u00f3 parecer."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Meus irm\u00e3os, fui informado por alguns da casa de Cloe de que h\u00e1 divis\u00f5es entre voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Com isso quero dizer que cada um de voc\u00eas afirma: \"Eu sou de Paulo\"; \"eu de Apolo\"; \"eu de Pedro\"; e \"eu de Cristo\"."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Acaso Cristo est\u00e1 dividido? Foi Paulo crucificado em favor de voc\u00eas? Foram voc\u00eas batizados em nome de Paulo?"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Dou gra\u00e7as a Deus por n\u00e3o ter batizado nenhum de voc\u00eas, exceto Crispo e Gaio;"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "de modo que ningu\u00e9m pode dizer que foi batizado em meu nome."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "( Batizei tamb\u00e9m os da casa de Est\u00e9fanas; al\u00e9m destes, n\u00e3o me lembro se batizei algu\u00e9m mais. )"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Pois Cristo n\u00e3o me enviou para batizar, mas para pregar o evangelho, n\u00e3o com palavras de sabedoria humana, para que a cruz de Cristo n\u00e3o seja esvaziada. Cristo, Sabedoria e Poder de Deus"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Pois a mensagem da cruz \u00e9 loucura para os que est\u00e3o perecendo, mas para n\u00f3s, que estamos sendo salvos, \u00e9 o poder de Deus."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Pois est\u00e1 escrito: \"Destruirei a sabedoria dos s\u00e1bios e rejeitarei a intelig\u00eancia dos inteligentes\"."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Onde est\u00e1 o s\u00e1bio? Onde est\u00e1 o erudito? Onde est\u00e1 o questionador desta era? Acaso n\u00e3o tornou Deus louca a sabedoria deste mundo?"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Visto que, na sabedoria de Deus, o mundo n\u00e3o o conheceu por meio da sabedoria humana, agradou a Deus salvar aqueles que cr\u00eaem por meio da loucura da prega\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Os judeus pedem sinais miraculosos, e os gregos procuram sabedoria;"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "n\u00f3s, por\u00e9m, pregamos a Cristo crucificado, o qual, de fato, \u00e9 esc\u00e2ndalo para os judeus e loucura para os gentios"
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "mas para os que foram chamados, tanto judeus como gregos, Cristo \u00e9 o poder de Deus e a sabedoria de Deus."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Porque a loucura de Deus \u00e9 mais s\u00e1bia que a sabedoria humana, e a fraqueza de Deus \u00e9 mais forte que a for\u00e7a do homem."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Irm\u00e3os, pensem no que voc\u00eas eram quando foram chamados. Poucos eram s\u00e1bios segundo os padr\u00f5es humanos; poucos eram poderosos; poucos eram de nobre nascimento."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Mas Deus escolheu as coisas loucas do mundo para envergonhar os s\u00e1bios, e escolheu as coisas fracas do mundo para envergonhar as fortes."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Ele escolheu as coisas insignificantes do mundo, as desprezadas e as que nada s\u00e3o, para reduzir a nada as que s\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "para que ningu\u00e9m se vanglorie diante dele."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "\u00c9, por\u00e9m, por iniciativa dele que voc\u00eas est\u00e3o em Cristo Jesus, o qual se tornou sabedoria de Deus para n\u00f3s, isto \u00e9, justi\u00e7a, santidade e reden\u00e7\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "para que, como est\u00e1 escrito: \"Quem se gloriar, glorie-se no Senhor\"."
    }
  ]
}