{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "1co",
      "en": "1co"
    },
    "name": "1\u00aa Cor\u00edntios",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 15,
    "verses": 58
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Irm\u00e3os, quero lembrar-lhes o evangelho que lhes preguei, o qual voc\u00eas receberam e no qual est\u00e3o firmes."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Por meio deste evangelho voc\u00eas s\u00e3o salvos, desde que se apeguem firmemente \u00e0 palavra que lhes preguei; caso contr\u00e1rio, voc\u00eas t\u00eam crido em v\u00e3o."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Pois o que primeiramente lhes transmiti foi o que recebi: que Cristo morreu pelos nossos pecados, segundo as Escrituras,"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "foi sepultado e ressuscitou ao terceiro dia, segundo as Escrituras,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "e apareceu a Pedro e depois aos Doze."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Depois disso apareceu a mais de quinhentos irm\u00e3os de uma s\u00f3 vez, a maioria dos quais ainda vive, embora alguns j\u00e1 tenham adormecido."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Depois apareceu a Tiago e, ent\u00e3o, a todos os ap\u00f3stolos;"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "depois destes apareceu tamb\u00e9m a mim, como a um que nasceu fora de tempo."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Pois sou o menor dos ap\u00f3stolos e nem sequer mere\u00e7o ser chamado ap\u00f3stolo, porque persegui a igreja de Deus."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Mas, pela gra\u00e7a de Deus, sou o que sou, e sua gra\u00e7a para comigo n\u00e3o foi em v\u00e3o; antes, trabalhei mais do que todos eles; contudo, n\u00e3o eu, mas a gra\u00e7a de Deus comigo."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Portanto, quer tenha sido eu, quer tenham sido eles, \u00e9 isto que pregamos, e \u00e9 isto que voc\u00eas creram."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Ora, se est\u00e1 sendo pregado que Cristo ressuscitou dentre os mortos, como alguns de voc\u00eas est\u00e3o dizendo que n\u00e3o existe ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos?"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Se n\u00e3o h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos, ent\u00e3o nem mesmo Cristo ressuscitou;"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "e, se Cristo n\u00e3o ressuscitou, \u00e9 in\u00fatil a nossa prega\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m \u00e9 in\u00fatil a f\u00e9 que voc\u00eas t\u00eam."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Mais que isso, seremos considerados falsas testemunhas de Deus, pois contra ele testemunhamos que ressuscitou a Cristo dentre os mortos. Mas se de fato os mortos n\u00e3o ressuscitam, ele tamb\u00e9m n\u00e3o ressuscitou a Cristo."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Pois, se os mortos n\u00e3o ressuscitam, nem mesmo Cristo ressuscitou."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "E, se Cristo n\u00e3o ressuscitou, in\u00fatil \u00e9 a f\u00e9 que voc\u00eas t\u00eam, e ainda est\u00e3o em seus pecados."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Neste caso, tamb\u00e9m os que dormiram em Cristo est\u00e3o perdidos."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Se \u00e9 somente para esta vida que temos esperan\u00e7a em Cristo, dentre todos os homens somos os mais dignos de compaix\u00e3o."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Mas de fato Cristo ressuscitou dentre os mortos, sendo as prim\u00edcias dentre aqueles que dormiram."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Visto que a morte veio por meio de um s\u00f3 homem, tamb\u00e9m a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos veio por meio de um s\u00f3 homem."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Pois da mesma forma como em Ad\u00e3o todos morrem, em Cristo todos ser\u00e3o vivificados."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Mas cada um por sua vez: Cristo, o primeiro; depois, quando ele vier, os que lhe pertencem."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Ent\u00e3o vir\u00e1 o fim, quando ele entregar o Reino a Deus, o Pai, depois de ter destru\u00eddo todo dom\u00ednio, autoridade e poder."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Pois \u00e9 necess\u00e1rio que ele reine at\u00e9 que todos os seus inimigos sejam postos debaixo de seus p\u00e9s."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "O \u00faltimo inimigo a ser destru\u00eddo \u00e9 a morte."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Porque ele \"tudo sujeitou debaixo de seus p\u00e9s\". Ora, quando se diz que \"tudo\" lhe foi sujeito, fica claro que isso n\u00e3o inclui o pr\u00f3prio Deus, que tudo submeteu a Cristo."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Quando, por\u00e9m, tudo lhe estiver sujeito, ent\u00e3o o pr\u00f3prio Filho se sujeitar\u00e1 \u00e0quele que todas as coisas lhe sujeitou, a fim de que Deus seja tudo em todos."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Se n\u00e3o h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o, que far\u00e3o aqueles que se batizam pelos mortos? Se absolutamente os mortos n\u00e3o ressuscitam, por que se batizam por eles?"
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "Tamb\u00e9m n\u00f3s, por que estamos nos expondo a perigos o tempo todo?"
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "Todos os dias enfrento a morte, irm\u00e3os; isso digo pelo orgulho que tenho de voc\u00eas em Cristo Jesus, nosso Senhor."
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "Se foi por meras raz\u00f5es humanas que lutei com feras em \u00c9feso, que ganhei com isso? Se os mortos n\u00e3o ressuscitam, \"comamos e bebamos, porque amanh\u00e3 morreremos\"."
    },
    {
      "number": 33,
      "text": "N\u00e3o se deixem enganar: \"as m\u00e1s companhias corrompem os bons costumes\"."
    },
    {
      "number": 34,
      "text": "Como justos, recuperem o bom senso e parem de pecar; pois alguns h\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam conhecimento de Deus; digo isso para vergonha de voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 35,
      "text": "Mas algu\u00e9m pode perguntar: \"Como ressuscitam os mortos? Com que esp\u00e9cie de corpo vir\u00e3o? \""
    },
    {
      "number": 36,
      "text": "Insensato! O que voc\u00ea semeia n\u00e3o nasce a n\u00e3o ser que morra."
    },
    {
      "number": 37,
      "text": "Quando voc\u00ea semeia, n\u00e3o semeia o corpo que vir\u00e1 a ser, mas apenas uma simples semente, como de trigo ou de alguma outra coisa."
    },
    {
      "number": 38,
      "text": "Mas Deus lhe d\u00e1 um corpo, como determinou, e a cada esp\u00e9cie de semente d\u00e1 seu corpo apropriado."
    },
    {
      "number": 39,
      "text": "Nem toda carne \u00e9 a mesma: os homens t\u00eam uma esp\u00e9cie de carne, os animais t\u00eam outra, as aves outra, e os peixes outra."
    },
    {
      "number": 40,
      "text": "H\u00e1 corpos celestes e h\u00e1 tamb\u00e9m corpos terrestres; mas o esplendor dos corpos celestes \u00e9 um, e o dos corpos terrestres \u00e9 outro."
    },
    {
      "number": 41,
      "text": "Um \u00e9 o esplendor do sol, outro o da lua, e outro o das estrelas; e as estrelas diferem em esplendor umas das outras."
    },
    {
      "number": 42,
      "text": "Assim ser\u00e1 com a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos. O corpo que \u00e9 semeado \u00e9 perec\u00edvel e ressuscita imperec\u00edvel;"
    },
    {
      "number": 43,
      "text": "\u00e9 semeado em desonra e ressuscita em gl\u00f3ria; \u00e9 semeado em fraqueza e ressuscita em poder;"
    },
    {
      "number": 44,
      "text": "\u00e9 semeado um corpo natural e ressuscita um corpo espiritual. Se h\u00e1 corpo natural, h\u00e1 tamb\u00e9m corpo espiritual."
    },
    {
      "number": 45,
      "text": "Assim est\u00e1 escrito: \"O primeiro homem, Ad\u00e3o, tornou-se um ser vivente\"; o \u00faltimo Ad\u00e3o, esp\u00edrito vivificante."
    },
    {
      "number": 46,
      "text": "N\u00e3o foi o espiritual que veio antes, mas o natural; depois dele, o espiritual."
    },
    {
      "number": 47,
      "text": "O primeiro homem era do p\u00f3 da terra; o segundo homem, do c\u00e9u."
    },
    {
      "number": 48,
      "text": "Os que s\u00e3o da terra s\u00e3o semelhantes ao homem terreno; os que s\u00e3o do c\u00e9u, ao homem celestial."
    },
    {
      "number": 49,
      "text": "Assim como tivemos a imagem do homem terreno, teremos tamb\u00e9m a imagem do homem celestial."
    },
    {
      "number": 50,
      "text": "Irm\u00e3os, eu lhes declaro que carne e sangue n\u00e3o podem herdar o Reino de Deus, nem o que \u00e9 perec\u00edvel pode herdar o imperec\u00edvel."
    },
    {
      "number": 51,
      "text": "Eis que eu lhes digo um mist\u00e9rio: nem todos dormiremos, mas todos seremos transformados,"
    },
    {
      "number": 52,
      "text": "num momento, num abrir e fechar de olhos, ao som da \u00faltima trombeta. Pois a trombeta soar\u00e1, os mortos ressuscitar\u00e3o incorrupt\u00edveis e n\u00f3s seremos transformados."
    },
    {
      "number": 53,
      "text": "Pois \u00e9 necess\u00e1rio que aquilo que \u00e9 corrupt\u00edvel se revista de incorruptibilidade, e aquilo que \u00e9 mortal, se revista de imortalidade."
    },
    {
      "number": 54,
      "text": "Quando, por\u00e9m, o que \u00e9 corrupt\u00edvel se revestir de incorruptibilidade, e o que \u00e9 mortal, de imortalidade, ent\u00e3o se cumprir\u00e1 a palavra que est\u00e1 escrita: \"A morte foi destru\u00edda pela vit\u00f3ria\"."
    },
    {
      "number": 55,
      "text": "\"Onde est\u00e1, \u00f3 morte, a sua vit\u00f3ria? Onde est\u00e1, \u00f3 morte, o seu aguilh\u00e3o? \""
    },
    {
      "number": 56,
      "text": "O aguilh\u00e3o da morte \u00e9 o pecado, e a for\u00e7a do pecado \u00e9 a lei."
    },
    {
      "number": 57,
      "text": "Mas gra\u00e7as a Deus, que nos d\u00e1 a vit\u00f3ria por meio de nosso Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 58,
      "text": "Portanto, meus amados irm\u00e3os, mantenham-se firmes, e que nada os abale. Sejam sempre dedicados \u00e0 obra do Senhor, pois voc\u00eas sabem que, no Senhor, o trabalho de voc\u00eas n\u00e3o ser\u00e1 in\u00fatil."
    }
  ]
}