{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "ez",
      "en": "ez"
    },
    "name": "Ezequiel",
    "author": "Ezequiel",
    "group": "Profetas maiores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 32,
    "verses": 32
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "No dia primeiro do d\u00e9cimo segundo m\u00eas do d\u00e9cimo segundo ano, esta palavra do Senhor veio a mim:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "\"Filho do homem, entoe um lamento a respeito do fara\u00f3, rei do Egito, e diga a ele: \" \u2018Voc\u00ea \u00e9 como um le\u00e3o entre as na\u00e7\u00f5es, como um monstro nos mares, contorcendo-se em seus riachos, agitando e enlameando as suas \u00e1guas com os p\u00e9s."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "\" \u2018Assim diz o Soberano Senhor: \" \u2018Com uma imensa multid\u00e3o de povos lan\u00e7arei sobre voc\u00ea a minha rede, e eles o puxar\u00e3o para cima em minha rede."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Atirarei voc\u00ea na terra e o lan\u00e7arei no campo. Deixarei que todas as aves do c\u00e9u se abriguem em voc\u00ea e os animais de toda a terra h\u00e3o de empanturrar-se de voc\u00ea."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Estenderei a sua carne sobre os montes e encherei os vales com os seus restos."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Encharcarei a terra com o sangue que sair de voc\u00ea por todo o caminho, at\u00e9 os montes, e os vales ficar\u00e3o cheias da sua carne."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Quando eu o extinguir, cobrirei o c\u00e9u e escurecerei as suas estrelas; cobrirei o sol com uma nuvem, e a lua n\u00e3o dar\u00e1 a sua luz."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Todas as estrelas que brilham nos c\u00e9us, eu as escurecerei sobre voc\u00ea, e trarei escurid\u00e3o sobre a sua terra, palavra do Soberano Senhor."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Perturbarei os cora\u00e7\u00f5es de muitos povos quando eu provocar a sua destrui\u00e7\u00e3o entre as na\u00e7\u00f5es, em terras que voc\u00ea n\u00e3o conheceu."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Farei que muitos povos fiquem chocados ao v\u00ea-lo, e que os seus reis fiquem arrepiados de horror por sua causa, quando eu brandir a minha espada diante deles. No dia da sua queda todos eles tremer\u00e3o de medo a todo instante por suas vidas."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "\" \u2018Porque assim diz o Soberano Senhor: \" \u2018A espada do rei da Babil\u00f4nia vir\u00e1 contra voc\u00ea."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Farei multid\u00f5es do seu povo cair pela espada de poderosos, da mais impiedosa das na\u00e7\u00f5es. Eles destruir\u00e3o o orgulho do Egito, e toda a sua popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 vencida."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Destruirei todo o seu rebanho, junto \u00e0s muitas \u00e1guas, as quais n\u00e3o ser\u00e3o mais agitadas pelo p\u00e9 do homem nem ser\u00e3o enlameadas pelos cascos do gado."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Ent\u00e3o deixarei que as suas \u00e1guas se assentem e farei os seus riachos flu\u00edrem como azeite, palavra do Soberano Senhor."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Quando eu arrasar o Egito e arrancar da terra tudo o que nela existe, quando eu abater todos os que ali moram, ent\u00e3o eles saber\u00e3o que eu sou o Senhor\u2019."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "\"Esse \u00e9 o lamento que entoar\u00e3o por causa dele. As filhas das na\u00e7\u00f5es o entoar\u00e3o; por causa do Egito e de todas as suas multid\u00f5es de povo, elas o entoar\u00e3o; palavra do Soberano Senhor\"."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "No d\u00e9cimo quinto dia do m\u00eas do d\u00e9cimo segundo ano, esta palavra do Senhor veio a mim:"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "\"Filho do homem, lamente pelas multid\u00f5es do Egito e fa\u00e7a descer para baixo da terra tanto elas como as filhas das na\u00e7\u00f5es poderosas, junto com aqueles que descem \u00e0 cova."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Diga-lhe: \u2018Acaso voc\u00ea merece mais favores do que os outros? Des\u00e7a e deite-se com os incircuncisos\u2019."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Eles cair\u00e3o entre os que foram mortos pela espada. A espada est\u00e1 preparada; sejam eles arrastados junto com toda a multid\u00e3o do seu povo."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "De dentro da sepultura os poderosos l\u00edderes dir\u00e3o ao Egito e aos seus aliados: \u2018Eles desceram e jazem com os incircuncisos, com os que foram mortos \u00e0 espada\u2019."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "\"A Ass\u00edria est\u00e1 ali com todo o seu ex\u00e9rcito; est\u00e1 cercada pelos t\u00famulos de todos os seus mortos, de todos os que ca\u00edram pela espada."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Seus t\u00famulos est\u00e3o nas profundezas, e o seu ex\u00e9rcito jaz ao redor de seu t\u00famulo. Todos os que haviam espalhado pavor na terra dos viventes est\u00e3o mortos, ca\u00eddos pela espada."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "\"El\u00e3o est\u00e1 ali, com toda a sua popula\u00e7\u00e3o ao redor de seu t\u00famulo. Todos eles est\u00e3o mortos, ca\u00eddos pela espada. Todos os que haviam espalhado pavor na terra dos viventes desceram incircuncisos para baixo da terra. Carregam sua vergonha com os que descem \u00e0 cova."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Uma cama est\u00e1 preparada para ele entre os mortos, com todas as suas hordas em torno de seu t\u00famulo. Todos eles s\u00e3o incircuncisos, mortos pela espada. Porque o seu terror havia se espalhado na terra dos viventes, eles carregam sua desonra com aqueles que descem \u00e0 cova; jazem entre os mortos."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "\"Meseque e Tubal est\u00e3o ali, com todas a sua popula\u00e7\u00e3o ao redor de seus t\u00famulos. Todos eles s\u00e3o incircuncisos, mortos \u00e0 espada porque espalharam o seu terror na terra dos viventes."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Acaso n\u00e3o jazem com os outros guerreiros incircuncisos que ca\u00edram, que desceram \u00e0 sepultura com suas armas de guerra, cujas espadas foram postas debaixo de suas cabe\u00e7as? O castigo de suas iniq\u00fcidades est\u00e1 sobre seus ossos, embora o pavor causado por esses guerreiros tenha percorrido a terra dos viventes."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "\"Voc\u00ea tamb\u00e9m, \u00f3 fara\u00f3, ser\u00e1 abatido e jazer\u00e1 entre os incircuncisos, com os que foram mortos \u00e0 espada."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "\"Edom est\u00e1 ali, seus reis e todos os seus pr\u00edncipes; a despeito de seu poder, jazem com os que foram mortos \u00e0 espada. Jazem com os incircuncisos, com aqueles que descem \u00e0 cova."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "\"Todos os pr\u00edncipes do norte e todos os sid\u00f4nios est\u00e3o ali; eles desceram com os mortos cobertos de vergonha, apesar do pavor provocado pelo poder que tinham. Eles jazem incircuncisos com os que foram mortos \u00e0 espada e carregam sua desonra com aqueles que descem \u00e0 cova."
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "\"O fara\u00f3, ele e todo o seu ex\u00e9rcito, os ver\u00e1 e ser\u00e1 consolado da perda de todo o seu povo que foi morto \u00e0 espada, palavra do Soberano Senhor."
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "Embora eu o tenha feito espalhar pavor na terra dos viventes, o fara\u00f3 e todo o seu povo jazer\u00e3o entre os incircuncisos, com os que foram mortos pela espada, palavra do Soberano Senhor\"."
    }
  ]
}