{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "ez",
      "en": "ez"
    },
    "name": "Ezequiel",
    "author": "Ezequiel",
    "group": "Profetas maiores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 31,
    "verses": 18
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "No dia primeiro do terceiro m\u00eas do d\u00e9cimo primeiro ano, a palavra do Senhor veio a mim:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "\"Filho do homem, diga ao fara\u00f3, rei do Egito, e ao seu povo: \" \u2018Quem \u00e9 compar\u00e1vel a voc\u00ea em majestade?"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Considere a Ass\u00edria, outrora um cedro no L\u00edbano, com belos galhos que faziam sombra \u00e0 floresta; era alto; seu topo ficava acima da espessa folhagem."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "As \u00e1guas o nutriam, correntes profundas o faziam crescer a grande altura; seus riachos flu\u00edam de onde ele estava para todas as \u00e1rvores do campo."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Erguia-se mais alto que todas as \u00e1rvores do campo; seus ramos cresceram e seus galhos ficaram maiores, espalhando-se, gra\u00e7as \u00e0 fartura de \u00e1gua."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Todas as aves do c\u00e9u se aninhavam em seus ramos, todos os animais do campo davam \u00e0 luz debaixo dos seus galhos; todas as grandes na\u00e7\u00f5es viviam \u00e0 sua sombra."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Era de uma beleza majestosa, com seus ramos que tanto se espalhavam, pois as suas ra\u00edzes desciam at\u00e9 \u00e0s muitas \u00e1guas."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Os cedros do jardim de Deus n\u00e3o eram rivais para ele, nem os pinheiros conseguiam igualar-se aos seus ramos, nem os pl\u00e1tanos podiam comparar-se com os seus galhos; nenhuma \u00e1rvore do jardim de Deus podia equiparar-se \u00e0 sua beleza."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Eu o fiz belo com rica ramagem, a inveja de todas as \u00e1rvores do \u00c9den, do jardim de Deus."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "\" \u2018Portanto, assim diz o Soberano Senhor: Como ele se ergueu e se tornou t\u00e3o alto, al\u00e7ando seu topo acima da folhagem espessa, e como ficou orgulhoso da sua altura,"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "eu o entreguei ao governante das na\u00e7\u00f5es para que este o tratasse de acordo com a sua maldade. Eu o rejeitei,"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "e a mais impiedosa das na\u00e7\u00f5es estrangeiras o derrubou e o deixou. Seus ramos ca\u00edram sobre os montes e em todos os vales; seus galhos jaziam quebrados em todas as ravinas da terra. Todas as na\u00e7\u00f5es da terra sa\u00edram de sua sombra e o abandonaram."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Todas as aves do c\u00e9u se instalaram na \u00e1rvore ca\u00edda, e todos os animais do campo se abrigaram em seus galhos."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Por isso nenhuma outra \u00e1rvore junto \u00e0s \u00e1guas chegar\u00e1 a erguer-se orgulhosamente t\u00e3o alto, al\u00e7ando o seu topo acima da folhagem espessa. Nenhuma outra \u00e1rvore igualmente bem regada chegar\u00e1 a essa altura; est\u00e3o todas destinadas \u00e0 morte, e ir\u00e3o para baixo da terra, entre os homens mortais, com os que descem \u00e0 cova."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "\" \u2018Assim diz o Soberano Senhor: No dia em que ele foi baixado \u00e0 sepultura, fiz o abismo encher-se de pranto por ele; estanquei os seus riachos, e a sua fartura de \u00e1gua foi retida. Por causa dele eu vesti o L\u00edbano de trevas, e todas as \u00e1rvores do campo secaram-se completamente."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Fiz as na\u00e7\u00f5es tremerem ao som da sua queda, quando o fiz descer \u00e0 sepultura junto com os que descem \u00e0 cova. Ent\u00e3o todas as \u00e1rvores do \u00c9den, as mais belas e melhores do L\u00edbano, todas as \u00e1rvores bem regadas, consolavam-se embaixo da terra."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Todos os que viviam \u00e0 sombra dele, seus aliados entre as na\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m haviam descido com ele \u00e0 sepultura, juntando-se aos que foram mortos pela espada."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "\" \u2018Qual das \u00e1rvores do \u00c9den pode comparar-se a voc\u00ea em esplendor e majestade? No entanto, voc\u00ea tamb\u00e9m ser\u00e1 derrubado e ir\u00e1 para baixo da terra, junto com as \u00e1rvores do \u00c9den; voc\u00ea jazer\u00e1 entre os incircuncisos, com os que foram mortos pela espada. \" \u2018A\u00ed est\u00e3o o fara\u00f3 e todo o seu grande povo, palavra do Soberano Senhor\u2019 \"."
    }
  ]
}