{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "ez",
      "en": "ez"
    },
    "name": "Ezequiel",
    "author": "Ezequiel",
    "group": "Profetas maiores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 3,
    "verses": 27
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "E ele me disse: \"Filho do homem, coma este rolo; depois v\u00e1 falar \u00e0 na\u00e7\u00e3o de Israel\"."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Eu abri a boca, e ele me deu o rolo para eu comer."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "E acrescentou: \"Filho do homem, coma este rolo que estou lhe dando e encha o seu est\u00f4mago com ele\". Ent\u00e3o eu o comi, e em minha boca era doce como mel."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Depois ele me disse: \"Filho do homem, v\u00e1 agora \u00e0 na\u00e7\u00e3o de Israel e diga-lhe as minhas palavras."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 sendo enviado a um povo de fala obscura e de l\u00edngua dif\u00edcil, mas \u00e0 na\u00e7\u00e3o de Israel;"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "n\u00e3o ir\u00e1 a muitos povos de fala obscura e de l\u00edngua dif\u00edcil, cujas palavras voc\u00ea n\u00e3o conseguiria entender. Certamente, se eu lhes enviasse voc\u00ea, eles o ouviriam."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Mas a na\u00e7\u00e3o de Israel n\u00e3o vai querer ouvi-lo porque n\u00e3o quer me ouvir, pois toda a na\u00e7\u00e3o de Israel est\u00e1 endurecida e obstinada."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Mas eu tornarei voc\u00ea t\u00e3o inflex\u00edvel e endurecido quanto eles."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Tornarei a sua testa como a mais dura das pedras, mais dura que a pederneira. N\u00e3o tenha medo deles, nem fique apavorado ao v\u00ea-los, embora sejam uma na\u00e7\u00e3o rebelde\"."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "E continuou: \"Filho do homem, ou\u00e7a atentamente e guarde no cora\u00e7\u00e3o todas as palavras que eu lhe disser."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "V\u00e1 agora aos seus compatriotas que est\u00e3o no ex\u00edlio e fale com eles. Diga-lhes, quer ou\u00e7am quer deixem de ouvir: Assim diz o Soberano Senhor\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Depois o Esp\u00edrito elevou-me, e ouvi esta estrondosa aclama\u00e7\u00e3o: \"Que a gl\u00f3ria do Senhor seja louvada em sua habita\u00e7\u00e3o! \""
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "E ouvi o som das asas dos seres viventes, ro\u00e7ando umas nas outras, e, atr\u00e1s deles, o som das rodas \u2014 um forte estrondo!"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Ent\u00e3o o Esp\u00edrito elevou-me e tirou-me de l\u00e1, com o meu esp\u00edrito cheio de amargura e de ira, e com a forte m\u00e3o do Senhor sobre mim."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Fui aos exilados que moravam em Tel-Abibe, perto do rio Quebar. L\u00e1 fiquei entre eles sete dias, at\u00f4nito!"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Ao fim dos sete dias a palavra do Senhor veio a mim:"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "\"Filho do homem\", disse ele, \"eu o fiz sentinela para a na\u00e7\u00e3o de Israel; por isso ou\u00e7a a palavra que digo e leve-lhes a minha advert\u00eancia."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Quando eu disser a um \u00edmpio que ele vai morrer, e voc\u00ea n\u00e3o o advertir nem lhe falar para dissuadi-lo dos seus maus caminhos para salvar a vida dele, aquele \u00edmpio morrer\u00e1 por sua iniq\u00fcidade; mas para mim voc\u00ea ser\u00e1 respons\u00e1vel pela morte dele."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Se, por\u00e9m, voc\u00ea advertir o \u00edmpio e ele n\u00e3o se desviar de sua impiedade ou dos seus maus caminhos, ele morrer\u00e1 por sua iniq\u00fcidade, mas voc\u00ea estar\u00e1 livre de culpa."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "\"Tamb\u00e9m, quando um justo se desviar de sua justi\u00e7a e fizer o mal, e eu puser uma pedra de trope\u00e7o diante dele, ele morrer\u00e1. Uma vez que voc\u00ea n\u00e3o o advertiu ele morrer\u00e1 pelo pecado que cometeu. As pr\u00e1ticas justas dele n\u00e3o ser\u00e3o lembradas; para mim, por\u00e9m, voc\u00ea ser\u00e1 respons\u00e1vel pela morte dele."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Se, por\u00e9m, voc\u00ea advertir o justo e ele n\u00e3o pecar, certamente ele viver\u00e1, porque aceitou a advert\u00eancia, e voc\u00ea estar\u00e1 livre de culpa\"."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "A m\u00e3o do Senhor esteve ali sobre mim, e ele me disse: \"Levante-se e v\u00e1 para a plan\u00edcie, e l\u00e1 falarei com voc\u00ea\"."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Ent\u00e3o me levantei e fui para a plan\u00edcie. E l\u00e1 estava a gl\u00f3ria do Senhor, gl\u00f3ria como a que eu tinha visto junto ao rio Quebar. Prostrei-me, rosto em terra,"
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "mas o Esp\u00edrito entrou em mim e me p\u00f4s de p\u00e9. Ele me disse: \"V\u00e1 para casa, e tranque-se."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Pois voc\u00ea, filho do homem, ser\u00e1 amarrado com cordas; voc\u00ea ficar\u00e1 preso, e n\u00e3o conseguir\u00e1 sair para o meio do povo."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Farei sua l\u00edngua apegar-se ao c\u00e9u da boca para que voc\u00ea fique calado e n\u00e3o possa repreend\u00ea-los, embora sejam uma na\u00e7\u00e3o rebelde."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Mas, quando eu falar com voc\u00ea, abrirei sua boca e voc\u00ea lhes dir\u00e1: Assim diz o Soberano Senhor. Quem quiser ouvir ou\u00e7a, e quem n\u00e3o quiser n\u00e3o ou\u00e7a; pois s\u00e3o uma na\u00e7\u00e3o rebelde."
    }
  ]
}