{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "at",
      "en": "act"
    },
    "name": "Atos",
    "author": "Lucas",
    "group": "Hist\u00f3rico",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 22,
    "verses": 30
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "\"Irm\u00e3os e pais, ou\u00e7am agora a minha defesa\"."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Quando ouviram que lhes falava em aramaico, ficaram em absoluto sil\u00eancio. Ent\u00e3o Paulo disse:"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "\"Sou judeu, nascido em Tarso da Cil\u00edcia, mas criado nesta cidade. Fui instru\u00eddo rigorosamente por Gamaliel na lei de nossos antepassados, sendo t\u00e3o zeloso por Deus quanto qualquer de voc\u00eas hoje."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Persegui os seguidores deste Caminho at\u00e9 a morte, prendendo tanto homens como mulheres e lan\u00e7ando-os na pris\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "como o podem testemunhar o sumo sacerdote e todo o Conselho, de quem cheguei a obter cartas para seus irm\u00e3os em Damasco e fui at\u00e9 l\u00e1, a fim de trazer essas pessoas a Jerusal\u00e9m como prisioneiras, para serem punidas."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "\"Por volta do meio-dia, eu me aproximava de Damasco, quando de repente uma forte luz vinda do c\u00e9u brilhou ao meu redor."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Ca\u00ed por terra e ouvi uma voz que me dizia: \u2018Saulo, Saulo! por que voc\u00ea est\u00e1 me perseguindo? \u2019"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Ent\u00e3o perguntei: Quem \u00e9s tu, Senhor? E ele respondeu: \u2018Eu sou Jesus, o Nazareno, a quem voc\u00ea persegue\u2019."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Os que me acompanhavam viram a luz, mas n\u00e3o entenderam a voz daquele que falava comigo."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "\"Assim perguntei: Que devo fazer, Senhor? Disse o Senhor: \u2018Levante-se, entre em Damasco, onde lhe ser\u00e1 dito o que voc\u00ea deve fazer\u2019."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Os que estavam comigo me levaram pela m\u00e3o at\u00e9 Damasco, porque o resplendor da luz me deixara cego."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "\"Um homem chamado Ananias, piedoso segundo a lei e muito respeitado por todos os judeus que ali viviam,"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "veio ver-me e, pondo-se junto a mim, disse: \u2018Irm\u00e3o Saulo, recupere a vis\u00e3o\u2019. Naquele mesmo instante pude v\u00ea-lo."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "\"Ent\u00e3o ele disse: \u2018O Deus dos nossos antepassados o escolheu para conhecer a sua vontade, ver o Justo e ouvir as palavras de sua boca."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Voc\u00ea ser\u00e1 testemunha dele a todos os homens, daquilo que viu e ouviu."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "E agora, que est\u00e1 esperando? Levante-se, seja batizado e lave os seus pecados, invocando o nome dele\u2019."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "\"Quando voltei a Jerusal\u00e9m, estando eu a orar no templo, ca\u00ed em \u00eaxtase e"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "vi o Senhor que me dizia: \u2018Depressa! Saia de Jerusal\u00e9m imediatamente, pois n\u00e3o aceitar\u00e3o seu testemunho a meu respeito\u2019."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "\"Eu respondi: Senhor, estes homens sabem que eu ia de uma sinagoga a outra, a fim de prender e a\u00e7oitar os que cr\u00eaem em ti."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "E quando foi derramado o sangue de tua testemunha Est\u00eav\u00e3o, eu estava l\u00e1, dando minha aprova\u00e7\u00e3o e cuidando das roupas dos que o matavam."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "\"Ent\u00e3o o Senhor me disse: \u2018V\u00e1, eu o enviarei para longe, aos gentios\u2019 \"."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "A multid\u00e3o ouvia Paulo at\u00e9 que ele disse isso. Ent\u00e3o todos levantaram a voz e gritaram: \"Tira esse homem da face da terra! Ele n\u00e3o merece viver! \""
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Estando eles gritando, tirando suas capas e lan\u00e7ando poeira para o ar,"
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "o comandante ordenou que Paulo fosse levado \u00e0 fortaleza e fosse a\u00e7oitado e interrogado, para saber por que o povo gritava daquela forma contra ele."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Enquanto o amarravam a fim de a\u00e7oit\u00e1-lo, Paulo disse ao centuri\u00e3o que ali estava: \"Voc\u00eas t\u00eam o direito de a\u00e7oitar um cidad\u00e3o romano sem que ele tenha sido condenado? \""
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Ao ouvir isso, o centuri\u00e3o foi prevenir o comandante: \"Que vais fazer? Este homem \u00e9 cidad\u00e3o romano\"."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "O comandante dirigiu-se a Paulo e perguntou: \"Diga-me, voc\u00ea \u00e9 cidad\u00e3o romano? \" Ele respondeu: \"Sim, sou\"."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Ent\u00e3o o comandante disse: \"Eu precisei pagar um elevado pre\u00e7o por minha cidadania\". Respondeu Paulo: \"Eu a tenho por direito de nascimento\"."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Os que iam interrog\u00e1-lo retiraram-se imediatamente. O pr\u00f3prio comandante ficou alarmado, ao saber que havia prendido um cidad\u00e3o romano."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "No dia seguinte, visto que o comandante queria descobrir exatamente por que Paulo estava sendo acusado pelos judeus, libertou-o e ordenou que se reunissem os chefes dos sacerdotes e todo o Sin\u00e9drio. Ent\u00e3o, trazendo Paulo, apresentou-o a eles."
    }
  ]
}