{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "at",
      "en": "act"
    },
    "name": "Atos",
    "author": "Lucas",
    "group": "Hist\u00f3rico",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 1,
    "verses": 26
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Em meu livro anterior, Te\u00f3filo, escrevi a respeito de tudo o que Jesus come\u00e7ou a fazer e a ensinar,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "at\u00e9 o dia em que foi elevado ao c\u00e9u, depois de ter dado instru\u00e7\u00f5es por meio do Esp\u00edrito Santo aos ap\u00f3stolos que havia escolhido."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Depois do seu sofrimento, Jesus apresentou-se a eles e deu-lhes muitas provas indiscut\u00edveis de que estava vivo. Apareceu-lhes por um per\u00edodo de quarenta dias falando-lhes acerca do Reino de Deus."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Certa ocasi\u00e3o, enquanto comia com eles, deu-lhes esta ordem: \"N\u00e3o saiam de Jerusal\u00e9m, mas esperem pela promessa de meu Pai, da qual lhes falei."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Pois Jo\u00e3o batizou com \u00e1gua, mas dentro de poucos dias voc\u00eas ser\u00e3o batizados com o Esp\u00edrito Santo\"."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Ent\u00e3o os que estavam reunidos lhe perguntaram: \"Senhor, \u00e9 neste tempo que vais restaurar o reino a Israel? \""
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Ele lhes respondeu: \"N\u00e3o lhes compete saber os tempos ou as datas que o Pai estabeleceu pela sua pr\u00f3pria autoridade."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Mas receber\u00e3o poder quando o Esp\u00edrito Santo descer sobre voc\u00eas, e ser\u00e3o minhas testemunhas em Jerusal\u00e9m, em toda a Jud\u00e9ia e Samaria, e at\u00e9 os confins da terra\"."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Tendo dito isso, foi elevado \u00e0s alturas enquanto eles olhavam, e uma nuvem o encobriu da vista deles."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "E eles ficaram com os olhos fixos no c\u00e9u enquanto ele subia. De repente surgiram diante deles dois homens vestidos de branco,"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "que lhes disseram: \"Galileus, por que voc\u00eas est\u00e3o olhando para o c\u00e9u? Este mesmo Jesus, que dentre voc\u00eas foi elevado ao c\u00e9u, voltar\u00e1 da mesma forma como o viram subir\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Ent\u00e3o eles voltaram para Jerusal\u00e9m, vindo do monte chamado das Oliveiras, que fica perto da cidade, cerca de um quil\u00f4metro."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Quando chegaram, subiram ao aposento onde estavam hospedados. Achavam-se presentes Pedro, Jo\u00e3o, Tiago e Andr\u00e9; Filipe, Tom\u00e9, Bartolomeu e Mateus; Tiago, filho de Alfeu, Sim\u00e3o, o zelote, e Judas, filho de Tiago."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Todos eles se reuniam sempre em ora\u00e7\u00e3o, com as mulheres, inclusive Maria, a m\u00e3e de Jesus, e com os irm\u00e3os de Jesus."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Naqueles dias Pedro levantou-se entre os irm\u00e3os, um grupo de cerca de cento e vinte pessoas,"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "e disse: \"Irm\u00e3os, era necess\u00e1rio que se cumprisse a Escritura que o Esp\u00edrito Santo predisse por boca de Davi, a respeito de Judas, que serviu de guia aos que prenderam Jesus."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Ele foi contado como um dos nossos e teve participa\u00e7\u00e3o neste minist\u00e9rio\"."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "( Com a recompensa que recebeu pelo seu pecado, Judas comprou um campo. Ali caiu de cabe\u00e7a, seu corpo partiu-se ao meio, e as suas v\u00edsceras se derramaram."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Todos em Jerusal\u00e9m ficaram sabendo disso, de modo que, na l\u00edngua deles, esse campo passou a chamar-se Aceldama, isto \u00e9, campo de Sangue. )"
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "\"Porque\", prosseguiu Pedro, \"est\u00e1 escrito no Livro de Salmos: \u2018Fique deserto o seu lugar, e n\u00e3o haja ningu\u00e9m que nele habite\u2019; e ainda: \u2018Que outro ocupe o seu lugar\u2019."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que escolhamos um dos homens que estiveram conosco durante todo o tempo em que o Senhor Jesus viveu entre n\u00f3s,"
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "desde o batismo de Jo\u00e3o at\u00e9 o dia em que Jesus foi elevado dentre n\u00f3s \u00e0s alturas. \u00c9 preciso que um deles seja conosco testemunha de sua ressurrei\u00e7\u00e3o\"."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Ent\u00e3o indicaram dois nomes: Jos\u00e9, chamado Barsab\u00e1s, tamb\u00e9m conhecido como Justo, e Matias."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Depois oraram: \"Senhor, tu conheces o cora\u00e7\u00e3o de todos. Mostra-nos qual destes dois tens escolhido"
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "para assumir este minist\u00e9rio apost\u00f3lico que Judas abandonou, indo para o lugar que lhe era devido\"."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Ent\u00e3o tiraram sortes, e a sorte caiu sobre Matias; assim, ele foi acrescentado aos onze ap\u00f3stolos."
    }
  ]
}