{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "at",
      "en": "act"
    },
    "name": "Atos",
    "author": "Lucas",
    "group": "Hist\u00f3rico",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 20,
    "verses": 38
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Cessado o tumulto, Paulo mandou chamar os disc\u00edpulos e, depois de encoraj\u00e1-los, despediu-se e partiu para a Maced\u00f4nia."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Viajou por aquela regi\u00e3o, encorajando os irm\u00e3os com muitas palavras e, por fim, chegou \u00e0 Gr\u00e9cia,"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "onde ficou tr\u00eas meses. Quando estava a ponto de embarcar para a S\u00edria, os judeus fizeram uma conspira\u00e7\u00e3o contra ele; por isso decidiu voltar pela Maced\u00f4nia,"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "sendo acompanhado por S\u00f3patro, filho de Pirro, de Ber\u00e9ia; Aristarco e Secundo, de Tessal\u00f4nica; Gaio, de Derbe; e Tim\u00f3teo, al\u00e9m de T\u00edquico e Tr\u00f3fimo, da prov\u00edncia da \u00c1sia."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Esses homens foram adiante e nos esperaram em Tr\u00f4ade."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Navegamos de Filipos, ap\u00f3s a festa dos p\u00e3es sem fermento, e cinco dias depois nos reunimos com os outros em Tr\u00f4ade, onde ficamos sete dias."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "No primeiro dia da semana reunimo-nos para partir o p\u00e3o, e Paulo falou ao povo. Pretendendo partir no dia seguinte, continuou falando at\u00e9 \u00e0 meia-noite."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Havia muitas candeias no piso superior onde est\u00e1vamos reunidos."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Um jovem chamado \u00cautico, que estava sentado numa janela, adormeceu profundamente durante o longo discurso de Paulo. Vencido pelo sono, caiu do terceiro andar. Quando o levantaram, estava morto."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Paulo desceu, inclinou-se sobre o rapaz e o abra\u00e7ou, dizendo: \"N\u00e3o fiquem alarmados! Ele est\u00e1 vivo! \""
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Ent\u00e3o subiu novamente, partiu o p\u00e3o e comeu. Depois, continuou a falar at\u00e9 o amanhecer e foi embora."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Levaram vivo o jovem, o que muito os consolou."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Quanto a n\u00f3s, fomos at\u00e9 o navio e embarcamos para Ass\u00f4s, onde ir\u00edamos receber Paulo a bordo. Assim ele tinha determinado, tendo preferido ir a p\u00e9."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Quando nos encontrou em Ass\u00f4s, n\u00f3s o recebemos a bordo e prosseguimos at\u00e9 Mitilene."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "No dia seguinte navegamos dali e chegamos defronte de Quio; no outro dia atravessamos para Samos e, um dia depois, chegamos a Mileto."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Paulo tinha decidido n\u00e3o aportar em \u00c9feso, para n\u00e3o se demorar na prov\u00edncia da \u00c1sia, pois estava com pressa de chegar a Jerusal\u00e9m, se poss\u00edvel antes do dia de Pentecoste."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "De Mileto, Paulo mandou chamar os presb\u00edteros da igreja de \u00c9feso."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Quando chegaram, ele lhes disse: \"Voc\u00eas sabem como vivi todo o tempo em que estive com voc\u00eas, desde o primeiro dia em que cheguei \u00e0 prov\u00edncia da \u00c1sia."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Servi ao Senhor com toda a humildade e com l\u00e1grimas, sendo severamente provado pelas conspira\u00e7\u00f5es dos judeus."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Voc\u00eas sabem que n\u00e3o deixei de pregar-lhes nada que fosse proveitoso, mas ensinei-lhes tudo publicamente e de casa em casa."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Testifiquei, tanto a judeus como a gregos, que eles precisam converter-se a Deus com arrependimento e f\u00e9 em nosso Senhor Jesus."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "\"Agora, compelido pelo Esp\u00edrito, estou indo para Jerusal\u00e9m, sem saber o que me acontecer\u00e1 ali,"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "sen\u00e3o que, em todas as cidades, o Esp\u00edrito Santo me avisa que pris\u00f5es e sofrimentos me esperam."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Todavia, n\u00e3o me importo, nem considero a minha vida de valor algum para mim mesmo, se t\u00e3o-somente puder terminar a corrida e completar o minist\u00e9rio que o Senhor Jesus me confiou, de testemunhar do evangelho da gra\u00e7a de Deus."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "\"Agora sei que nenhum de voc\u00eas, entre os quais passei pregando o Reino, ver\u00e1 novamente a minha face."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Portanto, eu lhes declaro hoje que estou inocente do sangue de todos."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Pois n\u00e3o deixei de proclamar-lhes toda a vontade de Deus."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Cuidem de voc\u00eas mesmos e de todo o rebanho sobre o qual o Esp\u00edrito Santo os colocou como bispos, para pastorearem a igreja de Deus, que ele comprou com o seu pr\u00f3prio sangue."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Sei que, depois da minha partida, lobos ferozes penetrar\u00e3o no meio de voc\u00eas e n\u00e3o poupar\u00e3o o rebanho."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "E dentre voc\u00eas mesmos se levantar\u00e3o homens que torcer\u00e3o a verdade, a fim de atrair os disc\u00edpulos."
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "Por isso, vigiem! Lembrem-se de que durante tr\u00eas anos jamais cessei de advertir a cada um de voc\u00eas disso, noite e dia, com l\u00e1grimas."
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "\"Agora, eu os entrego a Deus e \u00e0 palavra da sua gra\u00e7a, que pode edific\u00e1-los e dar-lhes heran\u00e7a entre todos os que s\u00e3o santificados."
    },
    {
      "number": 33,
      "text": "N\u00e3o cobicei a prata nem o ouro nem as roupas de ningu\u00e9m."
    },
    {
      "number": 34,
      "text": "Voc\u00eas mesmos sabem que estas minhas m\u00e3os supriram minhas necessidades e as de meus companheiros."
    },
    {
      "number": 35,
      "text": "Em tudo o que fiz, mostrei-lhes que mediante trabalho \u00e1rduo devemos ajudar os fracos, lembrando as palavras do pr\u00f3prio Senhor Jesus, que disse: \u2018H\u00e1 maior felicidade em dar do que em receber\u2019 \"."
    },
    {
      "number": 36,
      "text": "Tendo dito isso, ajoelhou-se com todos eles e orou."
    },
    {
      "number": 37,
      "text": "Todos choraram muito e, abra\u00e7ando-o, o beijavam."
    },
    {
      "number": 38,
      "text": "O que mais os entristeceu foi a declara\u00e7\u00e3o de que nunca mais veriam a sua face. Ent\u00e3o o acompanharam at\u00e9 o navio."
    }
  ]
}