{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "at",
      "en": "act"
    },
    "name": "Atos",
    "author": "Lucas",
    "group": "Hist\u00f3rico",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 25,
    "verses": 27
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Tr\u00eas dias depois de chegar \u00e0 prov\u00edncia, Festo subiu de Cesar\u00e9ia para Jerusal\u00e9m,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "onde os chefes dos sacerdotes e os judeus mais importantes compareceram diante dele, apresentando as acusa\u00e7\u00f5es contra Paulo."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Pediram a Festo o favor de transferir Paulo para Jerusal\u00e9m, contra os interesses do pr\u00f3prio Paulo, pois estavam preparando uma emboscada para mat\u00e1-lo no caminho."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Festo respondeu: \"Paulo est\u00e1 preso em Cesar\u00e9ia, e eu mesmo vou para l\u00e1 em breve."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Des\u00e7am comigo alguns dos seus l\u00edderes e apresentem ali as acusa\u00e7\u00f5es que t\u00eam contra esse homem, se realmente ele fez algo de errado\"."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Tendo passado com eles oito a dez dias, desceu para Cesar\u00e9ia e, no dia seguinte, convocou o tribunal e ordenou que Paulo fosse trazido perante ele."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Quando Paulo apareceu, os judeus que tinham chegado de Jerusal\u00e9m se aglomeraram ao seu redor, fazendo contra ele muitas e graves acusa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podiam provar."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Ent\u00e3o Paulo fez sua defesa: \"Nada fiz de errado contra a lei dos judeus, contra o templo ou contra C\u00e9sar\"."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Festo, querendo prestar um favor aos judeus, perguntou a Paulo: \"Voc\u00ea est\u00e1 disposto a ir a Jerusal\u00e9m e ali ser julgado diante de mim, acerca destas acusa\u00e7\u00f5es? \""
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Paulo respondeu: \"Estou agora diante do tribunal de C\u00e9sar, onde devo ser julgado. N\u00e3o fiz nenhum mal aos judeus, como bem sabes."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Se, de fato, sou culpado de ter feito algo que mere\u00e7a pena de morte, n\u00e3o me recuso a morrer. Mas se as acusa\u00e7\u00f5es feitas contra mim por estes judeus n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, ningu\u00e9m tem o direito de me entregar a eles. Apelo para C\u00e9sar! \""
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Depois de ter consultado seus conselheiros, Festo declarou: \"Voc\u00ea apelou para C\u00e9sar, para C\u00e9sar ir\u00e1! \""
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Alguns dias depois, o rei Agripa e Berenice chegaram a Cesar\u00e9ia para saudar Festo."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Visto que estavam passando muitos dias ali, Festo explicou o caso de Paulo ao rei: \"H\u00e1 aqui um homem que F\u00e9lix deixou preso."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Quando fui a Jerusal\u00e9m, os chefes dos sacerdotes e os l\u00edderes dos judeus fizeram acusa\u00e7\u00f5es contra ele, pedindo que fosse condenado."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "\"Eu lhes disse que n\u00e3o \u00e9 costume romano condenar ningu\u00e9m antes que ele se defronte pessoalmente com seus acusadores e tenha a oportunidade de se defender das acusa\u00e7\u00f5es que lhe fazem."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Vindo eles comigo para c\u00e1, n\u00e3o retardei o caso; convoquei o tribunal no dia seguinte e ordenei que o homem fosse apresentado."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Quando os seus acusadores se levantaram para falar, n\u00e3o o acusaram de nenhum dos crimes que eu esperava."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Pelo contr\u00e1rio, tinham alguns pontos de diverg\u00eancia com ele acerca de sua pr\u00f3pria religi\u00e3o e de um certo Jesus, j\u00e1 morto, o qual Paulo insiste que est\u00e1 vivo."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Fiquei sem saber como investigar tais assuntos; por isso perguntei-lhe se ele estaria disposto a ir a Jerusal\u00e9m e ser julgado ali acerca destas acusa\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Apelando Paulo para que fosse guardado at\u00e9 a decis\u00e3o do Imperador, ordenei que ficasse sob cust\u00f3dia at\u00e9 que eu pudesse envi\u00e1-lo a C\u00e9sar\"."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Ent\u00e3o Agripa disse a Festo: \"Eu tamb\u00e9m gostaria de ouvir esse homem\". Ele respondeu: \"Amanh\u00e3 o ouvir\u00e1s\"."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "No dia seguinte, Agripa e Berenice vieram com grande pompa e entraram na sala de audi\u00eancias com os altos oficiais e os homens importantes da cidade. Por ordem de Festo, Paulo foi trazido."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Ent\u00e3o Festo disse: \"\u00d3 rei Agripa e todos os senhores aqui presentes conosco, vejam este homem! Toda a comunidade judaica me fez peti\u00e7\u00f5es a respeito dele em Jerusal\u00e9m e aqui em Cesar\u00e9ia, gritando que ele n\u00e3o deveria mais viver."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Mas verifiquei que ele nada fez que mere\u00e7a pena de morte; todavia, porque apelou para o Imperador, decidi envi\u00e1-lo a Roma."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "No entanto, n\u00e3o tenho nada definido a respeito dele para escrever a Sua Majestade. Por isso, eu o trouxe diante dos senhores, e especialmente diante de ti, rei Agripa, de forma que, feita esta investiga\u00e7\u00e3o, eu tenha algo para escrever."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Pois n\u00e3o me parece razo\u00e1vel enviar um preso sem especificar as acusa\u00e7\u00f5es contra ele\"."
    }
  ]
}