{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "at",
      "en": "act"
    },
    "name": "Atos",
    "author": "Lucas",
    "group": "Hist\u00f3rico",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 26,
    "verses": 32
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Ent\u00e3o Agripa disse a Paulo: \"Voc\u00ea tem permiss\u00e3o para falar em sua defesa\". A seguir, Paulo fez sinal com a m\u00e3o e come\u00e7ou a sua defesa:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "\"Rei Agripa, considero-me feliz por poder estar hoje em tua presen\u00e7a, para fazer a minha defesa contra todas as acusa\u00e7\u00f5es dos judeus,"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "e especialmente porque est\u00e1s bem familiarizado com todos os costumes e controv\u00e9rsias deles. Portanto, pe\u00e7o que me ou\u00e7as pacientemente."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "\"Todos os judeus sabem como tenho vivido desde pequeno, tanto em minha terra natal como em Jerusal\u00e9m."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Eles me conhecem h\u00e1 muito tempo e podem testemunhar, se quiserem, que, como fariseu, vivi de acordo com a seita mais severa da nossa religi\u00e3o."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Agora, estou sendo julgado por causa da minha esperan\u00e7a no que Deus prometeu aos nossos antepassados."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Esta \u00e9 a promessa que as nossas doze tribos esperam que se cumpra, cultuando a Deus com fervor, dia e noite. \u00c9 por causa desta esperan\u00e7a, \u00f3 rei, que estou sendo acusado pelos judeus."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Por que os senhores acham imposs\u00edvel que Deus ressuscite os mortos?"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "\"Eu tamb\u00e9m estava convencido de que deveria fazer todo o poss\u00edvel para me opor ao nome de Jesus, o Nazareno."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "E foi exatamente isso que fiz em Jerusal\u00e9m. Com autoriza\u00e7\u00e3o dos chefes dos sacerdotes lancei muitos santos na pris\u00e3o, e quando eles eram condenados \u00e0 morte eu dava o meu voto contra eles."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Muitas vezes ia de uma sinagoga para outra a fim de castig\u00e1-los, e tentava for\u00e7\u00e1-los a blasfemar. Em minha f\u00faria contra eles, cheguei a ir a cidades estrangeiras para persegui-los."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "\"Numa dessas viagens eu estava indo para Damasco, com autoriza\u00e7\u00e3o e permiss\u00e3o dos chefes dos sacerdotes."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Por volta do meio-dia, \u00f3 rei, estando eu a caminho, vi uma luz do c\u00e9u, mais resplandecente que o sol, brilhando ao meu redor e ao redor dos que iam comigo."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Todos ca\u00edmos por terra. Ent\u00e3o ouvi uma voz que me dizia em aramaico. \u2018Saulo, Saulo, por que voc\u00ea est\u00e1 me perseguindo? Resistir ao aguilh\u00e3o s\u00f3 lhe trar\u00e1 dor! \u2019"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "\"Ent\u00e3o perguntei: Quem \u00e9s tu, Senhor? \"Respondeu o Senhor: \u2018Sou Jesus, a quem voc\u00ea est\u00e1 perseguindo."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Agora, levante-se, fique de p\u00e9. Eu lhe apareci para constitu\u00ed-lo servo e testemunha do que voc\u00ea viu a meu respeito e do que lhe mostrarei."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Eu o livrarei do seu pr\u00f3prio povo e dos gentios, aos quais eu o envio"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "para abrir-lhes os olhos e convert\u00ea-los das trevas para a luz, e do poder de Satan\u00e1s para Deus, a fim de que recebam o perd\u00e3o dos pecados e heran\u00e7a entre os que s\u00e3o santificados pela f\u00e9 em mim\u2019."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "\"Assim, rei Agripa, n\u00e3o fui desobediente \u00e0 vis\u00e3o celestial."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Preguei em primeiro lugar aos que estavam em Damasco, depois aos que estavam em Jerusal\u00e9m e em toda a Jud\u00e9ia, e tamb\u00e9m aos gentios, dizendo que se arrependessem e se voltassem para Deus, praticando obras que mostrassem o seu arrependimento."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Por isso os judeus me prenderam no p\u00e1tio do templo e tentaram matar-me."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Mas tenho contado com a ajuda de Deus at\u00e9 o dia de hoje, e, por este motivo, estou aqui e dou testemunho tanto a gente simples como a gente importante. N\u00e3o estou dizendo nada al\u00e9m do que os profetas e Mois\u00e9s disseram que haveria de acontecer:"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "que o Cristo haveria de sofrer e, sendo o primeiro a ressuscitar dentre os mortos, proclamaria luz para o seu pr\u00f3prio povo e para os gentios\"."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "A esta altura Festo interrompeu a defesa de Paulo e disse em alta voz: \"Voc\u00ea est\u00e1 louco, Paulo! As muitas letras o est\u00e3o levando \u00e0 loucura! \""
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Respondeu Paulo: \"N\u00e3o estou louco, excelent\u00edssimo Festo. O que estou dizendo \u00e9 verdadeiro e de bom senso."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "O rei est\u00e1 familiarizado com essas coisas, e lhe posso falar abertamente. Estou certo de que nada disso escapou do seu conhecimento, pois nada se passou num lugar qualquer."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Rei Agripa, cr\u00eas nos profetas? Eu sei que sim\"."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Ent\u00e3o Agripa disse a Paulo: \"Voc\u00ea acha que em t\u00e3o pouco tempo pode convencer-me a tornar-me crist\u00e3o? \""
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Paulo respondeu: \"Em pouco ou em muito, pe\u00e7o a Deus que n\u00e3o apenas tu, mas todos os que hoje me ouvem se tornem como eu, menos estas algemas\"."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "O rei se levantou, e com ele o governador e Berenice, como tamb\u00e9m os que estavam assentados com eles."
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "Saindo do sal\u00e3o, comentavam entre si: \"Este homem n\u00e3o fez nada que mere\u00e7a morte ou pris\u00e3o\"."
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "Agripa disse a Festo: \"Ele poderia ser posto em liberdade, se n\u00e3o tivesse apelado para C\u00e9sar\"."
    }
  ]
}