{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "at",
      "en": "act"
    },
    "name": "Atos",
    "author": "Lucas",
    "group": "Hist\u00f3rico",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 16,
    "verses": 40
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Chegou a Derbe e depois a Listra, onde vivia um disc\u00edpulo chamado Tim\u00f3teo. Sua m\u00e3e era uma judia convertida e seu pai era grego."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Os irm\u00e3os de Listra e Ic\u00f4nio davam bom testemunho dele."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Paulo, querendo lev\u00e1-lo na viagem, circuncidou-o por causa dos judeus que viviam naquela regi\u00e3o, pois todos sabiam que seu pai era grego."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Nas cidades por onde passavam, transmitiam as decis\u00f5es tomadas pelos ap\u00f3stolos e presb\u00edteros em Jerusal\u00e9m, para que fossem obedecidas."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Assim as igrejas eram fortalecidas na f\u00e9 e cresciam em n\u00famero cada dia."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Paulo e seus companheiros viajaram pela regi\u00e3o da Fr\u00edgia e da Gal\u00e1cia, tendo sido impedidos pelo Esp\u00edrito Santo de pregar a palavra na prov\u00edncia da \u00c1sia."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Quando chegaram \u00e0 fronteira da M\u00edsia, tentaram entrar na Bit\u00ednia, mas o Esp\u00edrito de Jesus os impediu."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Ent\u00e3o, contornaram a M\u00edsia e desceram a Tr\u00f4ade."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Durante a noite Paulo teve uma vis\u00e3o, na qual um homem da Maced\u00f4nia estava em p\u00e9 e lhe suplicava: \"Passe \u00e0 Maced\u00f4nia e ajude-nos\"."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Depois que Paulo teve essa vis\u00e3o, preparamo-nos imediatamente para partir para a Maced\u00f4nia, concluindo que Deus nos tinha chamado para lhes pregar o evangelho."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Partindo de Tr\u00f4ade, navegamos diretamente para Samotr\u00e1cia e, no dia seguinte, para Ne\u00e1polis."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Dali partimos para Filipos, na Maced\u00f4nia, que \u00e9 col\u00f4nia romana e a principal cidade daquele distrito. Ali ficamos v\u00e1rios dias."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "No s\u00e1bado sa\u00edmos da cidade e fomos para a beira do rio, onde esper\u00e1vamos encontrar um lugar de ora\u00e7\u00e3o. Sentamo-nos e come\u00e7amos a conversar com as mulheres que se haviam reunido ali."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Uma das que ouviam era uma mulher temente a Deus chamada L\u00eddia, vendedora de tecido de p\u00farpura, da cidade de Tiatira. O Senhor abriu seu cora\u00e7\u00e3o para atender \u00e0 mensagem de Paulo."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Tendo sido batizada, bem como os de sua casa, ela nos convidou, dizendo: \"Se os senhores me consideram uma crente no Senhor, venham ficar em minha casa\". E nos convenceu."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Certo dia, indo n\u00f3s para o lugar de ora\u00e7\u00e3o, encontramos uma escrava que tinha um esp\u00edrito pelo qual predizia o futuro. Ela ganhava muito dinheiro para os seus senhores com adivinha\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Essa mo\u00e7a seguia a Paulo e a n\u00f3s, gritando: \"Estes homens s\u00e3o servos do Deus Alt\u00edssimo e lhes anunciam o caminho da salva\u00e7\u00e3o\"."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Ela continuou fazendo isso por muitos dias. Finalmente, Paulo ficou indignado, voltou-se e disse ao esp\u00edrito: \"Em nome de Jesus Cristo eu lhe ordeno que saia dela! \" No mesmo instante o esp\u00edrito a deixou."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Percebendo que a sua esperan\u00e7a de lucro tinha se acabado, os donos da escrava agarraram Paulo e Silas e os arrastaram para a pra\u00e7a principal, diante das autoridades."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "E, levando-os aos magistrados, disseram: \"Estes homens s\u00e3o judeus e est\u00e3o perturbando a nossa cidade,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "propagando costumes que a n\u00f3s, romanos, n\u00e3o \u00e9 permitido aceitar nem praticar\"."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "A multid\u00e3o ajuntou-se contra Paulo e Silas, e os magistrados ordenaram que se lhes tirassem as roupas e fossem a\u00e7oitados."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Depois de serem severamente a\u00e7oitados, foram lan\u00e7ados na pris\u00e3o. O carcereiro recebeu instru\u00e7\u00e3o para vigi\u00e1-los com cuidado."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Tendo recebido tais ordens, ele os lan\u00e7ou no c\u00e1rcere interior e lhes prendeu os p\u00e9s no tronco."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Por volta da meia-noite, Paulo e Silas estavam orando e cantando hinos a Deus; os outros presos os ouviam."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "De repente, houve um terremoto t\u00e3o violento que os alicerces da pris\u00e3o foram abalados. Imediatamente todas as portas se abriram, e as correntes de todos se soltaram."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "O carcereiro acordou e, vendo abertas as portas da pris\u00e3o, desembainhou sua espada para se matar, porque pensava que os presos tivessem fugido."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Mas Paulo gritou: \"N\u00e3o fa\u00e7a isso! Estamos todos aqui! \""
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "O carcereiro pediu luz, entrou correndo e, tr\u00eamulo, prostrou-se diante de Paulo e Silas."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "Ent\u00e3o levou-os para fora e perguntou: \"Senhores, que devo fazer para ser salvo? \""
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "Eles responderam: \"Creia no Senhor Jesus, e ser\u00e3o salvos, voc\u00ea e os de sua casa\"."
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "E pregaram a palavra de Deus, a ele e a todos os de sua casa."
    },
    {
      "number": 33,
      "text": "Naquela mesma hora da noite o carcereiro lavou as feridas deles; em seguida, ele e todos os seus foram batizados."
    },
    {
      "number": 34,
      "text": "Ent\u00e3o os levou para a sua casa, serviu-lhes uma refei\u00e7\u00e3o e com todos os de sua casa alegrou-se muito por haver crido em Deus."
    },
    {
      "number": 35,
      "text": "Quando amanheceu, os magistrados mandaram os seus soldados ao carcereiro com esta ordem: \"Solte estes homens\"."
    },
    {
      "number": 36,
      "text": "O carcereiro disse a Paulo: \"Os magistrados deram ordens para que voc\u00ea e Silas sejam libertados. Agora podem sair. V\u00e3o em paz\"."
    },
    {
      "number": 37,
      "text": "Mas Paulo disse aos soldados: \"Sendo n\u00f3s cidad\u00e3os romanos, eles nos a\u00e7oitaram publicamente sem processo formal e nos lan\u00e7aram na pris\u00e3o. E agora querem livrar-se de n\u00f3s secretamente? N\u00e3o! Venham eles mesmos e nos libertem\"."
    },
    {
      "number": 38,
      "text": "Os soldados relataram isso aos magistrados, os quais, ouvindo que Paulo e Silas eram romanos, ficaram atemorizados."
    },
    {
      "number": 39,
      "text": "Vieram para se desculpar diante deles e, conduzindo-os para fora da pris\u00e3o, pediram-lhes que sa\u00edssem da cidade."
    },
    {
      "number": 40,
      "text": "Depois de sa\u00edrem da pris\u00e3o, Paulo e Silas foram \u00e0 casa de L\u00eddia, onde se encontraram com os irm\u00e3os e os encorajaram. E ent\u00e3o partiram."
    }
  ]
}