{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "ml",
      "en": "ml"
    },
    "name": "Malaquias",
    "author": "Malaquias",
    "group": "Profetas menores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 4,
    "verses": 6
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "\"Pois certamente vem o dia, ardente como uma fornalha. Todos os arrogantes e todos os malfeitores ser\u00e3o como palha, e aquele dia, que est\u00e1 chegando, atear\u00e1 fogo neles\", diz o Senhor dos Ex\u00e9rcitos. \"Nem raiz nem galho algum sobrar\u00e1."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Mas para voc\u00eas que reverenciam o meu nome, o sol da justi\u00e7a se levantar\u00e1 trazendo cura em suas asas. E voc\u00eas sair\u00e3o e saltar\u00e3o como bezerros soltos do curral."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Depois esmagar\u00e3o os \u00edmpios, que ser\u00e3o como p\u00f3 sob as solas dos seus p\u00e9s no dia em que eu agir\", diz o Senhor dos Ex\u00e9rcitos."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "\"Lembrem-se da lei do meu servo Mois\u00e9s, dos decretos e das ordenan\u00e7as que lhe dei em Horebe para todo o povo de Israel."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "\"Vejam, eu enviarei a voc\u00eas o profeta Elias antes do grande e terr\u00edvel dia do Senhor."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Ele far\u00e1 com que os cora\u00e7\u00f5es dos pais se voltem para seus filhos, e os cora\u00e7\u00f5es dos filhos para seus pais; do contr\u00e1rio eu virei e castigarei a terra com maldi\u00e7\u00e3o. \""
    }
  ]
}