{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "ef",
      "en": "eph"
    },
    "name": "Ef\u00e9sios",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 1,
    "verses": 23
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Paulo, ap\u00f3stolo de Cristo Jesus pela vontade de Deus, aos santos e fi\u00e9is em Cristo Jesus que est\u00e3o em \u00c9feso:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "A voc\u00eas, gra\u00e7a e paz da parte de Deus nosso Pai e do Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Bendito seja o Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, que nos aben\u00e7oou com todas as b\u00ean\u00e7\u00e3os espirituais nas regi\u00f5es celestiais em Cristo."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Porque Deus nos escolheu nele antes da cria\u00e7\u00e3o do mundo, para sermos santos e irrepreens\u00edveis em sua presen\u00e7a."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Em amor nos predestinou para sermos adotados como filhos por meio de Jesus Cristo, conforme o bom prop\u00f3sito da sua vontade,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "para o louvor da sua gloriosa gra\u00e7a, a qual nos deu gratuitamente no Amado."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Nele temos a reden\u00e7\u00e3o por meio de seu sangue, o perd\u00e3o dos pecados, de acordo com as riquezas da gra\u00e7a de Deus,"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "a qual ele derramou sobre n\u00f3s com toda a sabedoria e entendimento."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "E nos revelou o mist\u00e9rio da sua vontade, de acordo com o seu bom prop\u00f3sito que ele estabeleceu em Cristo,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "isto \u00e9, de fazer convergir em Cristo todas as coisas, celestiais ou terrenas, na dispensa\u00e7\u00e3o da plenitude dos tempos."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Nele fomos tamb\u00e9m escolhidos, tendo sido predestinados conforme o plano daquele que faz todas as coisas segundo o prop\u00f3sito da sua vontade,"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "a fim de que n\u00f3s, os que primeiro esperamos em Cristo, sejamos para o louvor da sua gl\u00f3ria."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Nele, quando voc\u00eas ouviram e creram na palavra da verdade, o evangelho que os salvou, voc\u00eas foram selados com o Esp\u00edrito Santo da promessa,"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "que \u00e9 a garantia da nossa heran\u00e7a at\u00e9 a reden\u00e7\u00e3o daqueles que pertencem a Deus, para o louvor da sua gl\u00f3ria."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Por essa raz\u00e3o, desde que ouvi falar da f\u00e9 que voc\u00eas t\u00eam no Senhor Jesus e do amor que demonstram para com todos os santos,"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "n\u00e3o deixo de dar gra\u00e7as por voc\u00eas, mencionando-os em minhas ora\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Pe\u00e7o que o Deus de nosso Senhor Jesus Cristo, o glorioso Pai, lhes d\u00ea esp\u00edrito de sabedoria e de revela\u00e7\u00e3o, no pleno conhecimento dele."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Oro tamb\u00e9m para que os olhos do cora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas sejam iluminados, a fim de que voc\u00eas conhe\u00e7am a esperan\u00e7a para a qual ele os chamou, as riquezas da gloriosa heran\u00e7a dele nos santos"
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "e a incompar\u00e1vel grandeza do seu poder para conosco, os que cremos, conforme a atua\u00e7\u00e3o da sua poderosa for\u00e7a."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Esse poder ele exerceu em Cristo, ressuscitando-o dos mortos e fazendo-o assentar-se \u00e0 sua direita, nas regi\u00f5es celestiais,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "muito acima de todo governo e autoridade, poder e dom\u00ednio, e de todo nome que se possa mencionar, n\u00e3o apenas nesta era, mas tamb\u00e9m na que h\u00e1 de vir."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Deus colocou todas as coisas debaixo de seus p\u00e9s e o designou como cabe\u00e7a de todas as coisas para a igreja,"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "que \u00e9 o seu corpo, a plenitude daquele que enche todas as coisas, em toda e qualquer circunst\u00e2ncia."
    }
  ]
}