{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "ef",
      "en": "eph"
    },
    "name": "Ef\u00e9sios",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 3,
    "verses": 21
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Por essa raz\u00e3o, eu, Paulo, prisioneiro de Cristo Jesus por amor de voc\u00eas, gentios \u2014"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Certamente voc\u00eas ouviram falar da responsabilidade imposta a mim em favor de voc\u00eas pela gra\u00e7a de Deus,"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "isto \u00e9, o mist\u00e9rio que me foi dado a conhecer por revela\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 lhes escrevi brevemente."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Ao lerem isso voc\u00eas poder\u00e3o entender a minha compreens\u00e3o do mist\u00e9rio de Cristo."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Esse mist\u00e9rio n\u00e3o foi dado a conhecer aos homens doutras gera\u00e7\u00f5es, mas agora foi revelado pelo Esp\u00edrito aos santos ap\u00f3stolos e profetas de Deus,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "a saber, que mediante o evangelho os gentios s\u00e3o co-herdeiros com Israel, membros do mesmo corpo, e co-participantes da promessa em Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Deste me tornei ministro pelo dom da gra\u00e7a de Deus, a mim concedida pela opera\u00e7\u00e3o de seu poder."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Embora eu seja o menor dos menores dentre todos os santos, foi-me concedida esta gra\u00e7a de anunciar aos gentios as insond\u00e1veis riquezas de Cristo"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "e esclarecer a todos a administra\u00e7\u00e3o deste mist\u00e9rio que, durante as \u00e9pocas passadas, foi mantido oculto em Deus, que criou todas as coisas."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "A inten\u00e7\u00e3o dessa gra\u00e7a era que agora, mediante a igreja, a multiforme sabedoria de Deus se tornasse conhecida dos poderes e autoridades nas regi\u00f5es celestiais,"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "de acordo com o seu eterno plano que ele realizou em Cristo Jesus, nosso Senhor,"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "por interm\u00e9dio de quem temos livre acesso a Deus em confian\u00e7a, pela f\u00e9 nele."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Portanto, pe\u00e7o-lhes que n\u00e3o se desanimem por causa das minhas tribula\u00e7\u00f5es em seu favor, pois elas s\u00e3o uma gl\u00f3ria para voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Por essa raz\u00e3o, ajoelho-me diante do Pai,"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "do qual recebe o nome toda a fam\u00edlia nos c\u00e9us e na terra."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Oro para que, com as suas gloriosas riquezas, ele os fortale\u00e7a no \u00edntimo do seu ser com poder, por meio do seu Esp\u00edrito,"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "para que Cristo habite em seus cora\u00e7\u00f5es mediante a f\u00e9; e oro para que voc\u00eas, arraigados e alicer\u00e7ados em amor,"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "possam, juntamente com todos os santos, compreender a largura, o comprimento, a altura e a profundidade,"
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "e conhecer o amor de Cristo que excede todo conhecimento, para que voc\u00eas sejam cheios de toda a plenitude de Deus."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "\u00c0quele que \u00e9 capaz de fazer infinitamente mais do que tudo o que pedimos ou pensamos, de acordo com o seu poder que atua em n\u00f3s,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "a ele seja a gl\u00f3ria na igreja e em Cristo Jesus, por todas as gera\u00e7\u00f5es, para todo o sempre! Am\u00e9m!"
    }
  ]
}