{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "tt",
      "en": "tt"
    },
    "name": "Tito",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 3,
    "verses": 15
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Lembre a todos que se sujeitem aos governantes e \u00e0s autoridades, sejam obedientes, estejam sempre prontos a fazer tudo o que \u00e9 bom,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "n\u00e3o caluniem a ningu\u00e9m, sejam pac\u00edficos e am\u00e1veis e mostrem sempre verdadeira mansid\u00e3o para com todos os homens."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Houve tempo em que n\u00f3s tamb\u00e9m \u00e9ramos insensatos e desobedientes, viv\u00edamos enganados e escravizados por toda esp\u00e9cie de paix\u00f5es e prazeres. Viv\u00edamos na maldade e na inveja, sendo detest\u00e1veis e odiando-nos uns aos outros."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Mas quando se manifestaram a bondade e o amor pelos homens da parte de Deus, nosso Salvador,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "n\u00e3o por causa de atos de justi\u00e7a por n\u00f3s praticados, mas devido \u00e0 sua miseric\u00f3rdia, ele nos salvou pelo lavar regenerador e renovador do Esp\u00edrito Santo,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "que ele derramou sobre n\u00f3s generosamente, por meio de Jesus Cristo, nosso Salvador."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Ele o fez a fim de que, justificados por sua gra\u00e7a, nos tornemos seus herdeiros, tendo a esperan\u00e7a da vida eterna."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Fiel \u00e9 esta palavra, e quero que voc\u00ea afirme categoricamente essas coisas, para que os que cr\u00eaem em Deus se empenhem na pr\u00e1tica de boas obras. Tais coisas s\u00e3o excelentes e \u00fateis aos homens."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Evite, por\u00e9m, controv\u00e9rsias tolas, genealogias, discuss\u00f5es e contendas a respeito da lei, porque essas coisas s\u00e3o in\u00fateis e sem valor."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Quanto \u00e0quele que provoca divis\u00f5es, advirta-o uma e duas vezes. Depois disso, rejeite-o."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Voc\u00ea sabe que tal pessoa se perverteu e est\u00e1 em pecado; por si mesma est\u00e1 condenada."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Quando eu lhe enviar \u00c1rtemas ou T\u00edquico, fa\u00e7a o poss\u00edvel para vir ao meu encontro em Nic\u00f3polis, pois decidi passar o inverno ali."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Providencie tudo o que for necess\u00e1rio para a viagem de Zenas, o jurista, e de Apolo, de modo que nada lhes falte."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Quanto aos nossos, que aprendam a dedicar-se \u00e0 pr\u00e1tica de boas obras, a fim de que supram as necessidades di\u00e1rias e n\u00e3o sejam improdutivos."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Todos os que est\u00e3o comigo lhe enviam sauda\u00e7\u00f5es. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0queles que nos amam na f\u00e9. A gra\u00e7a seja com todos voc\u00eas."
    }
  ]
}