{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "nm",
      "en": "nm"
    },
    "name": "N\u00fameros",
    "author": "Mois\u00e9s",
    "group": "Pentateuco",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 1,
    "verses": 54
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "O Senhor falou a Mois\u00e9s na Tenda do Encontro, no deserto do Sinai, no primeiro dia do segundo m\u00eas do segundo ano, depois que os israelitas sa\u00edram do Egito. Ele disse:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "\"Fa\u00e7am um recenseamento de toda a comunidade de Israel, pelos seus cl\u00e3s e fam\u00edlias, alistando todos os homens, um a um, pelo nome."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Voc\u00ea e Ar\u00e3o contar\u00e3o todos os homens que possam servir no ex\u00e9rcito, de vinte anos para cima, organizados segundo as suas divis\u00f5es."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Um homem de cada tribo, o chefe dos grupos de fam\u00edlias, dever\u00e1 ajud\u00e1-los."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Estes s\u00e3o os nomes dos homens que os ajudar\u00e3o: de R\u00faben, Elizur, filho de Sedeur;"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "de Sime\u00e3o, Selumiel, filho de Zurisadai;"
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "de Jud\u00e1, Naassom, filho de Aminadabe;"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "de Issacar, Natanael, filho de Zuar;"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "de Zebulom, Eliabe, filho de Helom;"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "dos filhos de Jos\u00e9: de Efraim, Elisama, filho de Ami\u00fade; de Manass\u00e9s, Gamaliel, filho de Pedazur;"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "de Benjamim, Abid\u00e3, filho de Gideoni;"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "de D\u00e3, Aieser, filho de Amisadai;"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "de Aser, Pagiel, filho de Ocr\u00e3;"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "de Gade, Eliasafe, filho de Deuel;"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "de Naftali, Aira, filho de En\u00e3\"."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Foram esses os escolhidos dentre a comunidade, l\u00edderes das tribos dos seus antepassados, chefes dos cl\u00e3s de Israel."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Mois\u00e9s e Ar\u00e3o reuniram os homens nomeados"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "e convocaram toda a comunidade no primeiro dia do segundo m\u00eas. Os homens de vinte anos para cima inscreveram-se conforme os seus cl\u00e3s e as suas fam\u00edlias, um a um, pelo nome,"
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "conforme o Senhor tinha ordenado a Mois\u00e9s. E assim ele os contou no deserto do Sinai, na seguinte ordem:"
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Dos descendentes de R\u00faben, o filho mais velho de Israel: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os registros de seus cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de R\u00faben foi 46. 500."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Dos descendentes de Sime\u00e3o: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Sime\u00e3o foi 59. 300."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Dos descendentes de Gade: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Gade foi 45. 650."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Dos descendentes de Jud\u00e1: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Jud\u00e1 foi 74. 600."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Dos descendentes de Issacar: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Issacar foi 54. 400."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "Dos descendentes de Zebulom: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Zebulom foi 57. 400."
    },
    {
      "number": 32,
      "text": "Dos filhos de Jos\u00e9: Dos descendentes de Efraim: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 33,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Efraim foi 40. 500."
    },
    {
      "number": 34,
      "text": "Dos descendentes de Manass\u00e9s: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 35,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Manass\u00e9s foi 32. 200."
    },
    {
      "number": 36,
      "text": "Dos descendentes de Benjamim: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 37,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Benjamim foi 35. 400."
    },
    {
      "number": 38,
      "text": "Dos descendentes de D\u00e3: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 39,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de D\u00e3 foi 62. 700."
    },
    {
      "number": 40,
      "text": "Dos descendentes de Aser: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 41,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Aser foi 41. 500."
    },
    {
      "number": 42,
      "text": "Dos descendentes de Naftali: Todos os homens de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram relacionados, cada um pelo seu nome, de acordo com os seus registros de cl\u00e3s e fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 43,
      "text": "O n\u00famero dos da tribo de Naftali foi 53. 400."
    },
    {
      "number": 44,
      "text": "Esses foram os homens contados por Mois\u00e9s e por Ar\u00e3o e pelos doze l\u00edderes de Israel, cada um representando a sua fam\u00edlia."
    },
    {
      "number": 45,
      "text": "Todos os israelitas de vinte anos para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados de acordo com as suas fam\u00edlias."
    },
    {
      "number": 46,
      "text": "O total foi 603. 550 homens."
    },
    {
      "number": 47,
      "text": "As fam\u00edlias da tribo de Levi, por\u00e9m, n\u00e3o foram contadas juntamente com as outras,"
    },
    {
      "number": 48,
      "text": "pois o Senhor tinha dito a Mois\u00e9s:"
    },
    {
      "number": 49,
      "text": "\"N\u00e3o fa\u00e7a o recenseamento da tribo de Levi nem a relacione entre os demais israelitas."
    },
    {
      "number": 50,
      "text": "Em vez disso, designe os levitas como respons\u00e1veis pelo tabern\u00e1culo que guarda as t\u00e1buas da alian\u00e7a, por todos os seus utens\u00edlios e por tudo o que pertence a ele. Eles transportar\u00e3o o tabern\u00e1culo e todos os seus utens\u00edlios; cuidar\u00e3o dele e acampar\u00e3o ao seu redor."
    },
    {
      "number": 51,
      "text": "Sempre que o tabern\u00e1culo tiver que ser removido, os levitas o desmontar\u00e3o e, sempre que tiver que ser armado, os levitas o far\u00e3o. Qualquer pessoa n\u00e3o autorizada que se aproximar do tabern\u00e1culo ter\u00e1 que ser executada."
    },
    {
      "number": 52,
      "text": "Os israelitas armar\u00e3o as suas tendas organizadas segundo as suas divis\u00f5es, cada um em seu pr\u00f3prio acampamento e junto \u00e0 sua bandeira."
    },
    {
      "number": 53,
      "text": "Os levitas, por\u00e9m, armar\u00e3o as suas tendas ao redor do tabern\u00e1culo que guarda as t\u00e1buas da alian\u00e7a, para que a ira divina n\u00e3o caia sobre a comunidade de Israel. Os levitas ter\u00e3o a responsabilidade de cuidar do tabern\u00e1culo que guarda as t\u00e1buas da alian\u00e7a\"."
    },
    {
      "number": 54,
      "text": "Os israelitas fizeram tudo exatamente como o Senhor tinha ordenado a Mois\u00e9s."
    }
  ]
}