{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "job",
      "en": "job"
    },
    "name": "J\u00f3",
    "author": "Desconhecido",
    "group": "Po\u00e9ticos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 18,
    "verses": 21
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Ent\u00e3o Bildade, de Su\u00e1, respondeu:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "\"Quando voc\u00ea vai parar de falar? Proceda com sensatez, e depois poderemos conversar."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Por que somos considerados como animais, e somos ignorantes aos seus olhos?"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Ah voc\u00ea, que se dilacera de ira! Deve-se abandonar a terra por sua causa? Ou devem as rochas mudar de lugar?"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "\"A l\u00e2mpada do \u00edmpio se apaga, e a chama do seu fogo se extingue."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Na sua tenda a luz se escurece; a l\u00e2mpada de sua vida se apaga."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "O vigor dos seus passos se enfraquece, e os seus pr\u00f3prios planos lan\u00e7am por terra."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Por seus pr\u00f3prios p\u00e9s voc\u00ea se prende na rede, e se perde na sua malha."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "A armadilha o pega pelo calcanhar; o la\u00e7o o prende firme."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "O n\u00f3 corredio est\u00e1 escondido na terra para peg\u00e1-lo, h\u00e1 uma armadilha em seu caminho."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Terrores de todos os lados o assustam e o perseguem em todos os seus passos."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "A calamidade tem fome para alcan\u00e7\u00e1-la, e a desgra\u00e7a est\u00e1 \u00e0 espera de sua queda."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Ela consome partes da sua pele; o primog\u00eanito da morte devora os membros do seu corpo."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Ele \u00e9 arrancado da seguran\u00e7a de sua tenda, e o levam \u00e0 for\u00e7a ao rei dos terrores."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "O fogo mora na tenda dele; espalham enxofre ardente sobre a sua habita\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Suas ra\u00edzes secam-se embaixo, e seus ramos murcham em cima."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Sua lembran\u00e7a desaparece da terra, e nome n\u00e3o tem, em parte alguma."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "\u00c9 lan\u00e7ado da luz para as trevas; \u00e9 banido do mundo."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "N\u00e3o tem filhos nem descendentes entre o seu povo, nem lhe restou sobrevivente algum nos lugares onde antes vivia."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Os homens do ocidente assustam-se com a sua ru\u00edna, e os do oriente enchem-se de pavor."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "\u00c9 assim a habita\u00e7\u00e3o do perverso; essa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o conhece a Deus\"."
    }
  ]
}