{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "job",
      "en": "job"
    },
    "name": "J\u00f3",
    "author": "Desconhecido",
    "group": "Po\u00e9ticos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 29,
    "verses": 25
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "J\u00f3 prosseguiu sua fala:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "\"Como tenho saudade dos meses que se passaram, dos dias em que Deus cuidava de mim,"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "quando a sua l\u00e2mpada brilhava sobre a minha cabe\u00e7a e por sua luz eu caminhava em meio \u00e0s trevas!"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Como tenho saudade dos dias do meu vigor, quando a amizade de Deus aben\u00e7oava a minha casa,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "quando o Todo-poderoso ainda estava comigo e meus filhos estavam ao meu redor,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "quando as minhas veredas se embebiam em nata e a rocha me despejava torrentes de azeite."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "\"Quando eu ia \u00e0 porta da cidade e tomava assento na pra\u00e7a p\u00fablica;"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "quando, ao me verem, os jovens sa\u00edam do caminho, e os idosos ficavam de p\u00e9;"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "os l\u00edderes se abstinham de falar e com a m\u00e3o cobriam a boca."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "As vozes dos nobres silenciavam, e suas l\u00ednguas colavam-se ao c\u00e9u da boca."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Todos os que me ouviam falavam bem de mim, e quem me via me elogiava,"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "pois eu socorria o pobre que clamava por ajuda, e o \u00f3rf\u00e3o que n\u00e3o tinha quem o ajudasse."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "O que estava \u00e0 beira da morte me aben\u00e7oava, e eu fazia regozijar-se o cora\u00e7\u00e3o da vi\u00fava."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "A retid\u00e3o era a minha roupa; a justi\u00e7a era o meu manto e o meu turbante."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Eu era os olhos do cego e os p\u00e9s do aleijado."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Eu era o pai dos necessitados, e me interessava pela defesa de desconhecidos."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Eu quebrava as presas dos \u00edmpios e dos seus dentes arrancava as suas v\u00edtimas."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "\"Eu pensava: \u2018Morrerei em casa, e os meus dias ser\u00e3o numerosos como os gr\u00e3os de areia."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Minhas ra\u00edzes chegar\u00e3o at\u00e9 as \u00e1guas, e o orvalho passar\u00e1 a noite nos meus ramos."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Minha gl\u00f3ria se renovar\u00e1 em mim, e novo ser\u00e1 o meu arco em minha m\u00e3o\u2019."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "\"Os homens me escutavam em ansiosa expectativa, aguardando em sil\u00eancio o meu conselho."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Depois que eu falava, eles nada diziam; minhas palavras ca\u00edam suavemente em seus ouvidos."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Esperavam por mim como quem espera por uma chuvarada, e bebiam minhas palavras como quem bebe a chuva da primavera."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Quando eu lhes sorria, mal acreditavam; a luz do meu rosto lhes era preciosa."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Era eu que escolhia o caminho para eles, e me assentava como seu l\u00edder; instalava-me como um rei no meio das suas tropas; eu era como um consolador dos que choram."
    }
  ]
}