{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "job",
      "en": "job"
    },
    "name": "J\u00f3",
    "author": "Desconhecido",
    "group": "Po\u00e9ticos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 3,
    "verses": 26
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Depois disso J\u00f3 abriu a boca e amaldi\u00e7oou o dia do seu nascimento,"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "dizendo:"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "\"Pere\u00e7a o dia do meu nascimento e a noite em que se disse: \u2018Nasceu um menino! \u2019"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Transforme-se aquele dia em trevas, e Deus, l\u00e1 do alto, n\u00e3o se importe com ele; n\u00e3o resplande\u00e7a a luz sobre ele."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Chamem-no de volta as trevas e a mais densa escurid\u00e3o; coloque-se uma nuvem sobre ele e o negrume aterrorize a sua luz."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Apoderem-se daquela noite densas trevas! N\u00e3o seja ela inclu\u00edda entre os dias do ano, nem fa\u00e7a parte de nenhum dos meses."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Seja aquela noite est\u00e9ril, e nela n\u00e3o se ou\u00e7am brados de alegria."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Amaldi\u00e7oem aquele dia os que amaldi\u00e7oam os dias e s\u00e3o capazes de ati\u00e7ar o Leviat\u00e3."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Fiquem escuras as suas estrelas matutinas, e espere ele em v\u00e3o pela luz do sol e n\u00e3o veja os primeiros raios da alvorada,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "pois n\u00e3o fechou as portas do ventre materno para evitar que eu contemplasse males."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "\"Por que n\u00e3o morri ao nascer, e n\u00e3o pereci quando sa\u00ed do ventre?"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Por que houve joelhos para me receberem e seios para me amamentarem?"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Agora eu bem poderia estar deitado em paz e achar repouso"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "junto aos reis e conselheiros da terra, que constru\u00edram para si lugares que agora jazem em ru\u00ednas,"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "com governantes que possu\u00edam ouro, que enchiam suas casas de prata."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Por que n\u00e3o me sepultaram como crian\u00e7a abortada, como um beb\u00ea que nunca viu a luz do dia?"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Ali os \u00edmpios j\u00e1 n\u00e3o se agitam, e ali os cansados permanecem em repouso;"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "os prisioneiros tamb\u00e9m desfrutam sossego, j\u00e1 n\u00e3o ouvem mais os gritos do feitor de escravos."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Os simples e os poderosos ali est\u00e3o, e o escravo est\u00e1 livre de seu senhor."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "\"Por que se d\u00e1 luz aos infelizes, e vida aos de alma amargurada,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "aos que anseiam pela morte, e esta n\u00e3o vem, e a procuram mais do que a um tesouro oculto,"
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "aos que se enchem de alegria e exultam quando v\u00e3o para a sepultura?"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Por que se d\u00e1 vida \u00e0quele cujo caminho \u00e9 oculto, e a quem Deus fechou as sa\u00eddas?"
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Pois me v\u00eam suspiros em vez de comida; meus gemidos transbordam como \u00e1gua."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "O que eu temia veio sobre mim; o que eu receava me aconteceu."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "N\u00e3o tenho paz, nem tranq\u00fcilidade, nem descanso; somente inquieta\u00e7\u00e3o\"."
    }
  ]
}