{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "ex",
      "en": "ex"
    },
    "name": "\u00caxodo",
    "author": "Mois\u00e9s",
    "group": "Pentateuco",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 27,
    "verses": 21
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "\"Fa\u00e7a um altar de madeira de ac\u00e1cia. Ser\u00e1 quadrado, com dois metros e vinte e cinco cent\u00edmetros de largura e um metro e trinta e cinco cent\u00edmetros de altura."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Fa\u00e7a uma ponta em forma de chifre em cada um dos quatro cantos, formando uma s\u00f3 pe\u00e7a com o altar, que ser\u00e1 revestido de bronze."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Fa\u00e7a de bronze todos os seus utens\u00edlios: os recipientes para recolher cinzas, as p\u00e1s, as bacias de aspers\u00e3o, os garfos para carne e os braseiros."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Fa\u00e7a tamb\u00e9m para ele uma grelha de bronze em forma de rede e uma argola de bronze em cada um dos quatro cantos da grelha."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Coloque-a abaixo da beirada do altar, de maneira que fique a meia altura do altar."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Fa\u00e7a varas de madeira de ac\u00e1cia para o altar e revista-as de bronze."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Estas varas ser\u00e3o colocadas nas argolas, dos dois lados do altar, quando este for carregado."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Fa\u00e7a o altar oco e de t\u00e1buas, conforme lhe foi mostrado no monte."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "\"Fa\u00e7a um p\u00e1tio para o tabern\u00e1culo. O lado sul ter\u00e1 quarenta e cinco metros de comprimento, e cortinas externas de linho fino tran\u00e7ado,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "com vinte colunas e vinte bases de bronze, com ganchos e ligaduras de prata nas colunas."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "O lado norte tamb\u00e9m ter\u00e1 quarenta e cinco metros de comprimento e cortinas externas, com vinte colunas e vinte bases de bronze, com ganchos e ligaduras de prata nas colunas."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "\"O lado ocidental, com as suas cortinas externas, ter\u00e1 vinte e dois metros e meio de largura, com dez colunas e dez bases."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "O lado oriental, que d\u00e1 para o nascente, tamb\u00e9m ter\u00e1 vinte e dois metros e meio de largura."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Haver\u00e1 cortinas de seis metros e setenta e cinco cent\u00edmetros de comprimento num dos lados da entrada, com tr\u00eas colunas e tr\u00eas bases,"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "e cortinas externas de seis metros e setenta e cinco cent\u00edmetros de comprimento no outro lado, tamb\u00e9m com tr\u00eas colunas e tr\u00eas bases."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "\"Na entrada do p\u00e1tio, haver\u00e1 uma cortina de nove metros de comprimento, de linho fino tran\u00e7ado e de fios de tecido azul, roxo e vermelho, obra de bordador, com quatro colunas e quatro bases."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Todas as colunas ao redor do p\u00e1tio ter\u00e3o ligaduras e ganchos de prata e bases de bronze."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "O p\u00e1tio ter\u00e1 quarenta e cinco metros de comprimento e vinte e dois metros e meio de largura, com cortinas de linho fino tran\u00e7ado de dois metros e vinte e cinco cent\u00edmetros de altura e bases de bronze."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Todos os utens\u00edlios para o servi\u00e7o do tabern\u00e1culo, inclusive todas as estacas da tenda e as do p\u00e1tio, ser\u00e3o feitos de bronze."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "\"Ordene aos israelitas que lhe tragam azeite puro de oliva batida para a ilumina\u00e7\u00e3o, para que as l\u00e2mpadas fiquem sempre acesas."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Na Tenda do Encontro, do lado de fora do v\u00e9u que se encontra diante das t\u00e1buas da alian\u00e7a, Ar\u00e3o e seus filhos manter\u00e3o acesas as l\u00e2mpadas diante do Senhor, do entardecer at\u00e9 de manh\u00e3. Este ser\u00e1 um decreto perp\u00e9tuo entre os israelitas, gera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s gera\u00e7\u00e3o. \""
    }
  ]
}