{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "fp",
      "en": "ph"
    },
    "name": "Filipenses",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 1,
    "verses": 30
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Paulo e Tim\u00f3teo, servos de Cristo Jesus, a todos os santos em Cristo Jesus que est\u00e3o em Filipos, juntamente com os bispos e di\u00e1conos:"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "A voc\u00eas, gra\u00e7a e paz da parte de Deus nosso Pai e do Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Agrade\u00e7o a meu Deus toda vez que me lembro de voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Em todas as minhas ora\u00e7\u00f5es em favor de voc\u00eas, sempre oro com alegria"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "por causa da coopera\u00e7\u00e3o que voc\u00eas t\u00eam dado ao evangelho, desde o primeiro dia at\u00e9 agora."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Estou convencido de que aquele que come\u00e7ou boa obra em voc\u00eas, vai complet\u00e1-la at\u00e9 o dia de Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "\u00c9 justo que eu assim me sinta a respeito de todos voc\u00eas, uma vez que os tenho em meu cora\u00e7\u00e3o, pois, quer nas correntes que me prendem quer defendendo e confirmando o evangelho, todos voc\u00eas participam comigo da gra\u00e7a de Deus."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Deus \u00e9 minha testemunha de como tenho saudade de todos voc\u00eas, com a profunda afei\u00e7\u00e3o de Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Esta \u00e9 a minha ora\u00e7\u00e3o: que o amor de voc\u00eas aumente cada vez mais em conhecimento e em toda a percep\u00e7\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "para discernirem o que \u00e9 melhor, a fim de serem puros e irrepreens\u00edveis at\u00e9 o dia de Cristo,"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "cheios do fruto da justi\u00e7a, fruto que vem por meio de Jesus Cristo, para gl\u00f3ria e louvor de Deus."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Quero que saibam, irm\u00e3os, que aquilo que me aconteceu tem antes servido para o progresso do evangelho."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Como resultado, tornou-se evidente a toda a guarda do pal\u00e1cio e a todos os demais que estou na pris\u00e3o por causa de Cristo."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "E a maioria dos irm\u00e3os, motivados no Senhor pela minha pris\u00e3o, est\u00e3o anunciando a palavra com maior determina\u00e7\u00e3o e destemor."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "\u00c9 verdade que alguns pregam a Cristo por inveja e rivalidade, mas outros o fazem de boa vontade."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Estes o fazem por amor, sabendo que aqui me encontro para a defesa do evangelho."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Aqueles pregam a Cristo por ambi\u00e7\u00e3o ego\u00edsta, sem sinceridade, pensando que me podem causar sofrimento enquanto estou preso."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Mas, que importa? O importante \u00e9 que de qualquer forma, seja por motivos falsos ou verdadeiros, Cristo est\u00e1 sendo pregado, e por isso me alegro. De fato, continuarei a alegrar-me,"
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "pois sei que o que me aconteceu resultar\u00e1 em minha liberta\u00e7\u00e3o, gra\u00e7as \u00e0s ora\u00e7\u00f5es de voc\u00eas e ao aux\u00edlio do Esp\u00edrito de Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Aguardo ansiosamente e espero que em nada serei envergonhado. Pelo contr\u00e1rio, com toda a determina\u00e7\u00e3o de sempre, tamb\u00e9m agora Cristo ser\u00e1 engrandecido em meu corpo, quer pela vida quer pela morte;"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "porque para mim o viver \u00e9 Cristo e o morrer \u00e9 lucro."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Caso continue vivendo no corpo, terei fruto do meu trabalho. E j\u00e1 n\u00e3o sei o que escolher!"
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Estou pressionado dos dois lados: desejo partir e estar com Cristo, o que \u00e9 muito melhor;"
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "contudo, \u00e9 mais necess\u00e1rio, por causa de voc\u00eas, que eu permane\u00e7a no corpo."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Convencido disso, sei que vou permanecer e continuar com todos voc\u00eas, para o seu progresso e alegria na f\u00e9,"
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "a fim de que, pela minha presen\u00e7a, outra vez a exulta\u00e7\u00e3o de voc\u00eas em Cristo Jesus transborde por minha causa."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "N\u00e3o importa o que aconte\u00e7a, exer\u00e7am a sua cidadania de maneira digna do evangelho de Cristo, para que assim, quer eu v\u00e1 e os veja, quer apenas ou\u00e7a a seu respeito em minha aus\u00eancia, fique eu sabendo que voc\u00eas permanecem firmes num s\u00f3 esp\u00edrito, lutando un\u00e2nimes pela f\u00e9 evang\u00e9lica,"
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "sem de forma alguma deixar-se intimidar por aqueles que se op\u00f5em a voc\u00eas. Para eles isso \u00e9 sinal de destrui\u00e7\u00e3o, mas para voc\u00eas de salva\u00e7\u00e3o, e isso da parte de Deus;"
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "pois a voc\u00eas foi dado o privil\u00e9gio de, n\u00e3o apenas crer em Cristo, mas tamb\u00e9m de sofrer por ele,"
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "j\u00e1 que est\u00e3o passando pelo mesmo combate que me viram enfrentar e agora ouvem que ainda enfrento."
    }
  ]
}