{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "fp",
      "en": "ph"
    },
    "name": "Filipenses",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 3,
    "verses": 21
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Finalmente, meus irm\u00e3os, alegrem-se no Senhor! Escrever-lhes de novo as mesmas coisas n\u00e3o \u00e9 cansativo para mim e \u00e9 uma seguran\u00e7a para voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Cuidado com os c\u00e3es, cuidado com esses que praticam o mal, cuidado com a falsa circuncis\u00e3o!"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Pois n\u00f3s \u00e9 que somos a circuncis\u00e3o, n\u00f3s que adoramos pelo Esp\u00edrito de Deus, que nos gloriamos em Cristo Jesus e n\u00e3o temos confian\u00e7a alguma na carne,"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "embora eu mesmo tivesse raz\u00f5es para ter tal confian\u00e7a. Se algu\u00e9m pensa que tem raz\u00f5es para confiar na carne, eu ainda mais:"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "circuncidado no oitavo dia de vida, pertencente ao povo de Israel, \u00e0 tribo de Benjamim, verdadeiro hebreu; quanto \u00e0 lei, fariseu;"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "quanto ao zelo, perseguidor da igreja; quanto \u00e0 justi\u00e7a que h\u00e1 na lei, irrepreens\u00edvel."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Mas o que para mim era lucro, passei a considerar perda, por causa de Cristo."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Mais do que isso, considero tudo como perda, comparado com a suprema grandeza do conhecimento de Cristo Jesus, meu Senhor, por cuja causa perdi todas as coisas. Eu as considero como esterco para poder ganhar a Cristo"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "e ser encontrado nele, n\u00e3o tendo a minha pr\u00f3pria justi\u00e7a que procede da lei, mas a que vem mediante a f\u00e9 em Cristo, a justi\u00e7a que procede de Deus e se baseia na f\u00e9."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Quero conhecer a Cristo, ao poder da sua ressurrei\u00e7\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em seus sofrimentos, tornando-me como ele em sua morte"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "para, de alguma forma, alcan\u00e7ar a ressurrei\u00e7\u00e3o dentre os mortos."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "N\u00e3o que eu j\u00e1 tenha obtido tudo isso ou tenha sido aperfei\u00e7oado, mas prossigo para alcan\u00e7\u00e1-lo, pois para isso tamb\u00e9m fui alcan\u00e7ado por Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Irm\u00e3os, n\u00e3o penso que eu mesmo j\u00e1 o tenha alcan\u00e7ado, mas uma coisa fa\u00e7o: esquecendo-me das coisas que ficaram para tr\u00e1s e avan\u00e7ando para as que est\u00e3o adiante,"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "prossigo para o alvo, a fim de ganhar o pr\u00eamio do chamado celestial de Deus em Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Todos n\u00f3s que alcan\u00e7amos a maturidade devemos ver as coisas dessa forma, e se em algum aspecto voc\u00eas pensam de modo diferente, isso tamb\u00e9m Deus lhes esclarecer\u00e1."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "T\u00e3o-somente vivamos de acordo com o que j\u00e1 alcan\u00e7amos."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Irm\u00e3os, sigam unidos o meu exemplo e observem os que vivem de acordo com o padr\u00e3o que lhes apresentamos."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Pois, como j\u00e1 lhes disse repetidas vezes, e agora repito com l\u00e1grimas, h\u00e1 muitos que vivem como inimigos da cruz de Cristo."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Quanto a estes, o seu destino \u00e9 a perdi\u00e7\u00e3o, o seu deus \u00e9 o est\u00f4mago e t\u00eam orgulho do que \u00e9 vergonhoso; eles s\u00f3 pensam nas coisas terrenas."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "A nossa cidadania, por\u00e9m, est\u00e1 nos c\u00e9us, de onde esperamos ansiosamente um Salvador, o Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Pelo poder que o capacita a colocar todas as coisas debaixo do seu dom\u00ednio, ele transformar\u00e1 os nossos corpos humilhados, para serem semelhantes ao seu corpo glorioso."
    }
  ]
}