{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "zc",
      "en": "zc"
    },
    "name": "Zacarias",
    "author": "Zacarias",
    "group": "Profetas menores",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 14,
    "verses": 21
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Vejam, o dia do Senhor vem, quando no meio de voc\u00eas os seus bens ser\u00e3o divididos."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Reunirei todos os povos para lutarem contra Jerusal\u00e9m; a cidade ser\u00e1 conquistada, as casas saqueadas e as mulheres violentadas. Metade da popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 levada para o ex\u00edlio, mas o restante do povo n\u00e3o ser\u00e1 tirado da cidade."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Depois o Senhor sair\u00e1 \u00e0 guerra contra aquelas na\u00e7\u00f5es, como ele faz em dia de batalha."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Naquele dia os seus p\u00e9s estar\u00e3o sobre o monte das Oliveiras, a leste de Jerusal\u00e9m, e o monte se dividir\u00e1 ao meio, de leste a oeste, por um grande vale, metade do monte ser\u00e1 removido para o norte, a outra metade para o sul."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Voc\u00eas fugir\u00e3o pelo meu vale entre os montes, pois ele se estender\u00e1 at\u00e9 Azel. Fugir\u00e3o como fugiram do terremoto nos dias de Uzias, rei de Jud\u00e1. Ent\u00e3o o Senhor, o meu Deus, vir\u00e1 com todos os seus santos."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Naquele dia n\u00e3o haver\u00e1 calor nem frio."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Ser\u00e1 um dia \u00fanico, no qual n\u00e3o haver\u00e1 separa\u00e7\u00e3o entre dia e noite, porque quando chegar a noite ainda estar\u00e1 claro. Um dia que o Senhor conhece."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Naquele dia \u00e1guas correntes fluir\u00e3o de Jerusal\u00e9m, metade delas para o mar do leste e metade para o mar do oeste. Isto acontecer\u00e1 tanto no ver\u00e3o quanto no inverno."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "O Senhor ser\u00e1 rei de toda a terra. Naquele dia haver\u00e1 um s\u00f3 Senhor e o seu nome ser\u00e1 o \u00fanico nome."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "A terra toda, de Geba at\u00e9 Rimom, ao sul de Jerusal\u00e9m, ser\u00e1 semelhante \u00e0 Arab\u00e1. Mas Jerusal\u00e9m ser\u00e1 restabelecida e permanecer\u00e1 em seu lugar, desde a porta de Benjamim at\u00e9 o lugar da primeira porta, at\u00e9 a porta da Esquina, e desde a torre de Hananeel at\u00e9 aos lagares do rei."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Ser\u00e1 habitada; nunca mais ser\u00e1 destru\u00edda. Jerusal\u00e9m estar\u00e1 segura."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Esta \u00e9 a praga com a qual o Senhor castigar\u00e1 todas as na\u00e7\u00f5es que lutarem contra Jerusal\u00e9m: Sua carne apodrecer\u00e1 enquanto estiverem ainda em p\u00e9, seus olhos apodrecer\u00e3o em suas \u00f3rbitas e sua l\u00edngua apodrecer\u00e1 dentro de suas bocas."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Naquele dia grande confus\u00e3o dominar\u00e1 essas na\u00e7\u00f5es, causada pelo Senhor. Cada um atacar\u00e1 o que estiver ao seu lado."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Tamb\u00e9m Jud\u00e1 lutar\u00e1 em Jerusal\u00e9m. A riqueza de todas as na\u00e7\u00f5es vizinhas ser\u00e1 recolhida, grandes quantidades de ouro, prata e roupas."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "A mesma praga cair\u00e1 sobre cavalos e mulas, camelos e burros, sobre todos os animais daquelas na\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Ent\u00e3o, os sobreviventes de todas as na\u00e7\u00f5es que atacaram Jerusal\u00e9m subir\u00e3o ano ap\u00f3s ano para adorar o rei, o Senhor dos Ex\u00e9rcitos, para celebrar a festa das Cabanas."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Se algum dentre os povos da terra n\u00e3o subir a Jerusal\u00e9m para adorar o Rei, o Senhor dos Ex\u00e9rcitos, n\u00e3o vir\u00e1 para ele a chuva."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Se os eg\u00edpcios n\u00e3o subirem para participar, o Senhor mandar\u00e1 sobre eles a praga com a qual afligir\u00e1 as na\u00e7\u00f5es que se recusarem a ir celebrar a festa das Cabanas."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Sim, essa ser\u00e1 a puni\u00e7\u00e3o do Egito e de todas as na\u00e7\u00f5es que n\u00e3o forem celebrar a festa das Cabanas."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Naquele dia estar\u00e1 inscrito nas sinetas penduradas nos cavalos: \"Separado para o Senhor\". Os caldeir\u00f5es do templo do Senhor ser\u00e3o t\u00e3o sagrados quanto as bacias diante do altar."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Cada panela de Jerusal\u00e9m e de Jud\u00e1 ser\u00e1 separada para o Senhor dos Ex\u00e9rcitos, e todos os que vierem sacrificar pegar\u00e3o panelas e cozinhar\u00e3o nelas. E a partir daquele dia, nunca mais haver\u00e1 comerciantes no templo do Senhor dos Ex\u00e9rcitos."
    }
  ]
}