{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gl",
      "en": "gl"
    },
    "name": "G\u00e1latas",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 2,
    "verses": 21
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Catorze anos depois, subi novamente a Jerusal\u00e9m, dessa vez com Barnab\u00e9, levando tamb\u00e9m Tito comigo."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Fui para l\u00e1 por causa de uma revela\u00e7\u00e3o e expus diante deles o evangelho que prego entre os gentios, fazendo-o, por\u00e9m, em particular aos que pareciam mais influentes, para n\u00e3o correr ou ter corrido em v\u00e3o."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Mas nem mesmo Tito, que estava comigo, foi obrigado a circuncidar-se, apesar de ser grego."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Essa quest\u00e3o foi levantada porque alguns falsos irm\u00e3os infiltraram-se em nosso meio para espionar a liberdade que temos em Cristo Jesus e nos reduzir \u00e0 escravid\u00e3o."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "N\u00e3o nos submetemos a eles nem por um instante, para que a verdade do evangelho permanecesse com voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Quanto aos que pareciam influentes \u2014 o que eram ent\u00e3o n\u00e3o faz diferen\u00e7a para mim; Deus n\u00e3o julga pela apar\u00eancia \u2014 tais homens influentes n\u00e3o me acrescentaram nada."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Pelo contr\u00e1rio, reconheceram que a mim havia sido confiada a prega\u00e7\u00e3o do evangelho aos incircuncisos, assim como a Pedro, aos circuncisos."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Pois Deus, que operou por meio de Pedro como ap\u00f3stolo aos circuncisos, tamb\u00e9m operou por meu interm\u00e9dio para com os gentios."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Reconhecendo a gra\u00e7a que me fora concedida, Tiago, Pedro e Jo\u00e3o, tidos como colunas, estenderam a m\u00e3o direita a mim e a Barnab\u00e9 em sinal de comunh\u00e3o. Eles concordaram em que dev\u00edamos nos dirigir aos gentios, e eles, aos circuncisos."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Somente pediram que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, o que me esforcei por fazer."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Quando, por\u00e9m, Pedro veio a Antioquia, enfrentei-o face a face, por sua atitude conden\u00e1vel."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Pois, antes de chegarem alguns da parte de Tiago, ele comia com os gentios. Quando, por\u00e9m, eles chegaram, afastou-se e separou-se dos gentios, temendo os que eram da circuncis\u00e3o."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Os demais judeus tamb\u00e9m se uniram a ele nessa hipocrisia, de modo que at\u00e9 Barnab\u00e9 se deixou levar."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Quando vi que n\u00e3o estavam andando de acordo com a verdade do evangelho, declarei a Pedro, diante de todos: \"Voc\u00ea \u00e9 judeu, mas vive como gentio e n\u00e3o como judeu. Portanto, como pode obrigar gentios a viverem como judeus?"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "\"N\u00f3s, judeus de nascimento e n\u00e3o \u2018gentios pecadores\u2019,"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "sabemos que o ningu\u00e9m \u00e9 justificado pela pr\u00e1tica da lei, mas mediante a f\u00e9 em Jesus Cristo. Assim, n\u00f3s tamb\u00e9m cremos em Cristo Jesus para sermos justificados pela f\u00e9 em Cristo, e n\u00e3o pela pr\u00e1tica da lei, porque pela pr\u00e1tica da lei ningu\u00e9m ser\u00e1 justificado."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "\"Se, por\u00e9m, procurando ser justificados em Cristo descobrimos que n\u00f3s mesmos somos pecadores, ser\u00e1 Cristo ent\u00e3o ministro do pecado? De modo algum!"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Se reconstruo o que destru\u00ed, provo que sou transgressor."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Pois, por meio da lei eu morri para a lei, a fim de viver para Deus."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Fui crucificado com Cristo. Assim, j\u00e1 n\u00e3o sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela f\u00e9 no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "N\u00e3o anulo a gra\u00e7a de Deus; pois, se a justi\u00e7a vem pela lei, Cristo morreu inutilmente! \""
    }
  ]
}