{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gl",
      "en": "gl"
    },
    "name": "G\u00e1latas",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 3,
    "verses": 29
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "\u00d3 g\u00e1latas insensatos! Quem os enfeiti\u00e7ou? N\u00e3o foi diante dos seus olhos que Jesus Cristo foi exposto como crucificado?"
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Gostaria de saber apenas uma coisa: foi pela pr\u00e1tica da lei que voc\u00eas receberam o Esp\u00edrito, ou pela f\u00e9 naquilo que ouviram?"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Ser\u00e1 que voc\u00eas s\u00e3o t\u00e3o insensatos que, tendo come\u00e7ado pelo Esp\u00edrito, querem agora se aperfei\u00e7oar pelo esfor\u00e7o pr\u00f3prio?"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Ser\u00e1 que foi in\u00fatil sofrerem tantas coisas? Se \u00e9 que foi in\u00fatil!"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Aquele que lhes d\u00e1 o seu Esp\u00edrito e opera milagres entre voc\u00eas, realiza essas coisas pela pr\u00e1tica da lei ou pela f\u00e9 com a qual receberam a palavra?"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Considerem o exemplo de Abra\u00e3o: \"Ele creu em Deus, e isso lhe foi creditado como justi\u00e7a\"."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Estejam certos, portanto, de que os que s\u00e3o da f\u00e9, estes \u00e9 que s\u00e3o filhos de Abra\u00e3o."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Prevendo a Escritura que Deus justificaria pela f\u00e9 os gentios, anunciou primeiro as boas novas a Abra\u00e3o: \"Por meio de voc\u00ea todas as na\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aben\u00e7oadas\"."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Assim, os que s\u00e3o da f\u00e9 s\u00e3o aben\u00e7oados juntamente com Abra\u00e3o, homem de f\u00e9."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "J\u00e1 os que s\u00e3o pela pr\u00e1tica da lei est\u00e3o debaixo de maldi\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 escrito: \"Maldito todo aquele que n\u00e3o persiste em praticar todas as coisas escritas no livro da Lei\"."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "\u00c9 evidente que diante de Deus ningu\u00e9m \u00e9 justificado pela lei, pois \"o justo viver\u00e1 pela f\u00e9\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "A lei n\u00e3o \u00e9 baseada na f\u00e9; pelo contr\u00e1rio, \"quem praticar estas coisas, por elas viver\u00e1\"."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Cristo nos redimiu da maldi\u00e7\u00e3o da lei quando se tornou maldi\u00e7\u00e3o em nosso lugar, pois est\u00e1 escrito: \"Maldito todo aquele que for pendurado num madeiro\"."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Isso para que em Cristo Jesus a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o chegasse tamb\u00e9m aos gentios, para que receb\u00eassemos a promessa do Esp\u00edrito mediante a f\u00e9."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Irm\u00e3os, humanamente falando, ningu\u00e9m pode anular um testamento depois de ratificado, nem acrescentar-lhe algo."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Assim tamb\u00e9m as promessas foram feitas a Abra\u00e3o e ao seu descendente. A Escritura n\u00e3o diz: \"E aos seus descendentes\", como se falando de muitos, mas: \"Ao seu descendente\", dando a entender que se trata de um s\u00f3, isto \u00e9, Cristo."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Quero dizer isto: A lei, que veio quatrocentos e trinta anos depois, n\u00e3o anula a alian\u00e7a previamente estabelecida por Deus, de modo que venha a invalidar a promessa."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Pois, se a heran\u00e7a depende da lei, j\u00e1 n\u00e3o depende de promessa. Deus, por\u00e9m, concedeu-a gratuitamente a Abra\u00e3o mediante promessa."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Qual era ent\u00e3o o prop\u00f3sito da lei? Foi acrescentada por causa das transgress\u00f5es, at\u00e9 que viesse o Descendente a quem se referia a promessa, e foi promulgada por meio de anjos, pela m\u00e3o de um mediador."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Contudo, o mediador representa mais de um; Deus, por\u00e9m, \u00e9 um."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Ent\u00e3o, a lei op\u00f5e-se \u00e0s promessas de Deus? De maneira nenhuma! Pois, se tivesse sido dada uma lei que pudesse conceder vida, certamente a justi\u00e7a viria da lei."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Mas a Escritura encerrou tudo debaixo do pecado, a fim de que a promessa, que \u00e9 pela f\u00e9 em Jesus Cristo, fosse dada aos que cr\u00eaem."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Antes que viesse esta f\u00e9, est\u00e1vamos sob a cust\u00f3dia da lei, nela encerrados, at\u00e9 que a f\u00e9 que haveria de vir fosse revelada."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Assim, a lei foi o nosso tutor at\u00e9 Cristo, para que f\u00f4ssemos justificados pela f\u00e9."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Agora, por\u00e9m, tendo chegado a f\u00e9, j\u00e1 n\u00e3o estamos mais sob o controle do tutor."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Todos voc\u00eas s\u00e3o filhos de Deus mediante a f\u00e9 em Cristo Jesus,"
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "pois os que em Cristo foram batizados, de Cristo se revestiram."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "N\u00e3o h\u00e1 judeu nem grego, escravo nem livre, homem nem mulher; pois todos s\u00e3o um em Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "E, se voc\u00eas s\u00e3o de Cristo, s\u00e3o descend\u00eancia de Abra\u00e3o e herdeiros segundo a promessa."
    }
  ]
}