{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gl",
      "en": "gl"
    },
    "name": "G\u00e1latas",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 4,
    "verses": 31
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Digo por\u00e9m que, enquanto o herdeiro \u00e9 menor de idade, em nada difere de um escravo, embora seja dono de tudo."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "No entanto, ele est\u00e1 sujeito a guardi\u00e3es e administradores at\u00e9 o tempo determinado por seu pai."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Assim tamb\u00e9m n\u00f3s, quando \u00e9ramos menores, est\u00e1vamos escravizados aos princ\u00edpios elementares do mundo."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Mas, quando chegou a plenitude do tempo, Deus enviou seu Filho, nascido de mulher, nascido debaixo da lei,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "a fim de redimir os que estavam sob a lei, para que receb\u00eassemos a ado\u00e7\u00e3o de filhos."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "E, porque voc\u00eas s\u00e3o filhos, Deus enviou o Esp\u00edrito de seu Filho aos seus cora\u00e7\u00f5es, o qual clama: \"Aba, Pai\"."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Assim, voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais escravo, mas filho; e, por ser filho, Deus tamb\u00e9m o tornou herdeiro."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Antes, quando voc\u00eas n\u00e3o conheciam a Deus, eram escravos daqueles que, por natureza, n\u00e3o s\u00e3o deuses."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Mas agora, conhecendo a Deus, ou melhor, sendo por ele conhecidos, como \u00e9 que est\u00e3o voltando \u00e0queles mesmos princ\u00edpios elementares, fracos e sem poder? Querem ser escravizados por eles outra vez?"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Voc\u00eas est\u00e3o observando dias especiais, meses, ocasi\u00f5es espec\u00edficas e anos!"
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Temo que os meus esfor\u00e7os por voc\u00eas tenham sido in\u00fateis."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Eu lhes suplico, irm\u00e3os, que se tornem como eu, pois eu me tornei como voc\u00eas. Em nada voc\u00eas me ofenderam;"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "como sabem, foi por causa de uma doen\u00e7a que lhes preguei o evangelho pela primeira vez."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Embora a minha doen\u00e7a lhes tenha sido uma prova\u00e7\u00e3o, voc\u00eas n\u00e3o me trataram com desprezo ou desd\u00e9m; pelo contr\u00e1rio, receberam-me como se eu fosse um anjo de Deus, como o pr\u00f3prio Cristo Jesus."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Que aconteceu com a alegria de voc\u00eas? Tenho certeza que, se fosse poss\u00edvel, voc\u00eas teriam arrancado os pr\u00f3prios olhos para d\u00e1-los a mim."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Tornei-me inimigo de voc\u00eas por lhes dizer a verdade?"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Os que fazem tanto esfor\u00e7o para agrad\u00e1-los, n\u00e3o agem bem, mas querem isol\u00e1-los a fim de que voc\u00eas tamb\u00e9m mostrem zelo por eles."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "\u00c9 bom sempre ser zeloso pelo bem, e n\u00e3o apenas quando estou presente."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Meus filhos, novamente estou sofrendo dores de parto por sua causa, at\u00e9 que Cristo seja formado em voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Eu gostaria de estar com voc\u00eas agora e mudar o meu tom de voz, pois estou perplexo quanto a voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Digam-me voc\u00eas, os que querem estar debaixo da lei: Acaso voc\u00eas n\u00e3o ouvem a lei?"
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Pois est\u00e1 escrito que Abra\u00e3o teve dois filhos, um da escrava e outro da livre."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "O filho da escrava nasceu de modo natural, mas o filho da livre nasceu mediante promessa."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Isso \u00e9 usado aqui como uma ilustra\u00e7\u00e3o; estas mulheres representam duas alian\u00e7as. Uma alian\u00e7a procede do monte Sinai e gera filhos para a escravid\u00e3o: esta \u00e9 Hagar."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Hagar representa o monte Sinai, na Ar\u00e1bia, e corresponde \u00e0 atual cidade de Jerusal\u00e9m, que est\u00e1 escravizada com os seus filhos."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Mas a Jerusal\u00e9m do alto \u00e9 livre, e essa \u00e9 a nossa m\u00e3e."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Pois est\u00e1 escrito: \"Regozije-se, \u00f3 est\u00e9ril, voc\u00ea que nunca teve um filho; grite de alegria, voc\u00ea que nunca esteve em trabalho de parto; porque mais s\u00e3o os filhos da mulher abandonada do que os daquela que tem marido\"."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Voc\u00eas, irm\u00e3os, s\u00e3o filhos da promessa, como Isaque."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Naquele tempo, o filho nascido de modo natural perseguia o filho nascido segundo o Esp\u00edrito. O mesmo acontece agora."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "Mas o que diz a Escritura? \"Mande embora a escrava e o seu filho, porque o filho da escrava jamais ser\u00e1 herdeiro com o filho da livre\"."
    },
    {
      "number": 31,
      "text": "Portanto, irm\u00e3os, n\u00e3o somos filhos da escrava, mas da livre."
    }
  ]
}