{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "2rs",
      "en": "2kgs"
    },
    "name": "2\u00ba Reis",
    "author": "Jeremias",
    "group": "Hist\u00f3ricos",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 25,
    "verses": 30
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Ent\u00e3o, no nono ano do reinado de Zedequias, no d\u00e9cimo dia do d\u00e9cimo m\u00eas, Nabucodonosor, rei da Babil\u00f4nia, marchou contra Jerusal\u00e9m com todo o seu ex\u00e9rcito. Ele acampou em frente da cidade e construiu rampas de ataque ao redor dela."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "A cidade foi mantida sob cerco at\u00e9 o d\u00e9cimo primeiro ano do reinado de Zedequias."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "No nono dia do quarto m\u00eas, a fome na cidade havia se tornado t\u00e3o severa que n\u00e3o havia nada para o povo comer."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Ent\u00e3o o muro da cidade foi rompido, e todos os soldados fugiram de noite pela porta entre os dois muros pr\u00f3ximos ao jardim do rei, embora os babil\u00f4nios estivessem em torno da cidade. Fugiram na dire\u00e7\u00e3o da Arab\u00e1,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "mas o ex\u00e9rcito babil\u00f4nio perseguiu o rei e o alcan\u00e7ou nas plan\u00edcies de Jeric\u00f3. Todos os seus soldados o abandonaram,"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "e ele foi capturado. Foi levado at\u00e9 o rei da Babil\u00f4nia, em Ribla, onde pronunciaram a senten\u00e7a contra ele."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Executaram os filhos de Zedequias na sua frente; depois furaram seus olhos, prenderam-no com algemas de bronze e o levaram para a Babil\u00f4nia."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "No s\u00e9timo dia do quinto m\u00eas do d\u00e9cimo nono ano do reinado de Nabucodonosor, rei da Babil\u00f4nia, Nebuzarad\u00e3, comandante da guarda imperial, conselheiro do rei da Babil\u00f4nia, foi a Jerusal\u00e9m."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Incendiou o templo do Senhor, o pal\u00e1cio real, todas as casas de Jerusal\u00e9m e todos os edif\u00edcios importantes."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Todo o ex\u00e9rcito babil\u00f4nio, que acompanhava Nebuzarad\u00e3 derrubou os muros de Jerusal\u00e9m."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "E ele levou para o ex\u00edlio o povo que sobrou na cidade, os que passaram para o lado do rei da Babil\u00f4nia e o restante da popula\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Mas alguns dos mais pobres do pa\u00eds o comandante deixou para tr\u00e1s, para trabalharem nas vinhas e nos campos."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Os babil\u00f4nios destru\u00edram as colunas de bronze, os suportes e o tanque de bronze que estavam no templo do Senhor, e levaram o bronze para a Babil\u00f4nia."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Tamb\u00e9m levaram as panelas, as p\u00e1s, os cortadores de pavio, as vasilhas e todos os utens\u00edlios de bronze utilizados no servi\u00e7o do templo."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "O comandante da guarda imperial levou os incens\u00e1rios e as bacias de aspers\u00e3o, tudo o que era feito de ouro puro ou prata."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "As duas colunas, o tanque e os suportes, que Salom\u00e3o fizera para o templo do Senhor, eram mais do que podia ser pesado."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Cada coluna tinha oito metros e dez cent\u00edmetros de altura. O capitel de bronze no alto de cada coluna tinha um metro e trinta e cinco cent\u00edmetros de altura e era decorado com uma fileira de rom\u00e3s de bronze ao redor."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "O comandante da guarda levou como prisioneiros o sumo sacerdote, Sera\u00edas, Sofonias, o segundo sacerdote, e os tr\u00eas guardas da porta."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Dos que ainda estavam na cidade, ele levou o oficial respons\u00e1vel pelos homens de combate e cinco conselheiros reais. Tamb\u00e9m levou o secret\u00e1rio, principal l\u00edder respons\u00e1vel pelo alistamento militar no pa\u00eds e sessenta homens do povo."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "O comandante Nebuzarad\u00e3 levou a todos ao rei da Babil\u00f4nia, em Ribla."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "L\u00e1, em Ribla, na terra de Hamate, o rei mandou execut\u00e1-los. Assim Jud\u00e1 foi para o ex\u00edlio, para longe de sua terra."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Nabucodonosor, rei da Babil\u00f4nia, nomeou Gedalias, filho de Aicam e neto de Saf\u00e3, como governador do povo que havia sido deixado em Jud\u00e1."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Quando Ismael, filho de Netanias, Joan\u00e3, filho de Care\u00e1, Sera\u00edas, filho do netofatita Tanumete, e Jazanias, filho de um maacatita, todos os l\u00edderes do ex\u00e9rcito, souberam que o rei da Babil\u00f4nia havia nomeado Gedalias como governador, eles e seus soldados foram falar com Gedalias em Misp\u00e1."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Gedalias fez um juramento a esses l\u00edderes e a seus soldados, dizendo: \"N\u00e3o tenham medo dos oficiais babil\u00f4nios. Estabele\u00e7am-se nesta terra e sirvam o rei da Babil\u00f4nia, e tudo lhes ir\u00e1 bem\"."
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "Mas no s\u00e9timo m\u00eas, Ismael, filho de Netanias e neto de Elisama, que tinha sangue real, foi com dez homens e assassinou Gedalias e os judeus e os babil\u00f4nios que estavam com ele em Misp\u00e1."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Ent\u00e3o todo o povo, desde as crian\u00e7as at\u00e9 os velhos, juntamente com os l\u00edderes do ex\u00e9rcito, fugiram para o Egito, com medo dos babil\u00f4nios."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "No trig\u00e9simo s\u00e9timo ano do ex\u00edlio de Joaquim, rei de Jud\u00e1, no ano em que Evil-Merodaque se tornou rei da Babil\u00f4nia, ele tirou Joaquim da pris\u00e3o, no dia vinte e sete do d\u00e9cimo segundo m\u00eas."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Ele lhe tratou com bondade e deu-lhe o lugar mais honrado entre os outros reis que estavam com ele na Babil\u00f4nia."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Assim, Joaquim deixou suas vestes de pris\u00e3o e pelo resto de sua vida comeu \u00e0 mesa do rei."
    },
    {
      "number": 30,
      "text": "E diariamente, enquanto viveu, Joaquim recebeu uma pens\u00e3o do rei."
    }
  ]
}