{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "2co",
      "en": "2co"
    },
    "name": "2\u00aa Cor\u00edntios",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 6,
    "verses": 18
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Como cooperadores de Deus, insistimos com voc\u00eas para n\u00e3o receberem em v\u00e3o a gra\u00e7a de Deus."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Pois ele diz: \"Eu o ouvi no tempo favor\u00e1vel e o socorri no dia da salva\u00e7\u00e3o\". Digo-lhes que agora \u00e9 o tempo favor\u00e1vel, agora \u00e9 o dia da salva\u00e7\u00e3o!"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "N\u00e3o damos motivo de esc\u00e2ndalo a ningu\u00e9m, em circunst\u00e2ncia alguma, para que o nosso minist\u00e9rio n\u00e3o caia em descr\u00e9dito."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "Pelo contr\u00e1rio, como servos de Deus, recomendamo-nos de todas as formas: em muita perseveran\u00e7a; em sofrimentos, priva\u00e7\u00f5es e tristezas;"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "em a\u00e7oites, pris\u00f5es e tumultos; em trabalhos \u00e1rduos, noites sem dormir e jejuns;"
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "em pureza, conhecimento, paci\u00eancia e bondade; no Esp\u00edrito Santo e no amor sincero;"
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "na palavra da verdade e no poder de Deus; com as armas da justi\u00e7a, quer de ataque, quer de defesa;"
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "por honra e por desonra; por difama\u00e7\u00e3o e por boa fama; tidos por enganadores, sendo verdadeiros;"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "como desconhecidos, apesar de bem conhecidos; como morrendo, mas eis que vivemos; espancados, mas n\u00e3o mortos;"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "entristecidos, mas sempre alegres; pobres, mas enriquecendo a muitos; nada tendo, mas possuindo tudo."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Falamos abertamente a voc\u00eas, cor\u00edntios, e lhes abrimos todo o nosso cora\u00e7\u00e3o!"
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "N\u00e3o lhes estamos limitando nosso afeto, mas voc\u00eas nos est\u00e3o limitando o afeto que t\u00eam por n\u00f3s."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Numa justa compensa\u00e7\u00e3o, falo como a meus filhos, abram tamb\u00e9m o cora\u00e7\u00e3o para n\u00f3s!"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "N\u00e3o se ponham em jugo desigual com descrentes. Pois o que t\u00eam em comum a justi\u00e7a e a maldade? Ou que comunh\u00e3o pode ter a luz com as trevas?"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Que harmonia entre Cristo e Belial? Que h\u00e1 de comum entre o crente e o descrente?"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Que acordo h\u00e1 entre o templo de Deus e os \u00eddolos? Pois somos santu\u00e1rio do Deus vivo. Como disse Deus: \"Habitarei com eles e entre eles andarei; serei o seu Deus, e eles ser\u00e3o o meu povo\"."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Portanto, \"saiam do meio deles e separem-se\", diz o Senhor. \"N\u00e3o toquem em coisas impuras, e eu os receberei\""
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "\"e lhes serei Pai, e voc\u00eas ser\u00e3o meus filhos e minhas filhas\", diz o Senhor Todo-poderoso."
    }
  ]
}