{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "2co",
      "en": "2co"
    },
    "name": "2\u00aa Cor\u00edntios",
    "author": "Paulo",
    "group": "Cartas",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 8,
    "verses": 24
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Agora, irm\u00e3os, queremos que voc\u00eas tomem conhecimento da gra\u00e7a que Deus concedeu \u00e0s igrejas da Maced\u00f4nia."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "No meio da mais severa tribula\u00e7\u00e3o, a grande alegria e a extrema pobreza deles transbordaram em rica generosidade."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Pois dou testemunho de que eles deram tudo quanto podiam, e at\u00e9 al\u00e9m do que podiam. Por iniciativa pr\u00f3pria"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "eles nos suplicaram insistentemente o privil\u00e9gio de participar da assist\u00eancia aos santos."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "E n\u00e3o somente fizeram o que esper\u00e1vamos, mas entregaram-se primeiramente a si mesmos ao Senhor e, depois, a n\u00f3s, pela vontade de Deus."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Assim, recomendamos a Tito, visto que ele j\u00e1 havia come\u00e7ado, que completasse esse ato de gra\u00e7a da parte de voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Todavia, assim como voc\u00eas se destacam em tudo: na f\u00e9, na palavra, no conhecimento, na dedica\u00e7\u00e3o completa e no amor que voc\u00eas t\u00eam por n\u00f3s, destaquem-se tamb\u00e9m neste privil\u00e9gio de contribuir."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "N\u00e3o lhes estou dando uma ordem, mas quero verificar a sinceridade do amor de voc\u00eas, comparando-o com a dedica\u00e7\u00e3o dos outros."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Pois voc\u00eas conhecem a gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo que, sendo rico, se fez pobre por amor de voc\u00eas, para que por meio de sua pobreza voc\u00eas se tornassem ricos."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Este \u00e9 meu conselho: conv\u00e9m que voc\u00eas contribuam, j\u00e1 que desde o ano passado voc\u00eas foram os primeiros, n\u00e3o somente a contribuir, mas tamb\u00e9m a propor esse plano."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Agora, completem a obra, para que a forte disposi\u00e7\u00e3o de realiz\u00e1-la seja igualada pelo zelo em conclu\u00ed-la, de acordo com os bens que voc\u00eas possuem."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Porque, se h\u00e1 prontid\u00e3o, a contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel de acordo com aquilo que algu\u00e9m tem, e n\u00e3o de acordo com o que n\u00e3o tem."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Nosso desejo n\u00e3o \u00e9 que outros sejam aliviados enquanto voc\u00eas s\u00e3o sobrecarregados, mas que haja igualdade."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "No presente momento, a fartura de voc\u00eas suprir\u00e1 a necessidade deles, para que, por sua vez, a fartura deles supra a necessidade de voc\u00eas. Ent\u00e3o haver\u00e1 igualdade,"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "como est\u00e1 escrito: \"Quem tinha recolhido muito n\u00e3o teve demais, e n\u00e3o faltou a quem tinha recolhido pouco\"."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Agrade\u00e7o a Deus, que p\u00f4s no cora\u00e7\u00e3o de Tito o mesmo cuidado que tenho por voc\u00eas,"
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "pois Tito n\u00e3o apenas aceitou o nosso pedido, mas est\u00e1 indo at\u00e9 voc\u00eas, com muito entusiasmo e por iniciativa pr\u00f3pria."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Com ele estamos enviando o irm\u00e3o que \u00e9 recomendado por todas as igrejas por seu servi\u00e7o no evangelho."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "N\u00e3o s\u00f3 por isso, mas ele tamb\u00e9m foi escolhido pelas igrejas para nos acompanhar quando formos ministrar esta doa\u00e7\u00e3o, o que fazemos para honrar o pr\u00f3prio Senhor e mostrar a nossa disposi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Queremos evitar que algu\u00e9m nos critique quanto ao nosso modo de ministrar essa generosa oferta,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "pois estamos tendo o cuidado de fazer o que \u00e9 correto, n\u00e3o apenas aos olhos do Senhor, mas tamb\u00e9m aos olhos dos homens."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Al\u00e9m disso, estamos enviando com eles o nosso irm\u00e3o que muitas vezes e de muitas maneiras j\u00e1 nos provou que \u00e9 muito dedicado, e agora ainda mais, por causa da grande confian\u00e7a que ele tem em voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Quanto a Tito, ele \u00e9 meu companheiro e cooperador entre voc\u00eas; quanto a nossos irm\u00e3os, eles s\u00e3o representantes das igrejas e uma honra para Cristo."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Portanto, diante das demais igrejas, demonstrem a esses irm\u00e3os a prova do amor que voc\u00eas t\u00eam e a raz\u00e3o do orgulho que temos de voc\u00eas."
    }
  ]
}